<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
<!-- GENERAL -->
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Хочу дещо в тебе запитати.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Гаразд, забудь.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_agree">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_thanks">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>Про що?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Ну?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_4">
		<text>Так?</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_1">
		<text>Я вже все сказав.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_2">
		<text>Більше нічого не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_3">
		<text>Запитай кого-небудь ще.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_4">
		<text>Чувак, не діставай, га? Запитай ще когось.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_5">
		<text>Більше нічого не скажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_6">
		<text>Не знаю я.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_7">
		<text>Хрін з ним, чуваче.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_8">
		<text>Іншим разом, окей?</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_9">
		<text>Запитай пізніше, може, дізнаюсь про що до того часу.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_10">
		<text>Запитай що-небудь інше.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_1">
		<text>Братане, якби я все знав, я не шлявся по цій помийні.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_2">
		<text>Гарне питання. Дізнаєшся - і мені розкажи.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_3">
		<text>Гм, навіть не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_4">
		<text>Якби я знав.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_5">
		<text>У Зоні завжди щось відбувається, але поділитися мені з тобою нічим.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_6">
		<text>Не знаю, мужик. Мені про це ніхто не говорив.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_7">
		<text>Гадки не маю.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_8">
		<text>Мені б хто сказав.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_9">
		<text>Нічим не можу допомогти.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_10">
		<text>Пробач, не можу нічим допомогти.</text>
	</string>
<!-- HELLO -->
	<string id="dm_hello_general_1">
		<text>Як життя?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_2">
		<text>Здоров!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_3">
		<text>Ну, привіт.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Чудово!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Вітаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>Привіт.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>Тобі щось потрібно?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Чого хотів-то?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Як справи, брате?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Ну, чого хотів?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Доброго дня!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Так, чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Відвали, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Що дивишся?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Ох, ну чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Що потрібно, сталкере?</text>
	</string>
<!-- HELP -->
	<string id="dm_help_1">
		<text>Брате, рятуй, помираю!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Виручай, чоловіче... А-а, мля! Боляче-е!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Дядьку, аптечку... аптечку дай!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Чувак... ох... виручай, чуваче!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Мен, потрібна аптечка... терміново...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Сталкере, поможи... дай аптечку!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Я поранений... допоможи!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Потрібна меддопомога!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Аптечку! Швидше!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_12">
		<text>Рятуйте! Помираю!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_13">
		<text>Треба аптечка! Швидше!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_14">
		<text>Аптечку! Допоможіть!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_15">
		<text>Медику!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_16">
		<text>Ох... Братане, аптечкою не поділися?</text>
	</string>
	<string id="dm_help_17">
		<text>Дідько! Лікаря! Будь ласка!</text>
	</string>
<!-- ANOMALIES -->
	<string id="dm_anomalies_general_1">
		<text>Що скажеш про аномалії і артефакти?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general_2">
		<text>Що ти знаєш про аномалії і артефакти?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general_3">
		<text>Розкажи про аномалії і артефакти.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_0">
		<text>Не хочу я з тобою розмовляти.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>»Жарку, наприклад, помітити дуже складно навіть вдень, не кажучи все про ночі. Все, чим вона себе видає - ледь помітний серпанок над нею. Якщо кинеш в неї болт - вона вистрелить вверх великим стовбуром вогню, тож не стій надто близько.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>»Комета» не зовсім схожа на «Жарку». Вони обидві вогняні, але «Комета», на відміну від «Жарки», нагадує велику летючу вогняну кулю, що рухається певною траєкторією. Якщо бачиш, як вона летить на тебе - пригнися, а ще краще - ляж, якщо не хочеш підсмажити дупу.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>»Воронка» - щось ніби невидимого вихра, що втягує в себе все, що його потривожить. Спочатку вона притягне тебе до себе, потім із жахливою силою стисне і порве на частини, тільки шмаття полетять. Моторошне видовище, насправді.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>»Трампліни» являють собою ледь помітні, що ширяють над землею, гравітаційні шари. Варто їх тільки торкнутися, і «вшшш» - він розривається прямо перед твоїм обличчям. Їх можна знайти повсюди і достатньо легко виявити за характерним шипінням.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>Дивися під ноги, якщо не хочеш потрапити в «Карусель». Благо, її доволі легко помітити за листочками, що ширяють у повітрі. Якось я бачив, як в неї потрапила плоть - її притягнуло в центр, розкрутило, а потім порвало на дрібні шматочки. Брр!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>»Холодець» являє собою яскраво-зелену калюжу, що світиться, із якимось лайном, яка так і хоче плюнути ним в тебе. Однак, в ній можна знайти непогані артефакти, якщо не боїшся бути роз'їденим до кісток цією кислотою.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>»Пекучий пух» - це такі зеленуваті «водорості», які звисають із металевих предметів, наче штори. Якщо підійти достатньо близько і якось потурбувати їх - все твоє обличчя миттєво виявиться у спорах цього лайна. Захисний механізм у них такий. Тож старайся оминати цю фігню десятою дорогою, якщо не хочеш із голим черепом замість довбешки ходити.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Старайся не потрапити в «газованку». Її майже нічого не видає, окрім ледь помітного зеленуватого туману над землею. Якщо ступиш в неї без надійного захисту - вважай, покійник. Якщо пощастить - просто ноги роз'їсть, якщо ні... Краще тобі і не знати, що буде.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Чув, мабуть, про «Комету»? Так от, існує ще один її вид - хімічний. Виглядає практично як її вогняний варіант, тільки замість вогняної кулі - велика кислотна хмара. І якщо від вогняної «Комети» ще можна врятуватися, то із цією краще взагалі не зустрічатися - якщо тіло і не роз'їсть, то обов'язково потрапить в легені, а це вже хана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Бачив колись ці величезні електричні... калюжі, чи що? Вчені називають їх «Електрами». Зазвичай вони, як і всі інші аномалії, спрацьовують, тільки якщо їх щось потурбує, але, клянуся, особисто і неодноразово бачив, як вони розряджаються, навіть коли поруч нікого немає. Ще, здається, вони постійно переміщуються, то відкриваючи прохід, то блокуючи, тож пройти повз них майже неможливо.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Пару днів назад я наткнувся на цю летючу електричну кулю, її ще вчені «Теслою» назвали, на честь того мужика електричного. Коротше, я натрапив на неї у вузькому коридорі і вона літала то вгору, то вниз, то вправо, то вліво, але, здається, тільки по певній траєкторії. Слава Богу, я зумів її пройти, перебігаючи від укриття до укриття, поки вона не наздожене. Уявляю, що б зі мною було, якби вона мене наздогнала.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Чув про Лісника? Кажуть, він свого часу застряг в одному з цих «Просторових пузирів». Мовляв, виглядало це як звичайна поляна, але куди не підеш - повертаєшся назад. Так би він і згинув там, якби «Компас» не знайшов, артефакт такий. Артефакт цей вихід йому показав і вивів з аномалії. А потім його пограбували ренегати і забрали цей магічний артефакт. Віриш у це? Ось і я не вірю. Це вже на маразм більше схоже, ніж на правду.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Пару років назад «Чисте Небо» переслідувало одного сталкера на ЧАЕС. Всім відомо, чим це закінчилося, але з ними був ще найманець. Шрам, здається. Так ось, ті деякі, що пережили це пекло, розповідають, що на його шляху раз у раз з'являлися аномалії, переміщуючи його ближче до того хлопця, ніби сама Зона допомагала йому. Дивно якось виходить...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>Бачив коли-небудь гостре каміння, що стирчить з-під землі, поруч з купою кривих дерев? Ось і я ні. Але кажуть, що в Рудому Лісі є щось подібне. Вчені їх «Симбіонтами» називають. І вони, до речі, досить багаті на артефакти, причому в них практично всі їхні види знайти можна.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Вчені все ламають голови над цими «Розломами». Вони являють собою тріщину в землі, багато тріщин, з купою вогненних аномалій над ними. «Жарки», «комети», все що завгодно. Вчені все не можуть зрозуміти: це просто аномальні поля, або щось більше... Ось коли, наприклад, в цій частині світу був останній землетрус?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Іноді не обов'язково лазити за артефактом в аномалію. Я чув історію, як один сталкер знайшов артефакт в чистому полі. Його детектор ні з того ні з сього почав сходити з розуму, сталкер подумав, що в ньому просто конденсатор перегорів. І тільки хлопець цю детальку замінив - прямо під ноги йому впав артефакт.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Слухай, мен, і запам'ятовуй. Якщо ти потрапив в «воронку» або «карусель» - це ще не означає, що ти небіжчик. Одного разу я побачив, як чувак нарвався на одну з них. Я вже було подумав, що все, хана йому, але ж ні! Він почав бігти так швидко як тільки міг, і вирвався в найостаннішу мить, ще секунду - і його б розірвало! Ніколи б не повірив, якби сам не бачив.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>Чув коли-небудь про «Граві»? На вигляд як лайно псевдопсів, але насправді він металевий. Вчені непогано платять за подібні штуки. Хоча, я б на твоєму місці його не чіпав, якщо потім світитися ночами не хочеш. Є також схожий артефакт, «Золота рибка» називається. Властивості ті ж, але трапляється рідше, тож якщо і знайдеш, раджу приберегти для себе.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Перша річ, яку повинен мати сталкер - протирадіаційний артефакт. Хоча б «Медуза». Дуже корисна штука, і чим більше вона може поглинати радіацію, тим краще. «Виверт» або «Бульбашка» теж чудово підійдуть. Я на своєму віці чимало сталкерів побачив, повільно вмираючих від радіації, не в змозі доповзти до табору або просто-напросто занадто бідних, щоб купити антирад.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>Не можу зрозуміти, що яйцеголові роблять з артефактами, які купують у сталкерів. Єдине, що я знаю - ці штуки для ботанів таку цінність представляють, що платять вони просто неймовірні суми! І чим більш артефакт потужний і рідкісний, тим більше за нього відкотять.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>Чув коли-небудь про «Світляка»? Виглядає як брудно-жовта куля, що світиться. Ця штука може вилікувати будь-яку рану. Будь-яку, прикинь! Правда, і фонить при цьому трохи, але все-таки раджу не продавати його, якщо знайдеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Я не один раз чув про таку фігню, як «Компас». Просто ідеальний артефакт. Вірніше, був би їм, якщо б не так сильно фонив. Ходять чутки, що він захищає власника від багатьох пасток Зони і допомагає знайти вихід із самих густих аномальних полів.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Я тобі хіба що байки, які біля багаття розповідають, переказати можу. Запитай кого іншого.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Я не раз чув про величезні незаймані поля артефактів, здатних зробити найбіднішого і недосвідченого сталкера мільйонером. Думаю, що все це - пастки. Сам подумай, тут деякі навіть за сраною «медузою» або «кров'ю каменю» усвідомлено в аномалії лізуть і помирають, а тут - купа артефактів, тільки збирати встигай! Ні, мужик, спом'янеш мої слова, якщо побачиш такий «клондайк». Життя дорожче якихось там артефактів.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_25">
		<text>Все, що я можу тобі сказати - підбирай споряду з розумом. Не варто йти за артефактами в надброньованому екзоскелеті, інакше він перетвориться на величезний потужний провідник поруч з електричними аномаліями, або почне танути прямо на тобі - в хімічних.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_26">
		<text>Найважча річ в полюванні на артефакти - це початок. Якщо ти роздобудеш який-небудь захисний артефакт, то зможеш легше досліджувати аномалії того ж типу. Потім продавати знайдені артефакти, купувати більш якісне спорядження, і так далі. Крім того, чим більше ти їх оминаєш, тим більше будеш про них знати, а значить, у тебе буде менше шансів згинути в одній з них. Просто намагайся бути якомога обережнішими, поки ти новачок. Та й досвідченому сталкеру, якщо станеш таким, що не слід забувати, що Зона завжди може підкинути нову пастку.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_27">
		<text>Будь у хорошій формі. Це єдина порада, яку я можу тобі дати. Зона часом може бути дійсно суворою та небезпечною. І у тебе буде більше шансів вижити, якщо твій організм готовий до такого. Це й аномалій стосується. Думаєш, ти зможеш перетнути хімічне поле з повним заплічником за спиною після хорошої пиятики?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_28">
		<text>Багато сталкерів не звертають увагу на психічні небезпеки в Зоні. Ну і помирають, не в змозі вийти з псі-поля. Якщо не хочеш повторити їх долю - знайди собі якийсь нормальний псі-захист. «Місячне сяйво», наприклад, дуже корисна річ. І в псі-полі допоможе мізки не втратити, і від контролера врятує, якщо пощастить.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_29">
		<text>Май на увазі, що деякі люди тут полюють не за артефактами. Вони полюють на людей... Коротше, бійся бандитів, всім давно відомо, що у них є якісь замовлення на артефакти для чорного ринку. Тож старайся особливо не тріпатися, що хабар несеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_30">
		<text>Ти в курсі, що артефакти практично неруйнівні? Іншими словами, іноді можна вистрілити в нього, щоб вибити з аномалії, а не лізти туди самому.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_31">
		<text>Знаєш, я сумую за тією Зоною, що була кілька років тому. Безлюдна, порожня, артефактів греблю гати, і ніхто їх не збирає... А тепер-то що? Як тепер розбагатіти? Тепер після кожного викиду купа сталкерів пруться в аномалії і забирають все, що можна, нічого тобі не залишаючи. Ех...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_32">
		<text>З чого б мені давати тобі якісь поради? Особливо, коли це стосується справи, якою багато тут заробляють гроші. Ну, блін, детектор собі прикупи, знайдеш що - вченим здавай, в аномалію не лізь, пальці в розетку не сунь. Коротше, сам все, що треба, з часом дізнаєшся.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_33">
		<text>Більшість новачків, що сюди приходять, фантазують про «артефакт, який робить тебе мільйонером». Дивись правді в очі: навіть якщо Зона і може бути щедрою на артефакти, полювання на них забирає купу часу і здоров'я, а більшу частину грошей з їх продажу тобі доведеться витратити на споряду, щоб назад лізти в уже більш небезпечні зони. Звичайно, ти можеш бути дофіга щасливчиком і думати, що зможеш пройти через поля аномалій в одній куртці, але я б на таке не сподівався.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_34">
		<text>Знаєш, де земснаряд стоїть? Його гравіаномаліями зім'яло, але для досвідченого сталкера не надто складно, знай тільки болти не забувай прокидати. Плюс радіація що всередині, що зовні... Фонить - прямо тобі шматок збагаченого урану!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_35">
		<text>Іноді не обов'язково в аномалії лізти, щоб артефакт знайти! Мені історію розповідали, як артефакт посеред чистого поля знайшли. У одного сталкера детектор барахлить, він і вирішив акумулятори змінити. Змінив... і тут детектор раптом спрацьовує і мужику мало не в руки вилітає артефакт! Прикинь, як пощастило? Зона - вона така: буває, покарає, а буває, що і обдарує.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_36">
		<text>Самий вірняк - в отруйному болоті шукати. Там ще гравіаномалій повно, але їх легко виявити: вони на воді такі сліди залишають, що не помилишся. А ось з «газованкою» гірше, через них там дихати практично нічим. Та ще й як на тебе бризне - теж мало не здасться: броню роз'їдає прямо на очах.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_37">
		<text>Є тут стара підстанція, її ще Залізним лісом називають. Ти якщо там будеш - зрозумієш, чому. Так розповідають, що після викиду там по кілька артефактів знаходили. У сенсі небезпеки місце так собі - ну «електри», ну фонить трохи... Правда, ще полтергейсти є. Якщо сховатися не встиг, закидають тебе всяким мотлохом.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_38">
		<text>На згорілому хуторі, який на пагорбі, багато «жарок». Ну і там часто артефакти знаходять - вогняні, природно. Шукати треба в будинках: кажуть, в якому будинку більше «жарок» після викиду утворилося, в тому обов'язково і артефакт знайдеться.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_39">
		<text>У печерах під згорілим хутором їх, напевно, багато. Якщо по пагорбу йти з детектором в руках, так він пищить весь час. Потрапити туди легко: можна зверху, через розлом, зістрибнути. Ось вилізти буде складніше - аномалій багато, дуже багато! В основному «воронки» і «газованки»... ще бачили, що в розломі щось рухається, ніби як «комета». Такий ось різномастий набір. З іншого боку, і артефакти там, напевно, різні.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_40">
		<text>Аномалію «Цирк» бачив? Там здоровенна аномалія «трамплін», а навколо неї дві комети кружляють... зашибісь видовище! Тільки милуватися краще здалеку: до центру суще пекло починається, «жарок» до біса. Артефакти там є, але шукати їх заважає вогненний полтергейст - та ще сволота, знаєш! Тільки підійдеш - він тебе відразу підсмажити намагається!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_41">
		<text>Ну, є таке місце, де землю як ножем розрубало - Рубець. Там не раз і не два знаходили артефакти, але з тими, хто туди лізе, відбувається щось дивне. Та штука дає по мізках з такою силою, що не те що вибратися - на вдих-видих міркувалки часто не вистачає.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_42">
		<text>Якщо цікавлять гравітаційні артефакти, то треба в аномалії «Кіготь» шукати. Це місце не помітити складно - там аномаліями сильно землю зім'яло, частину пагорба просто начисто знесло. А в печерах, які в пагорбі відкрилися, відразу ж снорки влаштувалися. Але назовні вони рідко виходять.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_43">
		<text>Є на Затоні місце, де «жарки» під водою виникли. Його Котлом називають, тому що там пар з-під землі б'є, як з цього котла. Якщо ти думаєш, що пар - дурниця, то здорово помиляєшся. Бувалі сталкери що говорять то: така парова аномалія б'є не слабкіше, а то і сильнішими звичайної «жаркии». Температура, може, трохи і нижче, зате вологість! І пече довше. А артефакти там знаходили звичайні, вогняні.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_44">
		<text>Кажуть, в кар'єрі місце гарне: артефактів багато. Зате і аномалій там теж чимало. На дні від «газованки» аж булькає, очі навіть в протигазі сльозяться.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_45">
		<text>Попелище - старий цвинтар біля Копачів. Там дуже небезпечно: багато «жарок», іноді зомбовані приходять. Зазвичай це місце обходять десятою дорогою, але якщо хто забреде - іноді артефакти знаходить. Якщо живий залишиться, звичайно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_46">
		<text>Кажуть, на старій стоянці артефакти знаходили. Транспорту там - всього нічого, а й той, що є, фонить не слабко так, лічильник аж зашкалює. Та ще й «електр» там повно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_47">
		<text>У Гнилому гаю - це там, де дерева від кислоти перекрутило. Хто туди ходив, розповідали: там багато «газованок», а в повітрі стільки газу, що і розгледіти особливо нічого не виходить - туман! Але якщо досвід є, артефакти там знайти можна.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_48">
		<text>Якщо шукати артефакти, то краще кислотні. А найкраще місце, щоб їх шукати - «Бетонна ванна». Конкурентів там небагато: під самим боком цехи «Юпітера», тож сам розумієш...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_49">
		<text>Недалеко від заводу «Юпітер» провалилася дорога. Це місце прозвали «Бітум» - там дорожнє покриття поплавилося. В проломі повно аномалій: «жарок» упереміш з гравітаційними... А раз там аномалії двох видів, так і артефакти різні повинні бути.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_50">
		<text>Є тут місце одне за цементним заводом, його ще Плавнями звуть. Заливчик один перетворився просто в моторошне смердюче болото - ну а що ти хочеш, коли «газованок» в воді повно? Там вже не вода, а майже суцільна кислота... Артефакти там знаходили, так, але говорять ще, це місце мутантам моторошно подобається.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_51">
		<text>Раджу пошукати артефакти на старому цементному заводі. Там купа аномалій, але воно того варте. Ні, є, звичайно, місця, де артефакти знайти легше, але там уже має місце конкуренція з іншими сталкерами. А тут єдині твої конкуренти - тушкани, та й то якщо тільки спускатися в підвали.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_52">
		<text>Біля Соснодуба шукати треба - це та сама штука, яка між пагорбів над «газованками» зросла. Її тут всі так називають: якийсь розумник визначив, що кора на тому дереві частиною соснова, а частиною - дубова. Якщо хочеш артефакт там шукати, так потрібен хороший захист від хімії... Ну і набоїв побільше прихопи: на пагорбах часто собак зустрічають.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_53">
		<text>Досвідчені сталкери кажуть, що деякі артефакти можуть рухатися всередині аномалій. Тобто, ти чуєш писк детектора, дістаєш його, але нічого не з'являється. Це означає, що артефакт просто пройшов повз тебе, але гнатися за ним я не раджу, тільки Зона вирішує кого ними нагороджувати.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_54">
		<text>У Прип'яті ще ніхто не намагався шукати артефакти. Всі, кого я знаю, були там дуже недовго, і вважали за краще не ризикувати.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_55">
		<text>Навіть не знаю, де тут можна хоч щось знайти. Прип'ять до сих пір дуже погано розвідана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_56">
		<text>У підземеллях, по ідеї, повинна бути купа артефактів. Сам поміркуй - аномалії, щоб їх народжувати, є, а людей, щоб їх збирати - немає. Хоча чорт знає, під землею ж викид не дістає, значить, і відроджуватися артефакти не можуть... Але я б все ж перевірив.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_57">
		<text>Про ці місця відомо небагато - в основному те, що розповідав Гарік. Каже, є тут місце, де з кислотної аномалії здоровенний виноград виріс, розміром з десятиповерховий будинок. Може, і прибріхує... але якщо немає, так я б цей виноградик на наявність артефактів обов'язково перевірив.</text>
	</string>

<!-- INFORMATION -->
	<string id="dm_information_general_1">
		<text>Що нового в Зоні?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general_2">
		<text>Що можеш розповісти цікавого?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general_3">
		<text>Може, чутки які цікаві пригадаєш?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_0">
		<text>Не знаю я нічого.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Чув, вояки базу організували прям посеред Агропрома? Містечко повне мутантів сильніших за сліпих псів, яких ніхто, загалом, і не намагається винищувати. Нічого особливого на перший погляд, але ходять чутки, що під НДІ розташовані величезні підземелля, заповнені аномаліями. Я впевнений, якщо б вони не були під вояками, там би стільки артефактів можна було назбирати, що на все життя вистачило б.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Прямо під будівлею НДІ знаходиться підземка Агропрома. Я про неї різні речі чув: одні кажуть, що вона сповнена аномалій і артефактів там хоч лопатою греби, інші - що всередині немає нічого, крім мутантів, треті - що там повно контролерів і полтергейстів. Хрін знає чому вірити, але мені якось пофіг, все одно я туди лізти не збираюся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Ти коли-небудь в Барі бував? До аварії це була промислова зона, тепер від неї тільки руїни залишилися. Відразу біля входу знаходиться бар «100 рентген», а прямо через вулицю від нього - Арена, де можна заробити на боях з мутантами або такими ж сталкерами. Ось реально єдине нормальне місце серед цієї дупи Світу, не знаходиш? Недалеко від Арени «Долг» базу облаштував і блокпости по периметру Бара поставив. Але я так-то не скаржуся, вони непогано зі своєю роботою справляються. Ще жодного разу не бачив там бандитів або мутанта якого.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>Кордон набагато безпечніше, ніж інші локації. Більшість новачків залишаються в Селі, північніше військового блокпосту, поки не знайдуть нормальну споряду для вилазок глибше в Зону. У Селі ти також знайдеш Спритника і Сидоровича. Спритник може підшукати тобі дійсно хорошу споряду, кращу в Зоні, можна сказати. Ну а Сидор сидить в своєму бункері і торгує різної контрабандою - їжею, медикаментами і так далі.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Темна Лощина з'єднує південний край Темної Долини з тунелем на сході Кордону. Там повно лісів, мутантів, бандитів і аномалій, але іноді там можна знайти і одинаків, що забрідають з різних причин. І моя тобі порада - тримайся подалі від дороги, якщо не хочеш потім світитися ночами, або погодувати собою вічно заблуклих там собак.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Темна Долина - похмуре місце, повне руїн і уламків зруйнованих будівель. Там повно аномалій, можна розжитися непоганими артефактами. Однак північну її частину повністю окупували бандити, навіть подобу бази там організували, тож до них краще не лізь, якщо не хочеш, щоб тебе обібрали до нитки.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Мертве місто - місце прямо між Янтарем і Лиманськом. Кажуть, там найманців достобіса, база у них там, чи що... А ще десь в місті повинен бути величезний схрон зі зброєю і спорядою - десь же вони повинні зберігати все це лайно. Якщо хочеш пробратися через місто, не отримавши кулю в лоб - я чув, там є каналізація, що проходить через все місто, але не факт, що про неї не знають найманці. Це все, що я можу тобі сказати, братане.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Чув про Звалище? Туди ще після аварії різний радіоактивний мотлох звозили: техніка, машини, ну ти зрозумів. В основному, кишить мутантами і бандитами, які часто стріляються з місцевими сталкерами за контроль над найбільш родючими місцями. Ще на тамтешній стоянці кинутої техніки розташоване ціле поле аномалій, де практично завжди можна знайти артефакти. Особливо якщо шукати відразу після викиду.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Чув про Генератори? Вони знаходяться десь на півночі, за ЧАЕС. Особливо нічим не примітні, не рахуючи старої військової лабораторії, яка, за чутками, знаходиться прямо під генераторами. Місцевість буквально кишить мутантами, тож без гарного ствола я б туди лізти не став.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Ми зайняли майже всю територію Покинутого Госпіталю і встановили снайперські і кулеметні точки на всіх шляхах, що ведуть до ЧАЕС. Жоден сталкер не проскочить!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Юпітер все ще безлюдний, як, власне, і Затон. Після того, як фанатики знову включили Випалювач, пробратися туди практично неможливо. Якщо не хочеш підсмажити мізки, то єдиний шлях лежить через Рудий ліс, який буквально кишить мутантами і аномаліями. Тож, сам розумієш, пробратися до околиць Прип'яті поки практично неможливо.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Якщо збираєшся спускатися в підземку Юпітера, підшукай собі для початку скафандр - як у вчених, ну або «СЄВУ». Коротше, костюм із замкнутою системою дихання, інакше і хвилини там не протримається.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Лиманськ - це пустельне місце, повне занедбаних будівель і техніки. Я чув, найманці не так давно намагалися прорватися через нього, але далеко не зайшли - втратили майже всіх людей практично на підходах. Хрін знає що їх убило - мутанти, фанатики чи аномалія яка... Але я б не радив тобі туди лізти, мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Драговини - місцевість на північний захід від Кордону. В основному з боліт і складається, але буває, трапляються і нечасті напівзруйновані будівлі, в яких облаштували табори сталкери або бандити. Ще, кажуть, там угруповання якесь нове влаштувалося. Може, правду кажуть, може, брешуть, але особисто я сумніваюся... Кому могло щось знадобитися в такій глушині?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>За старими складами «Свобода» засіла... Роздовбаї ці обкурені, мати їх... «Тримаємо Бар'єр!» «Захищаємо Зону від монолітівців!» Ага, як же! Вже якщо якісь бандити пару років назад їх з Долини виперти примудрилися, то про монолітівців і говорити нема чого.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Чув, Монолітівці зайняли Центральну Прип'ять. Місто буквально кишить фанатиками, на пару з мутантами і аномаліями. Не знаю як ти, а я б туди ні під яким приводом не сунувся б.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>На Околицях Прип'яті, кажуть, аномалій повно, а отже, і артефактами розжитися можна. І що найкраще, для цього навіть не доведеться пробиватися через фанатиків в Центральній Прип'яті - можна пройти відразу до околиць по шляхопроводу від Юпітера, про який «Моноліт» поки не знає. Ось приведу споряду в порядок і сам відразу ж туди піду. Це ж золота жила!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Ці сволоти поїхалі знову увімкнули Випалювач, коли повернули під свій контроль Радар. Тепер хрін проб'єшся на іншу сторону - або мутантам на корм підеш, або в зомбі перетворишся, що ще гірше. А ті сталкери, хто в цей час був на Затоні або Юпітері, тепер під замком, вважай, там опинилися. Не заздрю ??я їм.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Багато сталкерів полягло в Рудому лісі від лап тварин або аномалій, відтоді як монолітівці увімкнули Випалювач. Там і раніше не особливо безпечно було, а вже тепер... З іншого боку, десь на околицях Ліси живе один мужик, Лісником його звуть. Може з твоєю зброєю зробити все, що завгодно. Майстер просто! Та й про Зону трохи більше вчених знає. Тільки ось як до нього тепер дістатися?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Ми з Дикої території щойно. Сунутися туди не раджу, особливо якщо ти один. Жити хочеш? Ось і не ходи краще.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Ти про Виконавець Бажань чув, ні? Кажуть, десь в центрі Зони знаходиться штука, яка будь-яке бажання може виконати. БУДЬ-ЯКЕ, прикинь! Тепер зрозуміло, що фанатики так яро захищають... Ех, от би тільки дістатися до нього, а потім вже ні про що хвилюватися не доведеться.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Янтар - жахливе місце. Всім, хто підходить дуже близько до заводу, випалює мізки серйозніше, ніж на Радарі. Від снорків і зомбі відбою немає, все пруть і пруть з боку заводу. А іншим разом учений пристрелив чергового мутанта, а потім впізнає в ньому свого колегу, який з необережності дістався занадто близько до заводу. Хріново це все, мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Будеш на Затоні - зазирни на «Скадовськ». Це табір сталкерів, організований на старому іржавому кораблі сталкером на прізвисько Борода, ну, в будь-якому випадку, він так говорить. Там є все: і технік, і медик, і торговець. Навіть торговець відомостями є, Сичем кличуть. Непогано платить за знайдені КПК, до речі, якщо на них виявляється щось цінне.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Слухай, а ти чув коли-небудь про Чорного дигера? Кажуть, він був дофіга везучим хлопцем, цілий статок собі сколотив на продажу знайденої зброї та інших цінних речей. Кажуть, у нього навіть схрон свій секретний був десь серед всього цього радіоактивного лайна. Я б дуже хотів поспілкуватися з ним, або хоча б роздобути про нього якусь інформацію, але, схоже, свою таємницю він забрав з собою в могилу.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Кажуть, в Зоні відшукали цілу мережу секретних лабораторій. Торговці відомостями тепер непогано платять за будь-які документи звідти. Вірогідно поки відомі тільки дві з лаб - 16 і 18, але, судячи з усього, вони тут далеко не єдині. От би знайти якусь, так папірці які з собою звідти прихопити - це ж можна на все життя озолотитися!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Якщо хочеш дістатися до Околиць Прип'яті в обхід полчищ фанатиків, що засіли в центрі міста, йди через підземку Юпітера. «Моноліт» про неї ще, здається, не дізнався, тому там можна напоротися хіба що на мутантів та зомбі. Теж не особливо безпечно, але все ж краще, ніж орди фанатиків.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>У Зоні останнім часом все частіше використовують стаціонарні кулемети. Якщо ти вгледів таку шнягу - не біжи на нього і не намагайся підібратися, бігаючи зигзагами - відразу ж знімуть, як пити дати. Краще обійди його з флангу, та прикінчи кулеметника влучним пострілом. І про гранати не забувай, природно.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Якщо хочеш пройти в Темну Долину, минаючи бандитські «блокпости» - йди до Кордону, потім по тунелю прямуй в Долину. Там бандюків, та й взагалі людей, поменше, але купа аномалій, мутантів і радіації. Тож вирішуй сам, що для тебе страшніше.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Якось не в курсі я останніх подій.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Не знаю я нічого.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>Бачив коли-небудь, як яскраво-помаранчевий чоловічок бігає між очеретами? Ці вчені походу взагалі не паряться про маскування. Хто їм костюми робить взагалі? Їх же за милю без бінокля можна помітити. Правда, я чув, їм недавно почали видавати костюми менш блювотних кольорів, але більшість все одно вважають за краще бути яскравими мішенями, ідіоти.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>У Зоні немає нікого більш довбанутого, ніж монолітівці. Вірять в якийсь сраний камінь, обожнюють його, захищають Зону від «невірних» - аж слухати смішно! Фанатики довбані, і звідки вони тільки лізуть?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Давно вже ходять чутки про те, як купка гопарів зі скорпіонами на куртках дали просратися якимось чувака в блакитних піжамах. Начебто вченими вони були, не суть. Всі постійно жартують над їх «камуфляжем», на тлі всього цього лайна вони виділяються не гірше тих помаранчевих науковців з Янтарю. А взагалі дивно, ці яйцеголові навіть пістолет в руках тримати не вміють. Вони просто не розуміють, як використовувати те, що дає їм Зона.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Я вже давно мрію, щоб яка-небудь хвиля мутантів знесла до біса Бар. Скільки ми не намагалися його взяти, нас звідти завжди вибивали ці червоно-чорні придурки. Добре вони там закріпилися, навіть ККМи десь відкопали - хрін доберешся. Озброєні вони добре, але їх командна структура... Хе-хе, вони не такі вже й чесні, як всім розповідають. Між нами, з Долгом проводиться купа секретних угод, про які ті воліють мовчати, а наші загони тепер і на сто метрів до себе не підпускають. Хрін знає коли вони вже перестануть так піклуватися про свою «честь».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>«Воля» вічно хвалиться своєю «силою» і «героїчним захистом Бар'єру». Ми показали їм, на що вони дійсно здатні, і вибили їх під три чорти аж на Склади. Вони, звичайно, зараз кажуть, мовляв «тут легше від мутантів відбиватися», «треба ж комусь фанатиків стримувати», і взагалі нам тільки краще стало. Хе-хе. Фігня все це, вони просто не хочуть визнавати, що нічого не можуть нам протиставити.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Щось вояки останнім часом все рідше висовуються, все на блокпостах сидять, та вертольоти на розвідку посилають. У них, кажуть, операція якась в Прип'яті провалилася, купу вояк фанатики перебили. І численні провали, схоже, не слабко вдарили по бойовому духу. Не хочуть воювати солдатики. Воно і ясно, я б не хотів, щоб мною командував якийсь мудак, який посилає мене вбивати мутантів і сталкерів тільки заради його вигоди.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Поява і подальше вивчення артефактів іноді змушує мене замислитися - яке все-таки зло вони можуть нам принести. Сам подумай, артефакти мають просто вражальні властивості. Рано чи пізно почнуть випускати зброю на основі артефактів. І вже воно перевершить все, що було винайдено дотепер. Тільки уяви, що може зробити, наприклад, бомба на базі «Спалаху»!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Я от не розумію, якщо «Воля» так яро виступає за вивчення Зони і використання її на благо, чому «Долг» допомагає нашим дослідженням, охороняє наші лабораторії, приносить артефакти? Парадокс.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Бандити продовжують брати заручників, щоб потім вимагати за них викуп. І, природно, слово своє рідко тримають - забравши гроші, вбивають полоненого. Сволота. Моя тобі порада, навіть не думай мати з ними будь-які справи. Не замислюючись, ніж в спину застромлять при першому зручному випадку.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Якщо хочеш скинути десь зайву споряду, найкраще місце для схованки - яке-небудь покинуте містечко, куди ніхто не додумається піти. Наприклад, підземка Агропрома. Більшість шляхів там зараз перекриті, тож мутантам практично ніде будувати лігва. Хіба що аномалій там повнісінько... Та вояки зрідка забрідають... У будь-якому випадку, тобі вирішувати, чим ризикнути - життям або спорядою.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Знаєш, навіть Зона іноді буває красивою. Ось, буває, стоїш на вишці, спостерігаєш за околицями, як далеко внизу перестрілюються сталкери, як полюють один на одного мутанти, як красиво розряджаються аномалії. Або сидіти з братанами в барі, слухати музику і дивитися на небо після Викиду... Ось що мені подобається в Зоні, вона смертельна і одночасно прекрасна...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Якщо я і далі буду просто сидіти і нічого не робити, зрідка пострілюючи в бродячих псів - мені доведеться переглянути своє рішення приєднатися до «Долгу». Кожен день мене ганяють туди-сюди, «зроби те, зроби се», ніби я якийсь хлопчик на побігеньках. А що я з цього маю? Та нічого! Я тут вже досить довго, щоб виконувати більш серйозні завдання, але створюється враження, що мені це треба більше, ніж командуванню. Чим вони від військових тепер відрізняються? Сидять собі на базах, у вус не дують, ніби навколо нічого не відбувається, і навіть не думають рипнуться, поки загроза не підходить настільки близько, що може вибити їх зі своїх крісел.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>«Воля» може здатися купкою обкурених сновид, але вони таки можуть бути досить моторними, коли захочуть. Знаєш, скільки дезінформації вони влили в вуха сталкерам, щоб розчарувати їх в «Долгу»? Ще вони люблять говорити, що захищають сталкерів, і нас, в тому числі від напливу монолітівців, тримаючи Бар'єр, а ми, мовляв, в цей час нічого не робимо. Навіть не думай вірити в цю нісенітницю, вони не захищали Бар'єр так довго, як розповідають, а за той час, поки вони його «тримали», фанатики не раз проривалися і ледь не захоплювали половину Складів. Ну нічого-нічого. Ми ще покажемо їм, наскільки дієвий їх «захист»!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Багато речей я в Зоні побачив за час моїх поневірянь, ще коли не був членом «Долгу». Дідько, військстали - це, напевно, гірші, кого тут можна зустріти, не рахуючи сновид, що пхнуть із півночі. На відміну від звичайних вояків, які далі своїх блокпостів і не виходили жодного разу, вони проходять спецвишкіл, отримують краще спорядження і ніколи не ходять по одному! Вони - дуже сильні супротивники в бою. Можеш, звичайно, сам перевірити, якщо досить відбитий, але я не раджу. Навіть попри те, що зі звичайними вояками у нас відносини більш-менш нормальні, з військсталами навіть долгівцям зустрічатися не варто - вмить пришиють, не замислюючись.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Мені набридло, що нас тут сприймають як купку наркоманів, які нічого не роблять, а тільки хвалять Зону і її творіння. Це не так, чуваче, ми, правда, намагаємося поширювати будь-які знайдені дані про Зону і доносити її до нужденних. Ми стримуємо наплив фанатиків з Радару, кожен день з такою стрьомною фігньою стикаємося, що більшості тут і не снилося! На відміну від «Долгу», який тільки хвалитися і може, нічого не роблячи і зрідка стріляючи якихось жалюгідних бандитів та кабанів з псами. Зате всюди кричать, що вони «відважні мисливці» і «борці з Зоною».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Напевно, найцікавіша особистість в Зоні - це Лісник. Він жив тут ще до аварії і знає Рудий ліс як свої п'ять пальців. Кажуть, навіть аномалії відчувати вміє, і може знайти безпечний шлях через найгустіше поле аномалій! Шкода тільки, час його не помилував. Тепер він все рідше виходить зі своєї схованки, але навіть зараз примудряється допомагати сталкерам, ремонтуючи їх спорядження і ділячись корисними порадами. Знаєш, як-то навіть не хочеться усвідомлювати, що колись його таки не стане. Все-таки світовий мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Пару років назад нашим лідером був Лебедєв. Хріново нам тут жилося, поки до нас на Драговини не потрапив один найманець. З його допомогою ми чудово закріпилися на Болотах, та й взагалі... А потім почалася вся ця фігня із Стрільцем. Лебедєв з більшою частиною угруповання і тим самим найманцем вирушили на північ, щоб знищити його... Ну, ти, напевно, знаєш чим все це скінчилося... У будь-якому випадку, ми продовжуємо час від часу чути про Вантажівки Смерті, які повертають наших старих друзів. У рідкісних випадках вдається знайти кого-небудь живого, але всі вони... Як це сказати... Таке відчуття, що у них масова амнезія.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Нового в Зоні? Я тебе благаю, що тут може бути нового? Чув коли-небудь про майора Кузнецова? Рідкісна сволота насправді. Його прислали сюди на зміну Халецькому, який творив тут конкретне свавілля. І ось прийшов Кузнєцов і почав робити абсолютно те ж саме! Всі ці вояки, особливо ті, яких засилають сюди на блокпости, всі вони корумповані сволоти, які, отримавши хоча б найменшу можливість, відразу ж намагаються нажитися на стороні. Я чув, йому сильно не пощастило, коли він зустрівся з одним хлопцем... не пам'ятаю його імені. Його ще вояки в Прип'яті з собою на вертольотах забрали, бо у нього якась важлива інфа для них була.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Все більше хлопців зникає останнім часом... Треба просто чекати. Чекати, поки Зона заспокоїться, і вертольоти нарешті зможуть нас забрати. Кажуть, для рятувальної операції, прислали іноземних оперативників. Сподіватимемося...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Може, наше обладнання і не найсучасніше, але це аж ніяк не означає, що ми не можемо проводити дослідження. Більш того, за всі ці роки ми неслабо просунулися в науці. До твого відома, ферменти мацаків кровососів давно використовуються як антикоагулянт, а очі плоті так само давно використовуються для лагодження об'єктивів.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Все більше сталкерів гине, намагаючись пробитися за Випалювач. Ти вже чув, напевно, про ветеранів, які обдовблюються псі-препаратами і, надівши шапочки з фольги, пруть на Радар, де намагаються набрати якомога більше артефактів і повернутися, поки мізки остаточно в кашу не перетворилися. На них потім дивитися важко - одні мову втрачають, у інших взагалі стріха сиплеться. А решта на них дивляться, а потім все одно самі ж туди лізуть через жадібність...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Вчені, кажуть, шукають когось досить тупого, хто погодиться провести тестування препаратів і споряди, які нібито повинні захищати від псі-випромінювання. Мовляв, такими темпами вони швидше знайдуть спосіб пробратися за Радар. Ага, шукай дурнів! Знаємо ми ваші препарати, вони візьми та не подіють. І все, шукай вітру в полі. Будеш по Янтарю бродити болванкою безглуздою, поки ті ж вчені тебе не пристрелять.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Випалювач, чуваче. Зараз всі раптом почали шукати безпечний шлях через нього. Що сталкери, що долгарі, що вчені з вояками - всім в центр хочеться, як же. Всім хочеться першим дістатися до куп артефактів та інших таємниць Зони, які фанатики так надійно охороняють.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Знаєш, чуваче, я сумую за нашою старою базі в Темній Долині. Так, іноді там було вкрай хріново і страшно, але, блін, у нас був просто офігенний табір. Можна було в Барі непогано відтягнутися, косячок-другий викурити, не боячись, що на тебе мутант через секунду накинеться. А тут що? Одні кошмари ночами, та з Радару монолітівці з мутантами. Ех...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Вже куштував страви місцевої кухні? Хрін знає щодо інших тварюк, але з плотів і кабанів виходять чудові відбивні. Я чув, що деякі їдять навіть руки снорків. Але... блін, тобі не здається, що це канібалізм? Вони ж раніше теж людьми були. Чому б не з'їсти замість цього очей плоті, там, або мацак кровососа, на худий кінець? А взагалі, місцеві ветерани, схоже, ні разу не чули про консерви.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Нещодавно зустрів тут свого старого приятеля ще з Великої Землі. Він тут бувалий, не один рік Зону топче. Так ось, він розповів мені історію про те, як його загін потрапив в просторову аномалію. Чув про таку? Це не як жарка або воронка, яка моментально тебе вбиває. Ти просто не можеш вийти з однієї галявини, куди б не пішов - повертаєшся назад. Кілька днів вони там провели. А потім пролунав черговий викид і аномалія, схоже, розсмокталася. Такі справи.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>Тут всюди нишпорять військові патрулі. Якщо підеш на Драговини - тебе весь день буде переслідувати вертоліт. Зазвичай там одинаки з бандитами стрільби влаштовують, тож, якщо пощастить, він віддасть перевагу їх постріляти, замість тебе. Потім, значить, Лощина. Вона веде прямо до Темної Долини, тому бандитів там купа, і всі норовлять влаштувати засідку, тож йти краще заростями, а не по дорозі. А в заростях зазвичай бродять мутанти. Потім є Агропром, який поєднує все вищесказане - військова база, засідки бандитів, мутанти, аномалії - казка просто! Тож, мораль історії така: за Кордон краще не виходити.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Коли Зона вперше... Емм, рвонула.. Ми постійно няньчилися з цими сраним вченими. Ми возили їх на вертольотах, намагаючись підібратися ближче до об'єктів, навіть якщо начальство забороняло. А їм все більше треба, більше досліджень, чорт візьми! Ну, гаразд, сиділи б собі в цих сміттєвих баках... бункерах. Але ні! Вони виходять в Зону в своїх ідіотських помаранчевих костюмах, думаючи, що якщо їх краще видно, значить, їх ніхто не чіпатиме, адже це ж вчені, як можна?! Але бандитам плювати, мутантам плювати, всім начхати! А наші хлопці через цих виродків жертвували собою, їх рвало на частини в аномаліях... Господи, по цей час згадувати важко!.. У підсумку, навіть наше начальство послало цих козлів до біса, видало їм пістолети, адже ці задохлики важчу зброю тягати не здатні, кевларові костюми, а нам - щоденні ліжко і горілку. Я вважаю, це справедливо.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Я тут недавно, але дещо встиг засвоїти. Завжди носи з собою купку болтів, бажано з прив'язаною до кожного стрічкою з тканини. І якщо дорога здається тобі підозрілою - спочатку кидай болт, і тільки потім роби крок. Звучить смішно, але найчастіше це може врятувати тут життя.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Не соромся збирати з трупів будь-які медикаменти, що знайдеш. Вони можуть бути не зовсім стерильні, або не такі якісні, як армійські або наукові аптечки, але все ж - вони, може бути, врятують твого пораненого товариша. А друзі в Зоні - кращі з тих, що у тебе є і будуть. Тож в ходку завжди бери з собою зайву аптечку. І пам'ятай: навіть ліки, зібрані з убитих, краще, ніж повна відсутність ліків.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>Раніше у нас були великі проблеми з ренегатами. Ми зібралися разом, і, за допомогою Шрама, нам вдалося викинути їх дупи з території Драговин. А тепер на Драговини лізуть військові, та ще з підтримкою з повітря. Чесно кажучи, раніше все було не так погано, як здавалося. Військові реально дістали.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>У Зоні величезний попит на інструменти для поліпшення зброї і костюмів. Я знайшов такі у якогось хлопця, якого застрелив пару місяців назад. Упевнений, що торговці можуть дати координати, де їх можна пошукати, якщо зробити деяку робітку для них.</text>
	</string>
<!-- JOB -->
	<string id="dm_job_general_1">
		<text>Де тут знайти роботу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general_2">
		<text>Не знаєш, хто тут роботу пропонує?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general_3">
		<text>Чи не підкажеш, де знайти роботу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_0">
		<text>Вибач, нічого не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Дрозд час від часу роботу пропонує. Він - місцевий торговець відомостями. Якщо дізнаєшся, що в Зоні відбудеться або сталося щось важливе - біжи до нього, він непогано за це заплатить.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Чув, Наливайко шукає хорошого мисливця, щоб зачистити лігва мутантів на Драговинах. Тут, мабуть, не так багато любителів нічного полювання, тож у тебе чимало шансів отримати цю роботу.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Сидоровича запитай, у нього завжди є якісь доручення.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Запитай Вовка. Він якраз шукає когось, хто зможе перебити мутантів біля села.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>На «Скадовську» є один торговець, Сичем кличуть. Інформацією різної торгує. Я б у нього запитав.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>З Султаном базар, він може го підкинути. На базу йди, йопт, ти його там відразу знайдеш, ги.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Я б на твоєму місці до бункера вчених чалапав. У них завжди робота знайдеться.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Йди з Зубом побазар, він типу за баригу на нашій базі. Він роботу биро знайде.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Ага, є одна робота. Топай на захід. Потім ще на захід. І сюди більше не повертайся.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Я не в курсі.</text>
	</string>	
<!-- TIPS -->
	<string id="dm_tips_general_1">
		<text>Розкажеш щось корисне?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_general_2">
		<text>Може, порадою поділишся?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_general_3">
		<text>Розкажи щось корисне.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_0">
		<text>Нічого мені тобі порадити.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_1">
		<text>Якщо хочеш когось вбити - стріляй в голову. Незалежно від споряди ворога, якщо він, звичайно, не в екзоскелеті.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_2">
		<text>Якщо хочеш викурити ворога з укриття - використовуй гранату. А краще дві. Побачивши поруч з собою лимончик, він галопом вибіжить на відкритий простір.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_3">
		<text>Не забувай, що з рушниць двостволок можна вистрілити дуплетом. Май на увазі, якщо зіткнешся з кровососом.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_4">
		<text>Завжди носи з собою пістолет - на той випадок, якщо закінчаться набої до основної зброї. Вони легкі, зручні і можуть з пари пострілів покласти кого-небудь в легкій броні.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_5">
		<text>Якщо хочеш безшумно і безпечно когось вбити - бери з собою снайперську гвинтівку. Бажано з глушником. Поки вони тебе будуть всюди шукати, ти вже кілька разів встигнеш змотати вудочки.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_6">
		<text>Не стріляй на бігу - тільки набої витратиш. Краще знайди собі якесь укриття і веди вогонь звідти - буде набагато точніше.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_7">
		<text>Тримай свою споряду в хорошому стані і час від часу зазирай до механіка. Ну, якщо не хочеш шастати в дірявому бронику, звичайно. А зброя, за якою погано доглядають, може в самий невідповідний момент дати клина.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_8">
		<text>Коли я недавно зайшов до техніку, він відмовився лагодити мою споряду. Говорив, мовляв інструментів у нього немає, принеси, мовляв, спочатку. Я йому що, хлопчик на побігеньках?!</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_9">
		<text>Бачив коли-небудь, що відбувається з тими, хто не встиг сховатися від викиду? Я бачив... Краще б не бачив.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_10">
		<text>Нещодавно мало ноги не втратив. Під час ходки наставив мін, щоб прикрити свою дупу, а на зворотному шляху забув про них. Добре хоч плоть переді мною пробігла та підірвалася, так би гаплик відразу ж був. Так... не придумали ще мін, які не вибухають під господарем.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_11">
		<text>Якщо продавець не пропонує роботу, це не означає, що її немає. Можеш чимось допомогти звичайним сталкерам, ну або за артефактами пополювати.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_12">
		<text>Медикаменти тут на вагу золота. Непотрібних препаратів тут немає, всі вони можуть стати в нагоді. Раптом ти контролера раптово зустрінеш, або викид накриє в чистому полі?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_13">
		<text>Завжди носи з собою пару додаткових магазинів, навіть якщо думаєш, що вони не знадобляться. Краще поносити пару зайвих кілограм, ніж потім відбиватися від орд мутантів одним ножем.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_14">
		<text>Артефакти тепер так просто не знайдеш. Раніше-то вони прям на дорозі валялися, єдине, треба було їх з поля аномалій примудритися витягнути, а тепер без приладів спеціальних хрін що знайдеш. І стоять ці фігні добіса, та ще й пікають так, що на всю округу чутно. Ну хоч ціни на арти підвищилися, і то радує.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_15">
		<text>Не будь ідіотом - не біжи прямо в аномалію. Краще нехай вона з'їсть болт, ніж тебе, вірно?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_16">
		<text>Завжди носи з собою досить їжі, з голоду воювати зовсім не справа. Війна війною, а обід за розкладом, зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_17">
		<text>Намагайся не посіяти свій КПК. Його тут не тільки для понтів носять. У ньому є все, що потрібно сталкеру - мапа, щоб в Зоні не заблукати, журнал, де склеротики можуть записувати отримані завдання, і сяка-така інфа про користувача. Це щоб, коли ти скопитишся, сталкер, який проходитиме повз твоєї тушки, міг оповістити інших про твою загибель, і, тим самим, врятувати їх від повторення твоєї долі.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_18">
		<text>Ховай ствол, якщо хочеш з кимось поговорити. Сам розумієш, тут люди нервові, не люблять, коли їм зброєю в обличчя тикають.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_19">
		<text>Завжди бери з собою в ходку пару банок енергетика. У Зоні особливо не поспиш, а воювати зі злиплими очима - остання справа.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_20">
		<text>Будуть гроші - купи шолом або комбез з убудованим ПНВ. Він дозволяє бачити набагато краще і далі, і не видає твою позицію, на відміну від ліхтарика.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_21">
		<text>Поки ти шукаєш артефакти, мутанти з бандитами нікуди не діваються. У вільну руку візьми краще пістолет, якщо жити охочий. Хіба мало що може трапитися.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_22">
		<text>У дальній рейд потрібно йти, коли виспався. Краще гарненько поспати перед ходкою, ніж потім засипати на кожному кроці і ковтати один за одним енергетики.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_23">
		<text>Будь обережніше з артефактами, не всі з них мають тільки хороші властивості. Більшість цих... штуковин радіоактивні, тож якщо у тебе немає тямущого захисту, двічі подумай, перш ніж підіймати такий артефакт.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_24">
		<text>Ніж насправді дуже корисна зброя. За допомогою нього можна не тільки безшумно усунути ворога, а й розкривати різні ящики, в яких може зберігатися щось цінне.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_25">
		<text>Не носи на собі занадто багато лайна. Великий заплічник тільки робить тебе менш мобільним і змушує швидше втомлюватися. Краще відклади зайве барахло в схованку до кращих часів, або продай торговцю.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_26">
		<text>Деякі торговці спеціалізуються тільки на певному виді товарів, чи то пак продають тільки щось одне, але кращої якості. Потрібні непрострочені медикаменти - топай до медика. Не хочеш травонутися пальонкою - йди в бар, зрозумів?</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_27">
		<text>Аномалії, як і артефакти, змінюють своє розташування після викидів. Май на увазі, коли наступного разу будеш пробиватися через раніше розвідане поле аномалій.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_28">
		<text>Зона живе своїм життям, сталкер. Якщо ти перебив мутантів в певному місці, будь впевнений, що на зворотному шляху ти зустрінеш там кого серйозніше.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_29">
		<text>Якщо опромінився, а антирада з собою немає - вціди горілки. Вона не так дієва, як антирад, але якусь частину радіації зніме.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_30">
		<text>Спитай когось іншого.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_31">
		<text>У Зоні не тільки на артефактах заробити можна. Май на увазі, що мародерство тут теж процвітає, хех. Якщо знайдеш на трупі не зовсім кінчений ствол, або набої зайві - продай торговцю якому. Багато не дадуть, звичайно, але на пузир вистачить.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_32">
		<text>Не корч із себе термінатора, Зона таких не любить. Замість того, щоб нестися напролом, підкрадися до ворогів з тилу і непомітно перебий по одному. Так у тебе менше шансів напоротися на кулю.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_33">
		<text>Не чіпляй купу лайна на свою зброю, якщо не збираєшся його використовувати - тільки гармату обтяжать, а користі ніякої. Ось, наприклад, на якого дідька тобі підствольник, якщо гранат для нього немає? Попонтуватися? Такі тут зазвичай довго не живуть.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_34">
		<text>Не витрачай набої даремно. Від живучих, але неповоротких мутантів простіше втекти, а будь-яку дрібницю на зразок тушканів можна і ногою задавити.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_35">
		<text>Якщо вже вирішив сховатися від ворожого вогню, вибирай укриття краще. Трухлява колода, або жерстяний лист - не найнадійніше укриття, зрозумів?</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_36">
		<text>Завжди носи з собою пару бинтів. Якщо підстрілять, то, стікаючи кров'ю, далеко не втечеш.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_37">
		<text>Якщо потрібні інструменти для модифікації зброї або костюма, раджу побувати у Сидоровича. Він дасть координати за готівку або після виконання певної роботи. Більше шансів знайти обладнання в схованках, а не зняти з трупа якогось бандита.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_38">
		<text>Звертай увагу на радіоперемовини, це до біса гарний спосіб з'ясувати, що відбувається в околицях. Можна надати допомогу в перестрілці або в сутичці з мутантами.</text>
	</string>
<!-- Wounded -->
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Допоможи!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Тримай аптечку.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Вибач, у мене немає аптечки.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Ну, бувай.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Що робиш?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Візьмеш з собою?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Звісно. У компанії завжди веселіше.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Ні, вибач. Я вже краще своєю дорогою.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Тоді ходімо.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Мені декуди потрібно... проведеш за винагороду?</text>
	</string>
		<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Без проблем. Куди тебе відвести, вибирай.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Згоден. Ходімо.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Я передумав.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Не до того: своїх справ вистачає.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Так ото, відпочиваю просто.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Нічим. Розслабляюся потихеньку.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>А на що це схоже? Байдикую я...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Мутантів вистежую.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Іду слідом покидьків одних. Гопники, мати їх так...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Найманців вистежую... ті ще сволоти!</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Вийшов на слід загону фанатиків... ну цих, «монолітівців».</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Зомбованих переслідую. І розвелося ж цих бідолах!..</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Добре. Це обійдеться тобі в</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Знаєш, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>В мене стільки немає.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Та, загалом, нічим.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>Слідом покручів йду. Знахабніли вони, треба б приструнити маленько.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Місцеву гопоту переслідую.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Йду за найманцями. Треба їм відплатити за минуле.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>За цими шизиками «монолітівцями» йду.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>«Боржники» десь тут тусять, їх і вистежую.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Зараз нічим не займаюся.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Переслідую мутантів: треба зачистити місцевість від цих тварюк.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>Місцеву гопоту переслідую.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Моя мета - найманці. Іду по сліду їх загону.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Переслідую загін «монолітівців».</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Шваль цю обкурену переслідую. «Воля», так її і сяк...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Займаюся пошуком артефактів.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Та вже ж не гриби збираю... артефакти дивлюся.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Артефакти шукаю.</text>
	</string>


<!-------- Mechanic --->
	<string id="st_mechanic_query_items">
		<text>Моя споряга вже готова?</text>
	</string>
	<string id="st_mechanic_repair_done">
		<text>Так, тримай.</text>
	</string>
		<string id="st_mechanic_repair_not_done">
		<text>Ще ні, зайди пізніше.</text>
	</string>
<!-------- Surrender --->
	<string id="st_surrender_victim">
		<text>Здаюся, не стріляй.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_1">
		<text>Мені потрібна інформація - схованки, схрони, плановані засідки, все що завгодно. Скажеш - відпущу.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_2">
		<text>Де ти ховаєш споряду? Говори! І, може бути, я тебе відпущу.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_3">
		<text>Тримай аптечку, але ствол твій я заберу.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_4">
		<text>Мені обіцяли нагороду за твою голову. Що скажеш наостанок?</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_actor_1">
		<text>Так і бути, живи.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_actor_2">
		<text>Успіхів...</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_actor_3">
		<text>Час з тобою кінчати.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_1">
		<text>Гаразд, гаразд, тільки не вбивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_2">
		<text>Дідько! Гаразд!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_3">
		<text>Мужик, не вбивай, я все розповім!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_4">
		<text>Прошу, не вбивай! Візьми мій КПК! У ньому є все, що тобі потрібно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_5">
		<text>Хрін тобі!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_6">
		<text>Спасибі!</text>
	</string>
	
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_1">
		<text>Гаразд, гаразд, тільки не вбивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_2">
		<text>Дідько! Гаразд!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_3">
		<text>Мужик, не вбивай, я все розповім!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_4">
		<text>Прошу, не вбивай! Візьми мій КПК! У ньому є все, що тобі потрібно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_5">
		<text>Хрін тобі!</text>
	</string>
	
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_1">
		<text>Тебе Сидорович надіслав, так? Сволота стара... Чого ти хочеш?! Грошей? Ось, тримай мій КПК і гроші, тільки не вбивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_2">
		<text>Ти взагалі знаєш, за що мене замовили? Тобі що, взагалі насрати?! Гори в пеклі, Підорович!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_3">
		<text>Та пішов ти!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_4">
		<text>Ну так вбий мене! Чого ти чекаєш?!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_5">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_1">
		<text>Тебе Султан надіслав, так? виродок обісцяний... Чого ти хочеш?! Грошей? Ось, тримай мій КПК і гроші, тільки не вбивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_2">
		<text>Засранець бездушний! Ти взагалі знаєш, за що мене замовили? Тобі що, взагалі насрати?! Щоб ти здох, Султан!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_3">
		<text>Та пішов ти!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_4">
		<text>Ну так вбий мене! Чого ти чекаєш?!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_5">
		<text>...</text>
	</string>
<!-------- Broker --->
	<string id="st_broker_query">
		<text>У мене є деяка інформація. Цікаво?</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_more">
		<text>У мене є ще дещо, що тебе зацікавить.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_pda">
		<text>Я знайшов КПК, там може бути корисна інфа.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_pdas">
		<text>Я знайшов %s КПК, там може бути щось корисне.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_valuable">
		<text>Гадаю, тебе зацікавить...</text>
	</string>
	<string id="st_broker_trade_valuable">
		<text>Гм, %s; дуже цінно. Я зацікавлений.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_give_pda">
		<text>Ось, тримай.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_1">
		<text>Залежить від того, що це за інформація.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_2">
		<text>Може бути. Що в тебе?</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_3">
		<text>Мені завжди цікаво. А скільки я готовий заплатити, залежить від якості.</text>
	</string>
		<string id="st_broker_npc_answer_pda_query">
		<text>Гаразд, давай подивлюся.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_1">
		<text>Нічого.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_2">
		<text>Кілька схованок.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_3">
		<text>Контакти місцевих наркодилерів.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_4">
		<text>Журнал.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_5">
		<text>Координати схованку.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_6">
		<text>Одне лайно.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_7">
		<text>Нічого цікавого.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_8">
		<text>Кілька корисних контактів.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_9">
		<text>Фігня, але хто-небудь може купити.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_10">
		<text>В основному хрінь, але покупець знайдеться.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_11">
		<text>Щось є.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_12">
		<text>Список паролів.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_13">
		<text>О, банківські реквізити.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_14">
		<text>Пустий.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_15">
		<text>Дані про майбутній злет.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_16">
		<text>Спостереження за місцевою флорою.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_17">
		<text>Нічого, крім однієї дотепної гри.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_18">
		<text>Спостереження за плотями</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_19">
		<text>Спостереження за кабанами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_20">
		<text>Дані про «каруселі».</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_1">
		<text>Я знаю кількох людей, які б це придбали.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_2">
		<text>Світлина, як волівець намагається присунути кровососові</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_3">
		<text>Контакти наркоторговця.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_4">
		<text>Зашифровано. Може бути цінним.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_5">
		<text>Координати схованок.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_6">
		<text>Зашифровано.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_7">
		<text>Щоденник якось схибленого.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_8">
		<text>Кілька корисних контактів.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_9">
		<text>Маршрути контрабандистів.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_10">
		<text>Гадаю, на це покупець знайдеться.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_11">
		<text>Корисні дані.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_12">
		<text>Банківські реквізити.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_13">
		<text>Тут йдеться про зустріч «Долгу» з місцевою бандою мародерів.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_14">
		<text>Координати складу угруповання.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_15">
		<text>Дані про майбутню засідку.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_16">
		<text>Інформація про щурів і хом'яків.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_17">
		<text>Короткий маршрут через Рудий ліс.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_18">
		<text>Якісь відео з дельфінами... Нічого цікавого.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_19">
		<text>Інформація про різні аномалії.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_20">
		<text>Історія чату одного із закритих каналів, може, знайдеться щось корисне.</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_1">
		<text>Ого, компромат на Бороду.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_2">
		<text>Координати чийогось схрону, стане в нагоді.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_3">
		<text>Ого! На цьому є дані про співпрацю вояк з контрабандистами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_4">
		<text>Зашифрований, може бути цінним. Я беру.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_5">
		<text>Координати схованку.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_6">
		<text>Зашифрований. Якщо зашифрований, значить, є що ховати. Я візьму.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_7">
		<text>Відомості про «Долг»... Волівцям може знадобитися.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_8">
		<text>Банківські рахунки та дані про кредитку.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_9">
		<text>Ймовірне перебування Оази.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_10">
		<text>На це покупець точно знайдеться.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_11">
		<text>Трішки корисних даних.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_12">
		<text>Незашифровані паролі та дані про кредитку.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_13">
		<text>Відомості про зустріч найманців з місцевими бандитами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_14">
		<text>Координати складу угруповання.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_15">
		<text>Дані про намічену через пару днів сходку.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_16">
		<text>Мапи! Найтонші мапи місцевості! Ось це вдача!</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_17">
		<text>Інформація про безпечний маршрут через поля аномалій.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_18">
		<text>Дані про схрон угруповання.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_19">
		<text>Вченим це стане в нагоді.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_20">
		<text>Що за?.. Тут написано тільки «Убити Стрільця».</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_bonus_coords">
		<text>До того ж тримай координати пари схованок, які мені не знадобляться:</text>
	</string>
<!-- TASK -->
	<string id="st_ordered_task_query">
		<text>Мені потрібна робота. Є що на прикметі?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_finished">
		<text>Завдання виконано.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_not_given_task">
		<text>Чого? Ти ще не зробив все, про що я просив.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_accept">
		<text>Я беруся.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_next">
		<text>Є що-небудь ще?</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_1">
		<text>Добре. Приходь, коли виконаєш.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_2">
		<text>Сьогодні ти мені допоможеш, а завтра, дивись, і я тобі. Повертайся, як виконаєш.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_3">
		<text>Повертайся до мне, коли буде готово.</text>
	</string>	
	<string id="st_default_task_finished_1">
		<text>Дякую. Ось твоя нагорода.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_2">
		<text>Дякую, що допоміг. Ось, як і обіцяв:</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_3">
		<text>Добре, ось твоя нагорода.</text>
	</string>
	<string id="st_no_available_task">
		<text>Ні, нічого.</text>
	</string>
	<string id="st_about_fetch_task_default">
		<text>Емм... Не пам'ятаю, що хотів сказати...</text>
	</string>
	<string id="st_return_for_reward">
		<text>Повернутися за нагородою.</text>
	</string>
	<string id="st_nevermind">
		<text>Хоча гаразд, забудь. Приходь пізніше.</text>
	</string>

	<!-- Task Cancelling -->
    <string id="dm_universal_actor_exit_sorry">

        <text>На жаль, я не можу допомогти.</text>
    </string>
    <string id="st_ordered_task_query_cancel">

        <text>Я не зміг завершити роботу.</text>
    </string>
    <string id="st_task_none_active">

        <text>Що за робота?</text>
    </string>
    <string id="st_ordered_task_query_cancel_next_job">

        <text>Ні, я все ще працюю над цим.</text>
    </string>
    <string id="st_task_default_excuse_cancel_job">

        <text>Так, я зайнятий іншим ділом.</text>
    </string>
    <string id="st_default_task_cancel_1">

        <text>Я розчарований.</text>
    </string>
    <string id="st_default_task_cancel_2">

        <text>Що? Я був про тебе кращої думки.</text>
    </string>
    <string id="st_default_task_cancel_3">

        <text>Я думаю, цього і слід було очікувати від новачка.</text>
    </string>

	<!-- Repair -->
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_1">
		<text>%s? Буде готово через %s хвилин. Тоді й приходь.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_2">
		<text>Яка? %s? Майже, зайди через %s хвилин.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_3">
		<text>А, відвали! Дай похмелитися спочатку.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_4">
		<text>А що у тебе? %s? Заглянь через годину і %s хвилин, саме похмелитися встигну.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_5">
		<text>Ох, з такого бодуна хрін що зробиш... Через годину заходь.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_6">
		<text>Що?.. Дідько, а я й забув зовсім про твою споряду. Приходь через годину і %s хвилин.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_7">
		<text>Яка саме? %s? Зайди через годину і %s хвилин.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_8">
		<text>Яка споряга? %s? Тоді заходь через %s годин і %s хвилин.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_9">
		<text>Майже.</text>
	</string>
</string_table>