<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!--------------------------- esc_2_12_stalker_trader ----------->
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1">
		<text>О, нові обличчя... Або я вже бачив тебе раніше, сталкере? Я тут купую і продаю все, що необхідно таким, як ти. Якщо потрібне джерело доходу, то я завжди потребую когось, хто готовий робити брудну роботу.\nПодивися на цей табір. Всі сталкери вільно приходять сюди, щоб відпочити подалі від неприємностей. Тому попереджаю - ніяких конфліктів з військовими. Я плачу хороші гроші, щоб тримати їх подалі від цього місця. Сталкери повинні відчувати себе у відносній безпеці, поки знаходяться в таборі.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_2">
		<text>Привіт, сталкере! Що тобі потрібно?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_1_complete">
		<text>Справу зроблено? Молодець, ось твоя нагорода.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_2_complete">
		<text>Гм, та в тебе талант, хлопче! Ось твоя нагорода, тримай.</text>
	</string>
<!--------------------------- esc_2_12_stalker_wolf_start ------>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_start_dialog_1">
		<text>Привіт, сталкере! Якими долями в селі?</text>
	</string>
<!--------------------------- esc_2_12_stalker_fanat ----------->
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_1">
		<text>Здоров, сталкере! Як життя?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_esc_m_trader_task_2">
		<text>Тобі щось потрібно?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_0">
		<text>На АТП засіли бандити. Сидорович сказав, що ти можеш допомогти розібратися з ними.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_1">
		<text>Звичайно, я допоможу. Не хочу, аби вони погрожували зелені.</text>
	</string>

<!--------------------------- esc_2_12_stalker_nimble ----------->
	<!-- esc_2_12_stalker_trader_mar_base_owl_stalker_trader_task_1 -->
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1">
		<text>Для мене? Ах так, я чекав цей КПК. Дрозд допомагає мені підтримувати контакти на стороні, залишаючись у безпеці і зберігаючи анонімність, завдяки високому рівню шифрування даних - хех, хакерські штучки. Віриш або ні, раніше я також був членом «Чистого Неба». Багато лайна тоді трапилося, однак, вони якимось чином примудритися зберегти угруповання. Лише мало хто із них, як, наприклад, Холод, або Новиков, є старими членами угруповання; більшість або загинули, або вирішили іти своєю дорогою. Я не бачив сенсу залишатися з ними на Болотах, однак все ще стараюся підтримувати зв'язок. Ох, вибач, мало не забув. Ось твоя нагорода:</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
		<text>В мене є дещо для тебе.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_no">
		<text>Емм, я так не думаю.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_0">
		<text>Відповіси на пару питань?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1">
		<text>Звісно.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1111">
		<text>Як довго чекати замовлення?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11111">
		<text>Все залежить від важкості замовлення. Зазвичай вправляюся за добу, буває, й швидше.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1114">
		<text>Розкажи про себе.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11141">
		<text>Та нічого цікавого. Всяке бувало, як і зі всіма тут: і в аномалії потрапляв, і в полоні у бандитів був... Я ж у Зону ще пацаном прийшов. На початку по дрібницях бігав - антиради, набої бронебійні... Потім із Сидоровичем працював - борг віддавав, він мені разок шкіру врятував. Поки для нього каштани із вогню тягав, завів пару своїх корисних знайомств, ну і при першій можливості взявся за ексклюзивні замовлення. Адже ж я із будь-якої ситуації викручувався - і, чую, одного разу вдача збійне. А дурне бажання загинатися по дурницях уже давно вивітрилося.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1116">
		<text>Дякую, я все зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11161">
		<text>Був радий допомогти.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_0">
		<text>Я хочу забрати замовлення.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111">
		<text>Ось. «Степовий орел»! Прийшлося з ним повозитися... Річчю один колекціонер зацікавився, так я потягнув буквально у нього із-під носа. Сам поглянь: ручна робота, деталі підігнані з ювелірною точністю. Чув жарт про снайперський пістолет? Так ось, це не жарт - ось він. Так, з тебе ще 2800.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1111">
		<text>Гаразд, тримай.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11111">
		<text>І ти тримай... Дякую за замовлення!</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1112">
		<text>В мене немає стільки грошей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11121">
		<text>Що ж, товар я можу трохи притримати. Сподіваюся, ти зможеш скоріше знайти потрібну суму.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113">
		<text>Я не хочу це купляти.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11131">
		<text>Якщо відмовляєшся забрати власне замовлення, я в наступний раз не зможу розрахувати на твоє слово. Мені доведеться додати в ціну затрати на ризик і збільшити суму задатку.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111311">
		<text>Тим не менш, я не буду забирати це замовлення.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113111">
		<text>Ну що ж, твоя справа.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1114">
		<text>Я ще подумаю.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11141">
		<text>Як хочеш, звісно... Твій товар я поки притримаю.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_112">
		<text>Ось, «Степний орел»! Надточна машина, на секундочку... З тебе ще 2800.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_121">
		<text>Дивись, це - «Альпієць». З впевненістю можу сказати, що такий пістолет один на всю Зону. Унікальна модель: випустили малою серією для одного спецпідрозділу. Дістати було нелегко, але я вже долучив декого зі своїх знайомих за кордоном... Збільшений магазин, ствол з особливо міцної сталі, ствольна коробка з надміцного полімеру. Решту 2800 - і він твій.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_122">
		<text>Ось «Альпієць» - пістолет зі збільшеною місткістю магазина. Решту 2800 - і він твій.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_131">
		<text>Глянь - ця штука називається «Марш». Належав найманцю на прізвисько Вовкодав. Компактна великокаліберна гармата з коротким ходом затвору та полегшеною за вороною частиною - видно, що попередній власник, хоч й рідкісна сволота, але в зброї товкмачив... Кажуть, улюбленим жартом Вовкодава було прострелити людині всі чотири кінцівки, а потім, поки той падав - й голову... мда. Загалом, з тебе 2800.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_132">
		<text>Ось, швидкострільний пістолет «Марш». З тебе ще 2800.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_211">
		<text>Дивись: пістолет-кулемет «Фрезер». Зразу кажу - не звертай увагу на зовнішній вигляд, це зовсім нова зброя. Навіть не серійний зразок - прототип, прямо зі зброярської майстерні, повністю ручна робота! Ті інженери спроєктували непогану зброю ближнього бою: великий калібр, чудові швидкострільність та точність. З тебе ще 8000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_212">
		<text>Угу, швидкострільний пістолет-кулемет «Фрезер». З тебе ще 8000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_221">
		<text>Чудовий зразок - «Карабінер»! Чудовий армійський дробовик. Може вести автоматичний вогонь, причому власника шаленою віддачею не б‘є - там всередині збалансована без ударна система. З тебе решта 8000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_222">
		<text>Ось: автоматичний дробовик «Карабінер». З тебе решта 8000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_231">
		<text>Гадаю, ось саме те, що тобі потрібно. «Protecta», одна з останніх розробок! Вся партія повинна була відправитися в Центральну Африку, але мені по знайомству переправили один зразок. Автоматичний дробовик з ємним магазином та відмінною швидкострільністю. 8000 - і забирай.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_232">
		<text>Звичайно. Автоматичний дробовик «Protecta» з магазином підвищеної місткості. За 8000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_311">
		<text>Звичайно. Ось: автоматно-гранатометний комплекс «Шторм». Досвідчений зразок - модифікація звичайної зброї, робили суворо для спецпідрозділів, які діють в Зоні. Чудо технічної думки братів-слов‘ян... 16000 - і забирай.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_312">
		<text>Звичайно. Ось: автоматно-гранатометний комплекс «Шторм», з магазином підвищеної місткості, за відсутні 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_321">
		<text>Ось вона, HK G36, штурмова гвинтівка нового покоління! Точна, надійна, зручна, з вбудованою оптикою... Належала одному з групи спостерігачів ООН - їх сюди закинули для вивчення ситуації... а та візьми, та й стань критичною. За 16000 вона твоя.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_322">
		<text>Ось вона, G36, штурмова гвинтівка нового покоління. З тебе 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_331">
		<text>Секунду! Ось: модульна гвинтівка FN-2000, дітище бельгійських зброярів. Точна, універсальна, повністю двостороння - так що не важливо, праворукий ти чи лівша... ну й оптика з гранатометом до кучі, зрозуміло. Дісталася мені від спостерігачів ООН. З тебе ще 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_332">
		<text>Ось: модульна гвинтівка FN-2000. З тебе ще 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_411">
		<text>Ось - «Прибій». Створювався для військових підрозділів, спеціально для ведення бою з зомбованими, на базі безшумної снайперської гвинтівки. В нього знижений темп стрільби, проте підвищена вбивча сила кулі, так що зомбованих можна і так зупинити на Бар‘єрі. Буде твоєю за решту 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_412">
		<text>Ось - «Прибій», безшумна снайперська гвинтівка з підвищеною убійною силою. За решту 16000 можеш забирати.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_421">
		<text>Ось, це «СВУ2-А», укорочена снайперська гвинтівка зі збільшеним темпом стрільби. Придбав її у Макса - це такий легендарний хранитель угруповання «Воля». Так от, Макс клявся, що вона одна така на всю Зону... якщо навіть й брехав, то в цих місцях вона - точно ексклюзив. З тебе ще 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_422">
		<text>Угу. «СВУ2-А» - укорочена снайперська гвинтівка з підвищеним бойовим темпом стрільби. З тебе ще 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_431">
		<text>Звичайно. Ось, дивись, - «Рись». Зібрана вручну одним місцевим спеціалістом... тепер покійним, тому іншої такої вже не буде. Ззовні, наче, нічим не відрізняється від звичайної СВД, проте в дії відразу відчуваєш різницю: просто ідеальне співвідношення точності та вбивчої сили! Решта 16000, і вона буде твоєю.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_432">
		<text>Так, «Рись» - снайперська гвинтівка з підвищеними точністю бою та потужністю. З тебе решта 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_511">
		<text>Дивись. Вдалося дістати те, що планував - набір з ЧН-3а та шолома. Сам по собі шолом нічого особливого не представляє, але це гарна база для встановлення мобільного тактичного комплексу з тямучим приладом нічного бачення та інфрачервоним сканером. А ось ЧН-3а - особлива розмова. Гарний захист від куль та аномалій при легкості та мобільності нечасто зустрічається. За все разом - 32000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_512">
		<text>Ага. Набір з броні ЧН-3а та тактичного шолома. Все разом - 32000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_611">
		<text>Спеціально для тебе - комбінезон «СЕВА». Як ти замовляв: замкнута система дихання, плюс термостійкість, контур електрозахисту та антикорозійні матеріали зовнішнього покриття. В якості доповнення - вбудовані контейнери для артефактів. Незамінна річ для сталкера!.. З тебе, як і домовлялися, 24000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_612">
		<text>Тримай. Комбінезон «СЕВА». Як і домовлялися - 24000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_711">
		<text>Ось він, красунчик! Екзоскелет бойовий, одна штука! Найкращий захист від куль, пазурів та уламків, яку тільки можна знайти в Зоні - ну, виключаючи, ясна річ, бронетехніку... Однак він, як і бронетехніка, бере на себе вагу твого спорядження - в розумних межах, звичайно. За 48000 забирай його разом зі всіма потрохами - в сенсі, з акумулятором та сервомоторами.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_712">
		<text>Ось він - екзоскелет бойовий, одна штука! 48000 - і забирай.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_0">
		<text>Ходу зробити замовлення.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1">
		<text>Без проблем. Що потрібно?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11">
		<text>Пістолет.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_111">
		<text>Легко. Пістолет буде коштувати 3500. З них 700 мені потрібні як завдаток.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1111">
		<text>Гаразд, тримай.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11111">
		<text>Я зв‘яжуся з тобою, коли замовлення буде готове.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1112">
		<text>У мене зараз немає грошей.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11121">
		<text>Що ж... Будуть гроші - звертайся.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1113">
		<text>Знаєш, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11131">
		<text>Гаразд. Якщо таки вирішиш щось замовити - звертайся.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_112">
		<text>Знаєш, ти не особливо надійний покупець, тому пістолет буде коштувати 4200. З них 1400 мені необхідні як завдаток.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_113">
		<text>Боюся, найкращі пістолети вже розпродані. За звичайними стволами можеш звернутися до Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_12">
		<text>Зброя для ближнього боя.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_121">
		<text>Запросто. Це обійдеться тобі в 10000, причому 2000 мені знадобляться відразу.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_122">
		<text>Від попереднього замовлення ти відмовився... Значить, це обійдеться тобі в 12000, причому 4000 знадобляться відразу.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_123">
		<text>М-м-м... Ти знаєш, мабуть, я з цим допомогти не зможу. Занадто великий попит.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_13">
		<text>Штурмова зброя.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_131">
		<text>Великокаліберне та швидкострільне... Звичайна ціна - 20000, з них 4000 - завдаток. Ну як?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_132">
		<text>З тобою важко працювати. Для тебе ціна буде... так, 24000. З них, 8000 - задаток. Згоден?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_133">
		<text>Якраз з цим зараз проблеми: військові тут нині бушують... Нещодавно хтось атакував їх блокпост, так що тепер з ними домовитися вкрай важко.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_14">
		<text>Снайперська зброя.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_141">
		<text>Можу дістати за 20000, але 4000 з них потрібно буде внести раніше.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_142">
		<text>Робота з тобою пов‘язана з певним ризиком... Я міг би спробувати організувати замовлення за 24000, але 8000 з них мені потрібні будуть раніше.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_143">
		<text>Пробач, з цим туго. У постачальника в частині снайпінгу певні... кхм... проблеми зі здоров‘ям.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_15">
		<text>Бронезахист.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_151">
		<text>Є в мене дещо на прикметі... Обійдеться в 40000, але 8000 з них потрібно буде заплатити наперед.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_152">
		<text>Є в мене дещо на прикметі... Але ти не забрав попереднє замовлення, тому це обійдеться тобі в 48000. І 16000 з них потрібно буде заплатити вперед.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_153">
		<text>Нічого кращого за попередній набір я дістати не зможу... Та й той був в єдиному екземплярі.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_16">
		<text>Костюм із замкнутою системою дихання.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_161">
		<text>Нечасте замовлення... навіть не знаю. Можу спробувати дістати один за 30000, але тоді 6000 попрошу в якості завдатку.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_162">
		<text>Ти підвів мене з попереднім замовленням, тож навіть не знаю... Можу спробувати дістати один за 36000, але тоді 12000 попрошу в якості завдатку.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_163">
		<text>Попередній я дістав з великими труднощами. Боюся, що другого такого мені зараз не знайти.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_17">
		<text>Екзоскелет.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_171">
		<text>Серйозний вибір! Гадаю, я міг би роздобути його бойову модифікацію, але це обійдеться в 60000. Недешево, але це спорядження вартує таких грошей. Врахуй, 12000 з них будуть мені потрібні прямо зараз.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_172">
		<text>Ти не дуже добре вчинив з попереднім замовленням, тож цей обійдеться тобі в 72000. Врахуй, 24000 з них треба заплатити прямо зараз.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_173">
		<text>Без шансів. З тих пір, як завод-виробник закрили, екзоскелет тепер, в основному, знімають з трупів, але це не мій метод.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_18">
		<text>Поки нічого.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_2">
		<text>Пробач, зараз не працюю. Тимчасові труднощі з переправленням замовлень...</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_11">
		<text>Вітаю. Я – Спритник. Зазвичай до мене звертаються за унікальною зброєю. Рідкісні моделі, прототипи, іменні гармати – ну і елітне спорядження там, останні розробки захисних та бойових костюмів... Кожна річ перевіряється мною особисто, тож якість гарантована!</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_12">
		<text>Вітаннячко. Хочеш замовити що-небудь?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_13">
		<text>Вітаннячко.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_14">
		<text>Заказ буде виконано найближчим часом.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_15">
		<text>Твоє замовлення виконано. Можеш забирати.</text>
	</string>
</string_table>
