<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!------------------- yan_ecolog_kruglov   -------------->
	<string id="yan_ecolog_kruglov_start_dialog_1">
		<text>Вітаю, сталкер.</text>
	</string>
<!------------------- yan_ecolog_semenov   -------------->
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_1">
		<text>Так, Вам щось потрібне?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_yan_ecolog_semenov_task_1">
		<text>Все ще недостатньо даних. Потрібно знайти ще кілька мутантів.</text>
	</string>
<!------------------- yan_ecolog_vasilyev   -------------->
	<string id="yan_ecolog_vasilyev_start_dialog_1">
		<text>Вітаю, сталкер.</text>
	</string>
<!------------------- yan_stalker_sakharov -------------->
	<string id="st_yan_saharov_message_free_upgrade">
		<text>Сталкере, Ви врятували нас! Наш бункер безперечно чекала б загибель, якби не Ваша допомога. Як подяка я беруся налагодити Вам псі-шолом.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_start_1">
		<text>Здрастуйте, юначе, що привело Вас до мене?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_brain_scorcher">
		<text>Розповідайте про Випалювача Мізків.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_brain_scorcher">
		<text>Хмм, річ у тому, що ми поки не підходили близько до об'єкта, так що більшість того, що ми знаємо про встановлення - лише чутки та теорії. Єдине, що ми знаємо більш-менш точно – це наслідки її на людини. Схоже, вона якимось чином впливає на розум будь-кого, хто підійшов надто близько. Основними симптомами впливу є мігрень, галюцинації, «тунельний зір» і, хоч би як непрофесійно це звучало, зомбування. Я б назвав цю установку дистанційним псі-випромінювачем, проте, перш ніж робити будь-які висновки, необхідно провести глибші дослідження цієї установки.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_psi_helmet">
		<text>Професоре, мені потрібний псі-шолом. Мені потрібно пробратися за Випалювача, а без належного захисту це неможливо.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet">
		<text>Я гадаю, Ви усвідомлюєте рівень ризику, чи не так? Втім, думаю, інакше Ви б мене не питали... Ну що ж, у нас є одна модель, над якою ми зараз працюємо, але вона ще не закінчена і потребує налаштування. Ми, звичайно, можемо віддати Вам прототип зараз, що обійдеться Вам в 10000 гривень, але в такому випадку Вам доведеться працювати з неперевіреним обладнанням, що дуже ризиковано! Є ще один варіант - ми можемо прискорити процес калібрування, але на це знадобляться додаткові кошти та час. Це буде коштувати 17 500 гривень. Ми негайно приступимо до калібрування і десь за два дні Ваш шолом буде готовий.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet_free">
		<text>Я гадаю, Ви усвідомлюєте ризик перебування в цих псі нестабільних районах, чи не так?.. Втім, думаю, інакше Ви б мене не питали... Ну що ж, у нас є одна модель, над якою ми зараз працюємо, але вона ще не закінчена і вимагає налаштування.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_1">
		<text>Я не можу стільки чекати, давайте прототип.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_1">
		<text>Якщо Ви наполягаєте... Але я все ж таки вважаю, що Вам необхідно перестрахуватися. Знаєте, мені б не хотілося брати на себе відповідальність у разі невдачі... Якщо під час використання прототипу Ви відчуєте, що захист не працює належним чином – негайно повертайтеся до нас, я можу відкалібрувати шолом у будь-який момент... Що ж, прототип обійдеться Вам у 10000 гривень.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_2">
		<text>Ось гроші. Дякую, професоре!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_2">
		<text>Добре. Але я радив би Вам спочатку його протестувати. Допоможіть нам відключити псі-установку в лабораторії на північ звідси, будь ласка. Сподіватимемося, що він зможе захистити вашу свідомість...</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_3">
		<text>Я таки хотів би, щоб Ви закінчили свою роботу. Чи не могли б Ви налаштувати мій шолом?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_3">
		<text>Знали б Ви, яке полегшення принесли мені та моїм колегам. Калібрування шолома значно зменшить ризик Вашої смерті, і ми б не хотіли відчувати себе винними в тому, що продали вам недоробку... Оскільки Ви вже оплатили прототип, остаточне налаштування буде коштувати вам 8000 гривень і займе приблизно два дні.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_1">
		<text>Сподіваюся, воно того варте.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1">
		<text>Не сумнівайтеся, юначе. Калібрування шолома дозволить досягти максимального захисту від псі-випромінювання. Ви зможете вільно блукати по всій Зоні, без будь-якої шкоди розуму! Отже... Шолом обійдеться вам приблизно 17500 гривень.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1_free">
		<text>Не сумнівайтеся, юначе. Калібрування шолома дозволить досягти максимального захисту від псі-випромінювання. Ви зможете вільно блукати по всій Зоні, без будь-якої шкоди розуму, його психічний потенціал буде максимальним. Оскільки Ви допомогли нам, я дам Вам пристрій безкоштовно.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_2">
		<text>Добре, я чекатиму повністю відкаліброваного псі-шолома. Чаруйте.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_2">
		<text>Дякую Вам, сталкер. Я почну калібрування найближчим часом. Приходьте за пару днів.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_3">
		<text>Мій шолом уже готовий?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3">
		<text>Так! Тримайте. Але я радив би Вам спочатку його протестувати. Допоможіть нам відключити псі-установку в лабораторії на північ звідси, будь ласка. Шолом мусить вас захистити.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3_1">
		<text>Ще ні, зайди пізніше.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_3_1">
		<text>Я подумаю над цим.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_3_1">
		<text>Чудово. Не хвилюйтеся, ваш шолом чекатиме Вас тут.</text>
	</string>
<!------------------- yan_merc_guards --------------------->
	<string id="yan_merc_guards_start_2">
		<text>Брате, ти зайшов не в те місце! І краще б тобі швидше звалити, доки ми добрі.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_3">
		<text>Ти проблем, чи що, шукаєш? Валі, поки що цілий!</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_4">
		<text>Загубися, доки я тобі кулю в лоб не всадив!</text>
	</string>
</string_table>
