<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!---------------------------- doctor --->
	 <string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
        <text>Так, що ти хочеш?.. Стрілець?! Це ти?!</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
        <text>Я розповів тобі усе, що знаю.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_0">
        <text>Стрілець? Ні, Ви мене з кимось плутаєте. Я чув, у Вас є інформація про Зону.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_1">
        <text>Плутаю? Ох... Я можу поділитися з тобою цією інформацією, але натомість і ти зроби для мене дещо.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_11">
        <text>Хм, і що?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_2">
        <text>Роки в Зоні звалили тяжкий тягар на мої старі плечі, так що решту своїх днів я хочу провести тут, у тиші. Але хотілося б наостанок побачити своїх старих друзів ще раз.\n Боюся, що Стрілець і Провідник вже мертві, але я б дуже хотів поговорити з Іклом і Примарою, поки ще є час. Якщо ти зможеш знайти їх та привести сюди, я добре винагороджу тебе за твої зусилля.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_21">
        <text>Як довго Ви тут мешкаєте? Ікло і Примара - легендарні сталкери, але вони обидва давно мертві. Ікло був вбитий найманцем зі шрамом на Армійських Складах, а Примари знайшли під Янтарем, у лабораторії Х-16, приблизно через рік після цього. Невже Ви цього не знали?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_3">
         <text>Вони обидва мертві? Ти впевнений? Я просто... Як же так... ні, ні, я гаразд. Що ти хотів дізнатися?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_31">
        <text>І що, тепер Ви мені так легко розповісте? Думаю, Ви просто марно витрачаєте мій час.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_4">
        <text>Почекай! Не йди. Я просто не очікував почути такі звістки. Стрілець не відвідував мене вже давно, так що навряд чи його справи значно кращі... Коли він останній раз прийшов у гості, то дав мені ключ і координати схованки в Прип'яті. Ось, візьми. Мені це тепер ні до чого. А тобі, можливо, і знадобиться.\n Стрілець говорив щось про Моноліт. Я тоді мало що зрозумів із його слів. Щиро кажучи, не думаю, що він сам розумів набагато більше. І ще... Він багато часу витратив на пошуки розгадок таємниць Зони у підземних лабораторіях. Не виключено, що відповіді деякі питання все ще знаходяться десь там.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_41">
        <text>Розумію. Дякую вам за допомогу.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_5">
        <text>А тепер іди, дай старому спокій.</text>
    </string>
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_start_dialog_1">
       <text>Потрібно спорядження? Інформація?.. Чи, може, ти хочеш продати інформацію?</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_0">
        <text>Мені потрібна медична допомога.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_1">
        <text>Добре. Я гляну, що можна зробити.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_11">
        <text>[далі...]</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_111">
        <text>Не так уже й боляче, правда? Можеш йти.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_2">
        <text>Так, давай но подивимось... Поранень немає... Жодних ознак радіаційного опромінення. Думаю, все гаразд, можеш іти.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_start_1">
        <text>Що привело тебе сюди?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_1">
        <text>О, нові особи! Мене тут Наливайка кличуть, я – місцевий бармен, хто ж ще? Із задоволенням відповім на всі твої запитання. Потрібна буде робота, або новини останні почути захочеш - підходь, поговоримо.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_2">
        <text>Здорово, сталкер! Потрібно що?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_tech_start_1">
        <text>Вітаю, сталкер. Чи можу чимось допомогти? З хорошими інструментами в Зоні напружено, але я поки що можу полагодити твою спорядження або зробити простенькі модифікації.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_background">
        <text>Я провідником був, хочеш вір, хочеш ні. В основному тут, на Болотах, але часто доводилося відводити клієнтів і глибше до Зони. Але все це було до того, як ми виявили цього проклятого найманця, який майже потонув у очереті біля залізниці, з повним ротом болотної води. Він виявився потрібен для якихось справ нашим лідерам, Лебедєву та Каланче. Правда, вони явно не довіряли йому до кінця - щодня я повинен був водити його з пов'язкою на очах до рибальського села і назад. А до неї йти – не більше п'яти хвилин. Потім, протягом лише кількох тижнів, йому якимось чином вдалося переконати більшість наших і наше керівництво йти до ЧАЕС. Само собою зрозуміло, що ні він, ні більша частина нашого угруповання не повернулися зі свого шаленого походу - згинули разом з командирами.\n Тепер мені нема кого водити, але є кого лікувати.\n І ось я тут. Все через цього чортова божевільного найманця.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barman_background">
        <text>Я бармен. Продаю їжу та випивку, а також завідую місцевим радіо. Робота, звичайно, не межа мрій, але все краще, ніж по топах лазити. Раніше служив справі «боргу», так... В одному рейді викид тут, на Болотах, і наздогнав, так я і застряг тут. Ми намагалися з дітьми, що вижили, прорватися на північ, але нарвалися на бандитів, і я виявився одним з небагатьох, хто не отримав кулю. Дивом натрапили на цю базу та приєдналися до «Чистого Неба». Виходу не було - краще так, ніж померти в калюжі десь. Перші кілька тижнів простим бійцем відбивався від тих же бандитів та монстрів на точках, а потім звезло – Холод запропонував за стійку бару встати. Звичайно, що я погодився - хавка і напої куди цікавіше куль і іклів. Але щось я заговорився. Може, по чарці холодненькою?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_trader_background">
        <text>Мене звуть Дрозд, я в Зоні вже багато років. Прийшов сюди по багатство, як і всі.\n Випадок звів мене з Шустрим, ми стали працювати разом і виявили, що у нас багато спільного. Обидва завели багато корисних зв'язків, добре нажилися на обороті товарів між Зоною і Великою Землею, продажу інформації.\n І коли з бізнесом на півночі стало туго, ми пішли на південь. Вдалося знайти собі добре місце тут, після того, як Шустрий рекомендував мене Холоду. Адже він раніше був членом «Чистого Неба», не знав? Все це дає нам обом непогані можливості: у нас є доступ до армійської контрабанди за маршрутом через Болота, та й «Чисте Небо» отримує право першого вибору з усього, що проходить через наші руки – все лише у виграші. При нагоді навідайся до нього, я чув, що він начебто непогано влаштувався в селі новачків. Якщо треба отримати хорошу зброю чи спорядження - він саме той, хто потрібний.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_tech_background">
        <text>Прізвище моє Новіков, але хлопці звуть Сірий. Я той, хто лагодить тут все - від дизель-генератора, що чхає, і барного холодильника, що не морозить, до заклиненого пістолета або продірявленого бронежилета. Взагалі я тут працював ще давно, до того злощасного рейду. Після розгрому угруповання пішов до вчених на Юпітер, за контрактом там ішачив. Потім почув, що хтось із наших уцілів та знову відроджує базу. Тут якраз мій контракт добіг кінця, і я повернувся сюди. З моїми вміннями та ще й контактами у науковців Холод мене без розмов узяв, та ще й хоче тепер повернутися до наших старих досліджень. До речі, якщо ви знайомі з місцевими аномаліями та хочете трохи заробити, поговоріть із Дроздом.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_leader_background">
        <text>Ну, давай но знайомитись. З чого почати? У цих краях мене Холодом кличуть - місцевий старожил, так би мовити. Колись давно був барменом, але після того, що трапилося з Лебедєвим, Сусловим та основним загоном, почався тут розбрід із приводу того, хто головним буде. Довгі та напружені переговори, не без допомоги запасів із бару, зрозуміло, закінчилися одностайними виборами моєї кандидатури. У свій час прямий з-за стійки й керував. Але потім знайшов собі заміну - і тепер тільки командую. Знову ж таки, «старі» на зразок Новікова допомагають... Так що потихеньку відновлюємо силу угруповання.</text> 
    </string>
	<string id="marsh_csky_history_ask1">
		<text>Розкажіть мені про «Чисте небо».</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask2">
		<text>Що розповіси?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed1">
		<text>Як угруповання змогло вижити?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed2">
		<text>Так, угруповання ледь не загинуло – більшість наших хлопців загинула на ЧАЕС. А ті, хто вижив, після викиду рятувалися десь могли, по всій території Зони Відчуження - але ми тоді цього ще не знали. У нас самих тут на Болотах пекло було. Коли всі зрозуміли, що викидом нас тут замкнуло на невизначений термін, люди збожеволіли. Хтось скурвився і до бандитів перекинувся, хтось піддався паніці й загинув від аномалій або мутантів, але більшість до нас на Базу прибилися. Ну, потім все втряслося, новачки до нас пішли – харчів та припасів у нас у достатку було. А потім і чутки дійшли про загибель командування – стало очевидним, що нам потрібен новий лідер. Я взяв цей тягар на себе. Попросив Наливайка, колишнього «обов'язків ця», який за короткий термін доказав, що на нього можна покластися, замінити мене у барі. Він погодився. Поступово розставив людей і з інших ключових постів. Через кілька місяців із бандюками розібралися - повитискали їх зі стратегічних точок. От тепер подумуємо далі рухатися – благо справа, сил і на захист Болота вистачає, і на подальшу експансію.</text>
	</string>
</string_table>
