<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!--------------------------- val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker -->
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_1">
		<text>Здорово, братело! Я тута типу барига місцевий, так що якщо потрібен шмот або волина пристойна - це до мене. І це якщо зовсім голяк буде - теж завалюй, у мене робота завжди знайдеться.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_2">
		<text>Здоровий, браток. Тобі що? Роботу шукаєш?</text>
	</string>
<!---------------------------- val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker --->
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_start_dialog_1">
		<text>Ну, чо тобі? Буде шо відремонтувати - тащи сюда, покумекаєм. І цей, КПКахи знайдеш - теж підтаскуй, баблом не ображу.</text>
	</string>
	<!-- Sultan, moved from Zaton to Dark Valley -->
	
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>Запам'ятай. Я – Султан. Все, що тут відбувається, або під моїм контролем, або скоро буде. Хочеш добре жити – працюй на мене. Не хочеш – житимеш погано. Ось так то...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>Розкажи про ваше життя.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>Тяжке воно, життя... Ти конкретніше питай.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>Що ви тут робите?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>А за сталкерами наглядаємо. Ти сам глянь: серед вас половина – ну чисті діти! У Зону полізли або з мріями, або з геройством, або з образи життя. А що таке буде? Тільки стара з косою. Ось ми їх і відловлюємо. Бувало, спіймаємо на Звалищі, знімемо спорядження, і завернемо назад, на Кордон... Подумає таке пташеня трохи - дивишся, і повернеться на Велику землю. І житиме довго та щасливо. А якщо все-таки вирішить сюди, то ми йому дах організуємо за відсоток... Я тобі, поклавши руку на серце, скажу: туди, де ми територію тримаємо, ані військові, ані найманці, ані навіть мутанти не сунуться.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>Що призвело до центру Зони?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>Ноги. За сталкерами ми пішли, а як інакше? Порядок треба щоб скрізь був, а то прямо як первісні люди: хто чого урвав, то його. А податки хто платитиме – за спокій, за безпеку?.. Буває, ваш брат в аномалії копається, а ми поруч – мутантів від нього відганяємо. Закінчить – ми з нього візьмемо відсоток за лад.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>Як ти став паханом?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>З чого б розповідь почати... Та за всіма розкладами - прямо зі школи! У мене там товариш був - як то кажуть, най-най... Разом скрізь вешталися, разом пити-курити починали... Тільки йому все відчуттів гострих не вистачало. Взявся помалу за наркоту: спочатку шмаль, потім герич, коли бабло з'явилося кокс. Я йому казав: «Толяне, зістрибуй!», Тільки не слухав він мене... штовхнули йому отруту, і все - не стало пацана, і якого! Я потім тих бариг знайшов і пописав трохи. Мене взяли, ну й понеслося: зона зі своїми розкладами... раз якось заточку в бочину зловив, але вижив... Відкинувся, бізнес якийсь побудував, знову взяли. Відкинувся, плюнув - і сюди, до цієї Зони, пішов. Покрутився півроку, до авторитетів потрапив. Тепер тут над пацанами стою – дивлюся, щоб усе скрізь за поняттями.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>Що ти думаєш про сталкерів?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>А за всіх так не скажеш! Хтось - залітні олені, хтось так, гімназистки, а хтось - серйозні мужики, по обидва боки Кордона життям терті. Одних доїм, інших кришуємо, а з третіми за три квартали розходимося, щоб не стикнутися по-дурному. Одне шкода - здалеку не завжди зрозумієш, який хто.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>Ти чого тут сидиш то?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>Черги до твоєї мамині чекаю. Ще питання?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1116">
		<text>Ти завалюй – перетрьом.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11161">
		<text>Живі будемо – перетнемося!</text>
	</string>

</string_table>
