<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_dialog_add_trade">
		<text>Я чув, що з тобою можна вести справи. Як щодо торгівлі?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_add_repair">
		<text>Ходять чутки, що ти майстер на всі руки. Можеш полагодити дещо?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_character_history">
		<text>Розкажи про себе.</text>
	</string>
<!-- General -->
	<string id="actor_break_dialog_0">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_1">
		<text>Побачимося!</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_2">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_3">
		<text>До побачення!</text>
	</string>
<!-- Wish Granter -->
	<string id="st_wish_1">
		<text>Я хочу, щоб Зона зникла!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_2">
		<text>Люди злі та дріб'язкові, виправ це!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_3">
		<text>Хочу миру у всьому світі!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_4">
		<text>Дай мені всі багатства Зони!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_5">
		<text>Дай мені безсмертя!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_99">
		<text>[Нічого не бажати]</text>
	</string>
<!-- About Quests Bandit -->
	<string id="about_quests_dialog_bandit_0">
		<text>Підкажи мені щодо однієї справи...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_1">
		<text>А що за справа?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_10">
		<text>Що ти думаєш про Спритника?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_101">
		<text>Про Спритника? Я, коротше, так думаю, якось ми його таки зустрінемо в тихому місці та трохи цю суку потрясемо.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_11">
		<text>Що ти чув про Оазу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_111">
		<text>Ги-ги! Я такий жарт почув - всратись-закопатись! Коротше, якось на Звалищі ще, пацики чорта ганяли: злили адресу Оази, типу, це все точняк. Ну і це кодло заникалось десь там. Ну і шо сказати... там, коротше, з цих бакланів стільки всього познімали, що пацики просто звалили із Зона на ранок! Їм цього на все життя вистачило. Лиш один хлопак тут лишився - його прозвали Йога.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_112">
		<text>Що, коротше, чув, так це типу там будь-які хвороби проходять. Я так думаю, корисна, мля, річ: і геморою в житті ніякого, від похмілля чи передозу там голова не тріщить... Коротше кажучи, ставиш там готельчик - і гроші греби лопатою!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_113">
		<text>А що мені до нього? То фреєрські баляси, нормальним людям то не треба. Ось заціни: сидиш ти, коротше, в барі, закидуєшся біленькою, а у тебе над душею сталкерюги пищать як різані - вирішують, де Оаза. І, от точно, кожен зарікається, що він реально знає, де його знайти. А місця то, по ходу, різні!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_12">
		<text>Ти часом не стрічав сталкера на ймення Сорока?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_121">
		<text>А шо, бачив такого... Там і сліпий побачить - той ще парубок. Та і сталкерята язики порозвішували, типу скурвився той зовсім.
А от де він зараз - цього не знаю, шукайте, дядьку, самі.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_122">
		<text>Нє... Насправді таке прізвисько вперше чую. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_13">
		<text>Не знаєш, хто міг вкрасти речі з особистої скриньки?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_131">
		<text>Та, певна річ - якась курва!. Ти, коротше, он тих позапитуй, кого на»Янові» поважають. Їм того щура здати - те що треба, ще й уклоняться за таке наведення.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_14">
		<text>Хто тут шарить в дешифровці?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_141">
		<text>Є така чутка, що Азот, ну той, що на «Янові». Він як наче тоді під «Долг» не втрапив, так знайомим хлопакам пару разів трофейні  КПК зламав. Тільки лафа ця вже тю-тю, всьо.
  </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_143">
		<text>Чуєш, дядьку, це ось затонко. Тобі треба нормального спеца, справжнього хакера. Мені сусідо раз закинув таку тему: типу, відбував він каторгу з іншим таким же. Сам то скоро дуба вріже, а тому ще років з п'ять написано. Коротше, є на зонах такі, але тут Зона не та.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_15">
		<text>Є в мене КПК одного боржника-бариги. Кому треба?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_151">
		<text>Коротше, є на «Скадовську» барига, Сичем його звуть. Інколи нормально грошенят за всяку дурню кидає, так йому хлопці сталкерські КПК кілька разів здавали. Чолов'яга свій, зайвих питань не ставить... ти з ним, коротше, перекинься слівцем.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_152">
		<text>І своїх, і чужих, і когось ще... Сам взнавай: свої гниду застрелять, чужі - піднімуть ґвалт, а у Сича на Затоні такий КПК, як у воду канув і наче не було. А де спливе - то лиш Сич і знає. Ну, коротше, вирішуй сам.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_16">
		<text>Де на околицях можна знайти інструменти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_165">
		<text>Я, коротше, дядь, так гадаю. Якщо тобі хірургічне - то шуруй до найближчої лікарні, ги-ги...Якщо ж треба щось будівельне - он у «Юпітера», біля кар'єру, пошаруди. Ну, а якщо тобі цих... як їх там? О, бля, слюсарні треба, то це вже до старих майстерень треба зазирнути.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_166">
		<text>А біс його зна. У мене з такими лосями й без інструментів добре перетерти виходить, ги-ги!... Та ти не бзди, це я так пожартувати хотів.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_17">
		<text>Хто може розблокувати модуль пам'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_171">
		<text>Оце ти вчасно зайшов! Я, бляха, кожного дня тоннами ці модулі ламаю!.. Мужиче, тобі що, повилазило?! Я тобі що паяльник?! Шуруй он до умільців цих чи як їх там... науковців. Що ти мені тут мізки виносиш?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_172">
		<text>Я тобі так скажу: я ці дискети востаннє бачив ще як у ПТУ вчився. До спеців шуруй, їм яйця прищеплюй, а я що?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_18">
		<text>Хто може зламати сталевий контейнер?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_181">
		<text>Тут, коротше, перетирали за одного парубка, якого ще Кардан на п'яну голову ломом по баржі ганяв. Лом то непоганий був. Я так думаю, ти якщо Кардана розговориш, він тобі що хочеш відкриє.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_182">
		<text>Та, із залізяччям я і сам можу справитись! Лиш знай: хто з ними в Зону попреться? Невже якийсь божевільний технарь. Таких ще треба пошукати, хлопче, най вони за тебе роблять.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_19">
		<text>Я шукаю сталкера на ім'я Корч. Не знаєш де він?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_191">
		<text>А хрін його знає... Ти он Султана на «Скадовську» турни. Бригадир зазвичай знає, де такий кадр шляється.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_193">
		<text>Шо, чував я про одного такого... Він зараз наче як по Затону швендяє, так шо тут його дарма шукати - точно тобі кажу.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_2">
		<text>Ти щось знаєш про збиті гвинтокрили?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_20">
		<text>Кого б зацікавили відомості про засновника «Долгу»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_201">
		<text>Фігасобі! Та ясне діло, що всіх! Така бомба, ти шо!.. Тільки цейво... якщо не хочеш ґвалту наробити, скинь її тихенько Сичу, на «Скадовську». І копієчку заробиш, і ворогів минеш. А я - могила!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_22">
		<text>Нє, ну ти сам подумай: ліворуч - «Долг», праворуч - «Воля», до сраки тих сталкерів, а мені тепер ще й за небом слідкувати?!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_23">
		<text>А хлопці казали, в Залізному лісі якийсь один на дротах катався, типу як той кіт, що по ланцюгу навколо дуба... Лиш там нема чого шукати, окрім як пригоди на свою сраку. Як не шибне струмом, так полтерґейст голову проламає.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_24">
		<text>Хлопці кажуть, видали... Летів, типу, по кривій, як із п'яним шофером. Ну, коротше, летів так, летів, ну і як гепнувся на плато, куди дороги нема.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_26">
		<text>Мені, коротше, заливали, що типу один гвинтокрил в болото сів. Тілько не втонув: там така тєма - він за острівець зачепився. Живих, думаю, там точно нема: вода в тому болоті гірше всякої бадяги, якою жуків на полях кроплять.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_3">
		<text>Воєнних поблизу не бачив?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_30">
		<text>Кому цікаві карти місцевостей між Затоном та «Юпітером»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_301">
		<text>Та я думаю, Лоцману було б цікаво. Є в тих краях хлопак, на кшталт Тимофія Зарудного - той ще провідничок... Компас у нього і так є, а ти йому ще карт підкинь - він тебе на радощах розцілує.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_31">
		<text>Хлопаки казали, військових кодло неслось із півдня прямо в сторону табору найманців. Ну, хлопці прикинули так, що зараз почне над головами свистіти, то й звалили звідти поки тихо.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_32">
		<text>Чував я, типу, прям от на болоті військові крутились біля того гвинтокрила, скрині якісь важезні тягали. От умора, еге ж? Ти от уяви таку картину: п'ятеро військових по вуха в болото пірнають або по горбиках стрибають... Їхні матюки, щоб мені пропасти, тамтешню хімію точно перебивали.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_33">
		<text>Було діло, один хлопак мені це заливав... Типу йшов він якось за сталкером, хотів того на хабаря розвести, у тут - оп-па! - стріляють. Він, коротше, дивиться, а то військові з найманцями дають одне одному прикурити. Ну, хлопак принишк від гріха подалі, а поки чекав як ті розберуться, сталкер вже і драла дав. От така от прикрість!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_34">
		<text>Брат розповідав: коротше, баржа ця, котра з млином на даху, поруч Ной руками махає, щось там меле і з десяток вояк никаються від Ноєвського пса. Хлопець від цього зареготів на всю, але до цього дійства вирішив не наближатись.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_35">
		<text>Нє-є. Тут місцина своєрідна, штрихів із крутими стволами дофіга і ще трішки. А мені не хочеться дізнатись хто із них військовий, а хто - «боржник» при завданні.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_4">
		<text>Знаєш як дістатись до Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_40">
		<text>Кого можна найняти для охорони вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_403">
		<text>Ги-ги! Та ось він я і мої хлопці. Таку кришу тобі організуємо, закачаєшся: монстр не підійде, сталкер не лідлетить! І, коротше, умови льготні: плата раз на тиждень, ну і копієчка туди і сюди та на свята.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_41">
		<text>Ніжками, дядь, ніжками. Береш їх в рученятка і шуруєш в сторону «Юпітера», а там вже будеш розпитувати. Тільки прикол такий: від Затону до Прип'яті шляху нема - науково доведений факт.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_43">
		<text>Чуєш, старий, я тобі що, на поводиря схожий? У мене що, типу шашечки десь та намальовані? Ти, радше, з такими темами до Лоцмана котися: це йому за поводирську справу башляють, не мені.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_44">
		<text>Та ні-і... А чого там робити? Там же сталкерів ні чорта нема!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_5">
		<text>Не підкажеш кого-небудь, готового прориватися на Прип'ять?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_51">
		<text>Та ну... ні-і, справжньому хлопцеві там робить нічого! Там же ці, монстри типу, аномалії, а сталкерів з хабаром ніц нема. Чуєш, дядя, ти цей... якщо сталкерню раптом на Прип'ять понесе, ти нам з хлопцями маякни - ми теж підтягнемось.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_57">
		<text>Та ти знаєш... В біса й думи нема.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_6">
		<text>Я знайшов якусь дивну зброю. Хтось може знати щось про неї?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_62">
		<text>Та я ось думаю, що техніки мають на таких справах знатись. Вони ж з того свій хліб мають - профі типу.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_63">
		<text>Коротше, зуб не даю, тіко сталкери з «Скадовську» воза котили за Кардана. Хочеш - йди з ним теревень, поки він ще з глузду не з'їхав від білки.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_7">
		<text>Не знаєш, хто зможе провести заміри для вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_73">
		<text>Та наші хлопці, що тут ще думати! Ні, вони інститутів не кінчали, але типу вимірюють все, що треба тільки так, безсумнівно. Типу зріст там, розмір плечей, а потім три штахетини - і готово, ги-ги!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_8">
		<text>Я знайшов дуже дивний артефакт. Не скажеш, де знайти покупця?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_81">
		<text>А що в нім дивного, в твоєму артефактові? Дай-но глянути... Ага, лошара, забздів? Та, розслабся, це я так жартую. Ти, бляха, взагалі думаєш чи ні, чоловіче? Якого біса ти хабаром світиш? Гаразд, я сьогодні добрий, та ти ж іншого разу нарвешся!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_83">
		<text>А ти, трясця, сміливий раз так артефактом світиш. Тертий, поважаю! Гаразд, коротше, слухай мене. На цій частині головний в нас Борода на «Скадовську». Коли він ті артефакти із Зони сплавляє - ми як без батька... поки що. Ну і типу поки у тебе ще є шанс йому свій хабарець проштовхнути.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_9">
		<text>Неподалік ціле лігво кровососів, Що будемо робити?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_91">
		<text>Отакої! А що тут ще робити? Тут точно звалювати треба.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_98">
		<text>Гаразд, забудь.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_0">
		<text>Підкажи мені щодо однієї справи...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_1">
		<text>Питай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_10">
		<text>Що ти думаєш про Спритника?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_101">
		<text>Спритник?.. Ні, не знаю такого. Можливо, в іншому загоні?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_11">
		<text>Що ти чув про Оазу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_111">
		<text>Це все байки сталкерів. Самі якісь чудасії про Зону навигадують, а потім цілісінькими днями бродять гуртом, шукають, де ж воно. Загалом, не звертай уваги: це все байки. Як от Клондайк артефактів чи Виконувач Бажань.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_112">
		<text>А-а, це наче як та сама місцина, де рани самі зцілюються і сили в мить відновлюються... Забудь, не буває такого. Це сталкери повигадували, щоб Зона не здавалась такою страшно. От тільки насправді все зовсім інакше: безпечних місць в Зоні не буває. Тут треба самому про виживання піклуватись, а мрійники довго не живуть.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_113">
		<text>Ага, а ще там на білесенькому рушничкові артефакти лежать небаченої цінності... Жартую. Звичайно, було б добре знати, куди можна просто прийти і без всіляких там медиків вилікуватись, та лише мрії це все.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_12">
		<text>Не зустрічав сталкера на прізвисько Сорока?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_121">
		<text>Та тут хоч би тих хлопців, хто в «Долзі», всіх запам'ятати, а ти про сталкерів! Он у них табір на «Скадовську», піди запитай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_122">
		<text>Ні, я такого не зустрічав.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_13">
		<text>Не знаєш, хто міг викрасти речі із особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_131">
		<text>Почалось! На нашій базі такого б не трапилось, а тут-он повно цих виродків із «Волі». У них би я в першу чергу пошукав. Та й добряче так!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_14">
		<text>Хто тут розбирається у дешифруванні?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_141">
		<text>На станції «Янів» є технік, звуть його Азотом. Він наче як непогано шарить в електроніці. Якось я пароль до свого КПК забув, так він за п'ять секунд захист зламав.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_143">
		<text>Це тобі ліпше до «Янова» підійти. Найди там Азота, він майстер таких справ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_15">
		<text>У мене є КПК «долгівця»-бариги. Кого він може зацікавити?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_151">
		<text>Та щоб у «Долзі» був барига?! Слухай, ти або звиздиш, або.... Так, слухай сюди. Якщо у тебе є якісь відомості щодо цього, краще розкажи це підполковнику Шульзі. Він розбереться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_16">
		<text>Де в околицях можна знайти інструменти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_163">
		<text>Та тут поруч цілий завод. Звичайно, там могли уже все до останньої гайки винести, але я б ще пошукав на складах.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_165">
		<text>Почни шукати у старих майстернях. Може, ще в магазинах щось лишилось.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_166">
		<text>Ха, по околицях! Тут в окрузі лише аномалії та мутанти. В аномалії я б на твоєму місці не наважився, та й бюрер з контролером навряд тобі щось підкажуть.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_169">
		<text>Знаєш, що тут є склад під мостом? Я раніше такі бачив: там зазвичай техперсонал возять. Ну, а де техніки, там, як я думаю, й інструменти знайдуться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_17">
		<text>Хто може розблокувати модуль пам'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_171">
		<text>Азот зробить. Він на станції «Янів» єдиний спеціаліст з цього.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_172">
		<text>Мде, з такими питаннями тобі до техніків треба. А вмілий технік є лише на «Янові». Звати його Антоном.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_18">
		<text>Хто міг би зламати сталевий контейнер?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_181">
		<text>Тут, подейкують, у сталкерів є технік... Гіркої розпиває, але руки з того місця, що треба. Ти йому покажи.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_182">
		<text>Ти б ще сейф із собою тягнув! Попереджую, Азот за таке навряд візьметься. Але якби це був електронний замок...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_19">
		<text>Я шукаю сталкера по прізвиську Корч. Не знаєш, де його можна знайти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_191">
		<text>Слухай, краще сталкерів порозпитуй, вони своїх ліпше знають. А я про цього, як його там, Кривого, нічого не чув.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_2">
		<text>Тобі що-небудь відомо про впалі гелікоптери?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_20">
		<text>Кого могла б зацікавити інформація про засновника «Долгу»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_201">
		<text>Норма-альне питання! Звичайно, Шульгу, нашого командира. Доповіси йому все, що знаєш, а він вже за такі відомості знаєш...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_22">
		<text>Угу. Наші хлопці з розвідки бачили, як гвинтокрил сідав поблизу резервних майданчиків біля «Юпітера». Подейкують, задрались їм сигналити, щоб ті змінили курс, але пілотам, бачте, було не до цього. Цікаво, чи вони взагалі вибрались з того мінного поля?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_23">
		<text>Поблизу - ні. Наша присутність тут обмежена. Запитай отих парубків в районі «Янова».</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_25">
		<text>Патруль доповів, що військовий гвинтокрил намагався здійснити аварійну посадку поблизу заводу «Юпітер». На жаль, нічого у них не вийшло: влетіли на шаленій швидкості прямо в дах над цехами. Тих, хто вижив, певно, що не лишилось: патруль не отримував сигналів про допомогу.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_3">
		<text>Не бачив військових поблизу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_30">
		<text>Кого б зацікавили карти місцевостей між Затоном та «Юпітером»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_301">
		<text>Тому, хто може цим скористатись. Я маю на увазі Лоцмана - це провідник, ходить по маршруту від «Янова» до «Скадовська».</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_31">
		<text>Військових? Ні, не стрічав, але ми тут рідко коли буваємо.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_35">
		<text>На мінному полі недавно знайшли тіло військового. Напевно, один із військового десанту. На борту цих гелікоптерів місця на ціле відділення - вісім душ десь. Певно, інші змогли вийти, але куди вони пішли - хтозна.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_36">
		<text>В бункері вчених нещодавно бачили військового. Подробиць не знаю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_37">
		<text>Поблизу ЗРК «Волхов» спостерігали когось у військовій формі: виходив із будівлі. Щоправда, є мала ймовірність, що переплутали з кимось із зомбованих.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_38">
		<text>Сталкери казали, бачили групу військових неподалік від «Юпітера». Скоріш за все - спецназ. З ними був і сталкер, але хто саме - невідомо, а йшли в напрямку Прип'яті. Наче і правда, проте особисто я б таким чуткам не вірив.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_4">
		<text>Не знаєш як дістатись до Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_40">
		<text>Кого можна найняти для охорони вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_401">
		<text>Кращої охорони ніж загін «Долг», їм не знайти. Ти ось що зроби, навідайся до підполковника Шульги на «Янові». Думаю, проблем з ним не буде, домовитесь там швиденько.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_402">
		<text>Допоки на них працює хоч один із «Волі», наші туди ні ногою. Цілий день поруч з тими мудилами - краще б відразу застрелитись!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_42">
		<text>Зараз у «Долгу» немає необхідності шукати дорогу до Прип'яті, проте, корисну інформацію збирають. За деякими даними, тунелі попід заводом «Юпітер» ведуть до міста. Щоб уточнити ці дані, треба більш детально дослідити всі об'єкти на території заводу.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_43">
		<text>Ні. Якщо тобі треба відомості такого роду, звернись до місцевих провідників. У нашої розвідки справ хоч греблю гати.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_44">
		<text>Час від часу наші хлопці прочісують місцевість в пошуках безпечного шляху до Прип'яті, але поки все марно.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_5">
		<text>Не підкажеш кого-небудь, хто готовий прориватися на Прип'ять?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_51">
		<text>Присутність «Долгу» в цьому регіоні обмежена. Дізнайся ліпше на «Янові».</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_52">
		<text>Є дані, що у бункері вчених гостює один військовий. Сам він нікуди не дінеться: програма досліджень вчених на рік-півтора вперед прописана, а пішака до межі Зони йому одному дорога заказана. Ось тобі і кандидат, щоб прорватись до Прип'яті!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_53">
		<text>Я б на твоєму місці пошукав би серед тих, хто сам собі шукає пригоди на свою... е-ем, голову. Ось на станції «Янів» є сталкер Вано. Йому і за вухом не свербить в яку халепу втрапити, а тобі - якраз: йому таланить оминати складні частини аномальних зон.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_54">
		<text>Ні, звичайно що треба оголосити про набір добровольців у психдиспансері... Зажди! Маю на думці того хто тобі підійде - «монолітівці»! Тут он якраз недалеко від ЗРК помітили загін. Ти тільки цей, мій солдатський гумор не бери близько до серця.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_56">
		<text>Пошукай добровольців у «Долзі». Ось, до прикладу, Волоцюга. Він поки вільний, як птах, так я думаю, підполковник йому дасть дозвіл.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_57">
		<text>Чуєш, та всяка собака знає, що найкращі бійці - в «Долзі»! От тільки вони зараз іншим зайняті.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_6">
		<text>Я знайшов дивну зброю. Хтось про неї щось знає?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_62">
		<text>Ого, а це так махіна! А ну, зізнавайся, дійсно знайшов чи сам зробив? Вперше таке бачу... Ти ось що, у техніків порозпитуй.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_7">
		<text>Ти знаєш, хто міг би зробити вимірювання для вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_71">
		<text>Та й думати нема чого: звичайно ж, наші люди з «Долгу». Є добре стріляні, не раз із вченими співпрацювали. Підійди до підполковника Шульги, він у тому голова.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_72">
		<text>Хто ж захоче там працювати, якщо бункер кишить «вольовиками»? Та цим пацифістам лишень би обкуритись то й одне одного і поперестрілюють.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_8">
		<text>Я знайшов дуже дивний артефакт. Не скажеш, де знайти покупця?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_81">
		<text>Всі артефакти дивні... і я тобі так скажу, менше із ними носись. І взагалі, здай ліпше цю штуку спеціалістам.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_83">
		<text>Покажи цю байду сталкерам, вони в таких речах мастаки. А ще краще - тому, кому вони ці артефакти продають.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_9">
		<text>Недалеко виявилося ціле лігво кровососів. Що робити будемо?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_91">
		<text>Група «Долгу» зараз не зачищає цей район. Тож із лігвом треба буде почекати.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_98">
		<text>Гаразд, забудь.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_0">
		<text>Підкажи мені щодо однієї справи...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_1">
		<text>Кажи ж бо.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_10">
		<text>Що думаєш про Спритника?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_101">
		<text>Та щось таке чував про нього... Ти он ліпше сталкерів порозпитуй - Спритник, же, наче, якраз із таких?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_11">
		<text>Що ти чув про Оазу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_111">
		<text>Всього чимало. Мда, нічого сказати, ба й дійсно гарна легенда. Палац посеред безмежних пісків, острів в океані туману, замок з вежами аж до небес... Шамбала, Едем... Оаза. Та й чи існує вільна людина без мрій?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_112">
		<text>З цікавого - розповідь одного сталкера. Здається, він вперше розповідав про Оазу. Казав, там умить рани гояться, а на душі так добре стає, спокійно, наче посеред Зони з усіма її принадами. Хм... до речі, я того мена з тих же пір і не бачив. І от вдарило мене ще тоді щось, а що - тільки з часом зрозумів. Він же шкутильгав зазвичай, а тоді від нашого багаття так жваво чкурнув, немов не те щоб ногу вилікував, так ще й з п'ятнадцять літ ліку скинув.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_113">
		<text>Чував від вільних сталкерів його координати - разів з десять та хоч би якісь схожі. Загалом, виходить, що Оазу цю рознесло по всій Зоні від Випалювача до ЧАЕС. А якщо через усі ці точки провести лінії, то на їх перетині якраз буде бар «Янова». Отже, ми з тобою, чуваче, вважай що в Оазі.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_12">
		<text>Не зустрічав сталкера на прізвисько Сорока?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_121">
		<text>Ні. Я в цих краях мало кого із вільних знаю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_122">
		<text>Сорока? Нє-є, не пам'ятаю такого. Але прізвисько - ще та забава!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_13">
		<text>Не знаєш, хто міг викрасти речі із особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_131">
		<text>Ось цього не скажу, чуваче. У нас таких тут і не водилось ніколи! Ну там батон чужий пожувати або із банки чогось міцнішого сьорбнути - це так, можуть. Але так щоб вкрасти?..</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_14">
		<text>Хто тут шарить в дешифруванні? Га?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_141">
		<text>Наче, як Азот на «Янові» полюбляє таке. Але я не буду брехати, бо сам з ним не розмовляв: він якось на «долгівців» тойво, тому на «Волю» не особливо зуба точить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_143">
		<text>Та я тутешніх спеців не добре то й знаю. Ти, чуваче, як будеш на «Янові», запитай наших людей, вони тобі точно щось підкажуть.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_15">
		<text>У мене є КПК «долгівця-бариги». Кого він може зацікавити?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_151">
		<text>Ох, гарна річ! Слухай-но, мен, я б тобі віддав його Локі: це такий наш командир на «Янові». Ох він і зрадіє! І до-обре! Най вільні сталкери знають, які ідейні, які віддані хлопці б'ються в рядах «Долгу»!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_16">
		<text>Де в околицях можна знайти інструменти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_163">
		<text>Ясне діло, на заводі, чуваче. Тільки, чуєш, там якось дико - ну, прикинь, так наче в метро повз ментів із пакетом плану в руках перти... Шариш, ага? Щоправда, є і гарна сторона: склади. На складах не так стрьомно - це раз, а, по-друге, там в рази більше всяких різних штук, по типу твоїх інструментів, можна здибати.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_165">
		<text>Хитре питання, старий! Але думаймо логічно. Де знайти інструменти поза межами Зони? Пра-авильно, шуруєш до магазину, якщо в гаражі не завалялось. Але, якщо навіть і завалялось, але руки з одного місця, ти йдеш і шукаєш інструменти разом із рівними руками. До майстерні ідеш, загалом. Так же? Ось і в Зоні все десь так само. Елементарно, сталкере!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_166">
		<text>Інструменти? Слухай, старий, ти не шифруйся, а запитай нормально. Тут Вавилон не тисне, шифруватись не потрібно... Ні, ти от серйозно щодо інструментів? Слухай, ну, тоді я навіть не знаю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_169">
		<text>Чував про таке, так... Один чувак якось задля цього до складу заліз, ну, той. що під мостом. А там - «Тесла» літає! Загалом, якщо йому вірити, ганяють поперед неї - це щось, як повні штани адреналіну. Та, що я тобі тут заливаю? Він казав, наче як бачив там якісь інструменти.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_17">
		<text>Хто може розблокувати модуль пам'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_171">
		<text>От дивись. По-перше, є такий собі Гарін, техніком в бункері вчених працює. Швидко працює, якісно - загалом, топ сервіс. Проте, є ще такий Азот на «Янові», майже, що «довгівець». В такого, сам розумієш, дешево, але сердито.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_172">
		<text>Напевно, якийсь тямущий технік. Місцевий, я так чував, більше слюсар. Так тобі, цей-во, якщо на модуль пам'яті не треба тонкої різьби нарізати, то йди до «Юпітера» порозпитуй: там з техніками буде дещо краще.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_18">
		<text>Хто міг би зламати сталевий контейнер?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_181">
		<text>Люди так подейкують: водиться на «Скадовську» такий собі Кардан. Майстер - вогонь! Руки не те що золоті - платинові, хоч і налягає на керосин. Ти свій контейнер йому притягни, хай дірку там просвердлить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_182">
		<text>Та я думаю, будь-хто хоч раз в житті метал тримав у руках. Ти тільки знай, чуваче: тутешній технік, котрий Азот, - не підійде. Я чув, він більше електроніку зламує.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_19">
		<text>Я шукаю сталкера по прізвисько Корч. Не знаєш, де його можна знайти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_191">
		<text>Нє-є, я взагалі такого не знаю, Мене. Ти он, ліпше, вільних сталкерів порозпитуй.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_2">
		<text>Тобі що-небудь відомо про впалі гелікоптери?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_20">
		<text>Кого б зацікавили відомості про засновника «Долгу»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_201">
		<text>Мен, тобі точно треба Локі. Це у нас такий тутешній заводило на «Янові» мешкає. Мерщій йому це розкажи, ось прям зараз! «Долгівці» про це ще не прознали? Тут же головне, щоб «долгівці» не винюхали. Інакше... ні, ти от тільки подумай, як гарно вони на радощах потім нассуть всім у вуха? Бляха, та навіть думка про таке в мене вже викликає блювоту!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_22">
		<text>Ага. Чував про гвинтокрил на мінному полі? Там колись був свій резервний майданчик, ото військові туди й гепнулись. А те, що вони самі там самі ж років п'ять... чи шість?.. а бодай його, коротше, колись вони самі ж і замінували те поле. Проте, щось мені так крутить, що не дарма вони так зробили. Замінували, щоб ніхто не проліз, ге? А ці оно, котрі на гвинтокрилі, насправді спокійнесенько собі сіли на вільний майданчик, мутять свої справи, а потім повернуться, сядуть до свого екіпажу, запалять ключ - і бувай здоров! Знати б яке у них завдання, може б, і перехопили?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_23">
		<text>З тих, що поруч - ніфіга. Ми ж не тутешні. Ти он краще заглянь до нас на «Янов»: там тобі всього понарозказують - такого дізнаєшся, що голова розбухне.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_25">
		<text>Та, наші хлопці бачили один такий нещодавно. Літав, як той гордий їжак після копняка... ну й приземливсь, звісно, почухавшись пузом. Ось тільки місце вибрав паскудне: один із дахів «Юпітера». А там все вже прогнило, так він разом з тим дахом вниз і пішло.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_3">
		<text>Не бачив військових поблизу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_30">
		<text>Кому цікаві мапи місцевості між Затоном та «Юпітером»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_301">
		<text>О, Мене, не питання: точно до Лоцмана! Він же тут головний провідних з усіх сталкерів. Йому ці карти в самий раз.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_31">
		<text>Та, чуваче, розслабся! Не кіпішуй, тут поблизу, ані військових, ані ментів, ані добровільної народної дружини. А ми люди мирні, стріляти в тебе нізащо не будемо.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_35">
		<text>Ні, не знаю. Проте, люди розповідали, багато військових повзли повз мінне поле поблизу старих вертолітних майданчиків. Ну, наші спочатку подумали, може треба допомога? А потім затяглись, ще раз гарно подумали та порішали - та ну його. Вояки - дивні люди, біс його знає, що їм за хвилину в голову прийде.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_36">
		<text>Сам того не бачив, але народ розповідав, як до наукового центру наблизився військовий. Озерний - це біолог їхній - якось був шепнув, що військовий той з гвинтокрила, котрий в завод влетів. Так наші тепер приколюються, мов, от, молодці, домашнього улюбленця собі завели - вченого солдата.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_37">
		<text>НІ, але дещо чував від вільних сталкерів. Ті, мовляв, бачили самотнього військового поблизу ЗРК «Волхов». Як вважаєш, чи не дух неупокоєний то бродить чи пак зомбований роззомбувався?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_38">
		<text>Ніт. Але один старий казав, мов бачив поблизу радіозаводу аж семеро військових: йдуть собі низкою за якимось сталкером у бік Прип'яті. Я так думаю плану нам давно не завозили, тому, це або безсовісні побрехеньки, або.. е-емм... ну так, ота. Шиза.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_4">
		<text>Не знаєш як дістатись до Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_40">
		<text>Кого можна найняти для охорони вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_401">
		<text>Далеко ходити не треба: нас найми. Себто, «Волю». Ми й так постійно співпрацюємо з ученими, тому нам людей в охорону поставити, як два пальці об асфальт. Ти потеревень із Локі на «Янові», він точно погодиться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_402">
		<text>А чорт його знає. Як я то зрозумів. вчені найняли собі польову групу «Долгу»... На вчених ми із задоволенням попрацювали б, проте, щодня бачити ті кам'яні рила «долгівців»... та ні, не маю ні найменшого бажання.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_42">
		<text>Кажуть, є шлях з «Юпітера». Із заводу. Тільки не з того, що за астероїдами, ні. Ги-ги, оце я б прогнав!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_43">
		<text>Знаєш, точно не скажу, все ніяк сам туди не змотаюсь... Ти он ліпше Лоцмана в таборі розпитай, ге? Він із вільних сталкерів, тому околиці краще за всіх знає.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_44">
		<text>Ех, старий... Якби ж я знав, давно б звідти чкурнув. Від «Долгу, від військових, від розбирань цих дурнуватих звалив би нафіг в кращі місця...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_5">
		<text>Не підкажеш кого-небудь, хто готовий прориватися на Прип'ять?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_51">
		<text>Пробач, друже, на Затоні я нікого так то й не знаю. Все, що можу порадити, так це порозпитувати на «Янові» у наших людей.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_52">
		<text>Знаєш бункер вчених? Так ось, грішна в них там ситуація. Спочатку Гаріка, тамтешнього сталкера, понесло на Прип'ять, тепер вояку, котрий до них прибився, туди ж тягне. Бодай з тим Гаріком: він самітник, гордий, значить... а от військовий, вважай - тобі те, що треба.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_53">
		<text>Та хоч й Івана з «Янова». Нормальний чувак, ми його давно вже до себе зазиваємо... тільки він не йде. Не кайфово йому з «Долгом» гуртуватись - він взагалі ні з ким не любить. Ось така життєва позиція у того чувака.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_54">
		<text>Та легко. Один із наших бачив загін побіля пересохлого озера, так тобі ті бійці, як не крути підходять. Прип'ять мають знати, як свої п'ять пальців, а вже відчайдухи такі - саме враз, ліпших годі й шукати. «Монолітівці» як ні як, хо-хо!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_55">
		<text>Та чого б не підказати, звичайно підкажу. Ось Волоцюга, командир наших хлопців... видно, що йому в нас не дуже. Його бійці, добре так влились, але ж не він... Загалом, ти йому своє розкажи - може, погодиться? Хріново ж бачити, як така добра душа байдики б'є.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_57">
		<text>Та нє-є... куди бачить, туди й рачить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_6">
		<text>Я знайшов дивну зброю. Хто може про неї щось знати?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_62">
		<text>А інструкції до неї часом не було? Ну, тоді невтямки.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_7">
		<text>Не знаєш, хто зможе провести заміри для вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_71">
		<text>Я так думаю, наші піпли згодяться. Дурних у «Волі» нема, а що не знаємо - в бункері запитаємо. Із запалом у серці допоможемо науковому поступу! Ти, головне, із Локі на «Янові» про це поговори.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_72">
		<text>Ми б з розумними чуваками попрацювати раді, тільки у них тепер охорона з «Долгу» набрана. Тепер до вчених заглянути - вважай, все одно що на цих бронелобих свідомо наражатися, ну а кожен день там з'являтися... ні, ну його на фіг. Добра в такім становищку тут не чекай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_8">
		<text>Я знайшов дуже дивний артефакт. Не скажеш, де знайти покупця?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_81">
		<text>Дивний, кажеш? Тоді шукай колекціонера якогось, чуваче. Тільки в районі «Янова» ти такого однозначно не знайдеш: сюди і сталкери-то не особливо лізуть. Краще на Затоні розпитай - у них там начебто спокійніше.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_83">
		<text>Знаєш Бороду? Це, чуваче, бармена так звуть в таборі вільних сталкерів. Ось він завжди охоче скуповує артефакти, до того ж за чесною ціною. Що не кажи, хоч і не в наших він рядах, але з усіх боків дядько кльовий.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_9">
		<text>Недалеко виявилося ціле лігво кровососів. Що робити будемо?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_91">
		<text>Треба, чуваче, терміново ці дані злити вільним сталкерам: тут у них, як не крути, головний табір. Ні, тваринний світ Зони - справа цінна, унікальні біоценози і таке інше, тільки мені чомусь людські морди приємніше, навіть якщо в респіраторах.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_98">
		<text>Гаразд, забудь.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
		<text>Підкажи мені щодо однієї справи...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
		<text>Питай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
		<text>Що ти думаєш про Спритника?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
		<text>Та я з ним справ майже що не мав... Ти, брате, питай краще в тих, хто постійно на «Скадовську» крутиться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
		<text>Що ти чув про Оазис?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
		<text>А чого я тільки не чув! Це ж легенда, тому тут кожен сталкер своє заповітне вкладає. Ну і кожен тобі точно розповість, як до цього самого Оази дістатися. І все б добре, тільки місця-то всі різні, і щоб хоч до одного дістатися, так в таку дупу лізти доведеться...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
		<text>Ну, кажуть, там будь-яка рана на тобі - р-раз! - і на очах гоїться. Сили там відновлюються, хвороб ніяких... ти уяви тільки, навіть променевої немає! Так ти, загалом якщо будеш близько від центру Зони... зрозумів, так? Тільки - ша! Нікому, зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
		<text>Чув я, там можна зустріти будь-яку зонівську тварюку - і жодна на тебе не нападе, уявляєш? А ще кажуть, там артефакт є - Серце Оази. Це через нього там все так, і брати його нікому не можна. Хто підніме, тому більше не буде життя не тільки в Зоні - ніде, ось так. Де Оаза, питаєш? Тьху, дивак людина, це ж кожен знає! На Прип'яті, під «чортовим колесом», де ж ще?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
		<text>Не зустрічав сталкера на прізвисько Сорока?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
		<text>Так, бачив такого... Тільки де він зараз - це я без найменшого розуміння.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
		<text>М-м-м... ні-а, не знаю такого.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
		<text>Не знаєш, хто міг вкрасти речі з особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
		<text>Ого, ніхріна собі!.. Ні, тут ніколи таких утлих не було. Ти, можливо, у старожилів з «Янову» порозпитуй: раптом допоможуть.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
		<text>Хто тут розбирається в дешифруванні?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
		<text>Азот на «Янові». От же ж хто любитель покопатися в електронних тельбухах! Навіть про зброю іноді забуває.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
		<text>Слухай, я навіть не знаю. Спробуй запитати на «Янові»: там здається був який-небудь майстер...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
		<text>У мене є КПК довговика-бариги. Кого він може зацікавити?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
		<text>Знаєш Сича на «Скадовські»? Я так думаю, він такий КПК купить із задоволенням. Він такий... любитель гостренького, так.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
		<text>На Затоні, де стоїть «Скадовськ», здається крутилася людина, Сичем звати. Він відомостями торгує, так йому твій трофей як раз.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
		<text>Де в околицях можна знайти інструменти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
		<text>Мені один сталкер розказував, що його батько ще до вісімдесят шостого працював на підстанції. Говорить, обладнання всілякого там було достобіса - ну а яке обладнання, щоб без інструментів? Звичайно, зараз-то все напевно ржаве, але чим чорт не жартує, а?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
		<text>Знаєш лісопильню в діброві, що на пагорбі? Там, за логікою речей, інструменти повинні знайтися. Тільки туди добиратися не простенько: ще на підході таке ось, знаєш, почуття виникає... от не хоче п'ята точка, щоб на неї проблеми знайшлися, ну що ти скажеш! І не в радіації там справа, я тобі скажу.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
		<text>Ну, тут як би поруч «Юпітер», завод такий. Там по-любому інструменти є, тільки особисто я б туди лізти не став - стрьомно! Хіба що на склади «Юпітера» - ті, що з краю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
		<text>Я чув, на Прип'яті є пара місць, де можна знайти різну технічну хрінь. І начебто одна з них - старий універмаг. Ти специфіку таких місць у ті часи уловлюєш? Ну так, правильно: якщо щось з інструментів тоді в продаж завезли, то чому б їм там не бути, в підсобці якійсь тебе не чекати?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
		<text>А я знаю? Знайшов кого запитати... У старих майстерень он подивися або в магазинах: може, там що корисне і знайдеться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
		<text>Чесно кажучи, останнє місце, де я бачив нормальні інструменти, було в підвалі у Сидоровича, на Кордоні. Зате якісні, нові - та й недорого, загалом-то.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
		<text>Знаєш, брате, ось що б мені в голову ніколи не прийшло, так це лізти в Зону за ось цим ось. Скажи чесно, тобі потрібні особливо радіоактивні молоток і пасатижі?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
		<text>Хтось одного разу сказав, що на старому КПО можна всякими дрібницями розжитися, якщо чого краще на прикметі немає. Ну а там і інструменти можуть знайтися, чому ні? Хто туди і назад перший проб'ється, того і тапки, він всім іншим і розповість.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
		<text>Тяжке питання! Знаєш, я б пошукав в старому составы, який під мостом... Чому? А я знаю? Вважай, інтуїція.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
		<text>Хто може розблокувати модуль пам'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
		<text>Ну-ка дай подумати... Так, ну це тобі однозначно на «Янів» потрібно, до Азоту. Ще, напевно, Гарін: він техніком під вченими працює. Теж спец, але дорожче коштує. Загалом, думай. За якість не скажу, але у Азоту точно дешевше буде.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
		<text>Це більше робота для техніків, тільки поблизу тут - один Кардан. Сам розумієш, після стількох років запою високі технології трохи не для нього. Ти он краще в районі «Юпітера» розпитай, там з техніками краще.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
		<text>Хто міг би зламати сталевий контейнер?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
		<text>Та Кардан з «Скадовська», хто ж ще. Здоровенні замки він, у всякому разі, так зрізає, що любо-дорого!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
		<text>Ну, це до техніку якого. Азот, правда, скоріше за все не візьметься: він тупу роботу не любить, йому з інтересом подавай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
		<text>Ось це ти знайшов що спитати на Прип'яті!.. Порада моя така: шукав би ти зламника подалі від центру Зони.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
		<text>Я шукаю сталкера на прізвисько Корч. Не знаєш, де його можна знайти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
		<text>А ти он Бороду - бармена на «Скадовську» - запитай. Він зазвичай в курсах, хто з хлопців куди нагострився.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
		<text>Корч? Ні не знаю. Може, на Затоні хто? Він зазвичай там крутиться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
		<text>Тобі що-небудь відомо про впалі гелікоптери?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
		<text>Кого б зацікавили відомості про засновника «Долгу»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
		<text>На твоєму місці я б на «Скадовську» переговорив з Сичем. Він якраз відомостями промишляє. Якщо так прикинути, йому до таких фактів ого-го який інтерес повинен бути.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
		<text>Бачив один... Не схоже було, щоб він падав, але якісь проблеми у них явно були. Мотало його так, знаєш, здорово, поки він не сів на це... плато, яке на півдні Затону. Ех, добре б глянути, чого там, чи вижив хто, тільки хрін туди доберешся!.. З іншого боку, базікають, ніби Ной, який на психобаржі, цю дорогу якраз знає.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
		<text>Чув, що кілька штук вертольотів десь тут гримнули. Куди саме - це говорять різне, я точно тільки про один запам'ятав. Начебто сів він на якийсь резервний майданчик, який самі військові раніше замінували. Прикинь, так? Во, вірно кажуть: не плюй в колодязь...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
		<text>Від приятеля чув, який в Залізний ліс ходив за артефактами. Тільки, значить, зайшов, тут бац - гуркіт! Він так обертається на звук: і овваньки, майже прямо на нього гелікоптер мчить... ну як мчить - падає вже, стовпи збиває. Ну, кореша-то мого ноги якось самі звідти й винесли, навіть в аномалію не вскочив. Та-а-к... Ну а ти якщо хочеш знайти Залізний ліс, так воно легко: його здалеку видно. Але ти ще врахуй: полтергейстів там - сила силенна.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
		<text>Чув, що один ніби як на південне плато сів, але туди влізти - той ще цирк, бо ніхто не знає, як. З іншого боку, теревенять, начебто там, нагорі, стирчав Ной. Може, цей псих і правда який шлях туди знає?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
		<text>Ні, сам не бачив, тільки чув, що якийсь вертоліт прямо на завод чебурахнулся. Інша справа, що ніхто туди сунутися не хоче: аж надто небезпечно.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
		<text>Один сталкер розповідав, ніби бачив кілька військових вертольотів. Ну і щось там у одного сталося: движок задимів, потім взагалі загорівся, ну і машина каменем вниз. Десь прямо в трясовину між аномаліями. Ні, туди-то добратися не проблема, проблема в іншому - в тих топях. Нічого там робити людині, у якої з головою все в порядку.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
		<text>Не бачив військових поблизу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
		<text>Кому можуть бути цікаві мапи місцевості між Затоном та «Юпітером»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
		<text>Кому-кому - Лоцману, ясне діло! Він же постійно між «Скадовськом» та «Яновим» шастає - так йому, як провіднику це діло точно стане в пригоді.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
		<text>Тут якби не Затон і не «Юпітер». В тих би місцинах і запитував. Тут ці карти хіба лише порізати та на цвяшок... кхм... в літню веранду з нічною вазою.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
		<text>Бачити не бачив, але чував одну байку. Говорять, вояки спускались із південного плато, зі сторони гнійника. Звідки вони там взялись, Бог його знає. Спершу все наче як по науці намагались розрулить, на тросах спустити, а потім плюнули на то і прям на сраках і поз'їжджали вниз. Бобслеїсти!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
		<text>На «Скадовську» подейкують, наче як бачили п'ятеро військових. Вони зі стічного тунелю виходили, той, що біля багна. Так кажуть, замурзались як чорти, а один - взагалі, ну вилитий болотний кровосос, весь у твані по самі брови.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
		<text>Я сам то ні, а ось брат мій один бачив, як військові перестрілювались із найманцями десь під станцією переробки. Брат казав, тільки влігся, щоб за цим цирком поспостерігати, а він, підла скотина, закінчився як раз! Вояки, як крізь землю провалились. І що, каже, дивно: свистіло дай Боже, а трупів ні з одної сторони.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
		<text>Наче як бачили, біля баржі Ноя стирчало з десяток військових. А раз він потім живий був, отже, з ними якось домовлявся. Певна річ, бажання дізнатись у Ноя, як він то так зробив, ні в кого не виникало: та хтозна, як в того психа гайки поверне наступного разу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
		<text>Певніше, чув, як щось бахнуло вночі. Потім на «Янові» розповідали, бачили там труп військового на старому мінному полі, а за ним далі - покинутий армійський гвинтокрил. Бач, вояки по темному не розібрали куди сісти, ну і стрімголов помчали. А скільки їх там уже викинулось з мінного поля - це, хлопче, ще те питання... Але, звісно, навряд чи той мудило один в тій будці прилетів.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
		<text>Не те щоб бачив і не те., щоб військових... Лиш от чешуть тут, немов до вчених таки прибився один справжній військовий. Наче як Гарік-сталкер знайшов його при вході до ракетного комплексу. А там, сам знаєш, зомбаки... загалом, вважай, зобов'язаний той солдат Гаріку до скону.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
		<text>Ні, але... Подейкують, поблизу «Волхова» крутився один. Кому як, а я не вірю. Я думаю, що брешуть, а якщо й не брешуть, отже, зомбака від військового не можуть відрізнити.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
		<text>Військових? Щось наче як так, казали про загін військових, котрі шурували з якимось сталкером повз «Юпітер». Лише я не особливо вслухався в ці байки.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
		<text>Не знаєш як дістатись до Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
		<text>Кого можна найняти для охорони вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
		<text>Знаєш загін Спартака - це хлопці, що Затоном шастають? Так вони непогані хлопці, та й бійці, що треба: не раз всяким бикам давали просратись. Я так думаю думку, їм буде до вподоби повколювати вчених.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
		<text>Ти не чував про загін Тесака? Це на Затоні, поблизу цехів підстанції. Звичайно, хлопці ці своєрідні, як і будь-які найманці, лише спочатку добре так порозпитують, а вже потім стріляють. Думаю, якщо у тебе вийде з ними домовитись, то і вчені раді будуть, і сталкери видихнуть вільно. Як не поглянь, скрізь усім вигідно!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
		<text>Е-е-е... хм. Ось так от, нашвидкоруч, і не згадаю нікого. Ні, точно не знаю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
		<text>От що я точно знаю, так це те, що із Затону нема туди шляху. Всі, кому шило крутить до Прип'яті дістатись, пішли в сторону «Юпітера», в тих краях і питай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
		<text>Поподейкують... мов, під «Юпітером» є якісь-там тунелі, котрі аж під саме місто ведуть. Лише, по-перше, таке зазвичай після другої чарчини розказують, а, по-друге, на тому «Юпітері» таке... мде. Загалом, нікого туди особливо не тягне.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
		<text>Чуєш, чоловіче, ну звідки мені знати? Ти б ще про Клондайк артефактів запитав. Я так тобі скажу: знайди собі провідника і поговори з ним. Хоч би он Лоцман! Якщо хтось і знає шлях, то це він.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
		<text>Хе-хе! Якби ж я знав, як дістатись до Прип'яті, мене б тут давно не було. А чого б це, ти думаєш, я взагалі приперся до центру Зони? Там же, на Прип'яті, артефактів - достобіса! Хто перший дістане - паном стане!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
		<text>Чи знаєш ти когось, хто хоче прорватись до Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
		<text>Так тут, напевно, і не знайдеш таких. Всі, хто хотів бути ближче до центру Зони, пішли до «Юпітеру», так ти там і розпитай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
		<text>Чув про вояку, який прибився до вчених? Ось чудеса!.. Але, думаю, йому так і так нічого тут стовбичити. Ті ж як? Орють в автономному режимі, їм до нього байдуже. А одному воякові до Кордону точно не дійти. Раз він все одно при такому піковому інтересі, так, може, і на Прип'ять погодиться піти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
		<text>Знаєш Вано зі станції «Янова»? Чесний парубок і сталкер чудовий, довірливий лише до страху! Ось кому-кому, а йому точно туди треба, де аномалій більше, а людей чортма. Зона-то його любить і береже, а тут зажди знайдеться якесь падло, готове обікрасти.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
		<text>Загалом, слухай, старий. Подейкують, на південь від ЗРК, поблизу пересохлого озера, помітили групу бійців. А ще кажуть, це не якісь там сталкери чи «Воля» з «Долгом», а справжнісінькі «монолітівці»! От тепер сиди та думай. А я таке скажу: якщо тобі треба люди для походу на Прип'ять, так кращого і не знайти... Ги-ги, старий! Ти, шо, купився? Я ж стібусь! З «монолітівцями» водитись, ти що!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
		<text>Може, чув щось про Волоцюгу або бачив його писок? Коротше, є такий командир, новий загін «вольовиків» водить. Сліпому видно: не йметься йому на «Янові» чомусь, ох не йметься... Ти б спробував з ним поговорити. Дивись, може і погодиться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
		<text>Може, знаєш Волоцюгу, лідера нового загону «долгівців» або бачив його кислий писок? Сліпому видно: не йметься йому на «Янові» чомусь, ох не йметься... Ти б спробував з ним поговорити. Дивись, може і погодиться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
		<text>Хм-м... Ні, ніхто в голову не приходить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
		<text>Я знайшов дивну зброю. Хто може про неї щось знати?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
		<text>Біс його знає. Я б спеців порозпитував... може, техніки щось знають.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
		<text>А ти в Кардана на «Скадовську» спитай, гірше вже точно не буде. Все ж таки зброяр - золоті руки... Так, талант точно не проп'єш.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
		<text>Не знаєш, хто зможе провести заміри для вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
		<text>Гонту-полювальника знаєш? Я так гадаю, що він зі своїми хлопцями буде не проти на вчених попрацювати. Знову-таки, якщо робочому процесу будуть заважати монстри, так ці хлопці туго знають, що робити.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
		<text>Чув про Ведмедя, Торбу та Митю, сталкерів на «Янові»? Як вони згуртовано працюють - дай Боже кожному так. Думаю, цілком підійдуть для такої роботи, якщо лиш Митя знову в халепу не влізе.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
		<text>А без балди. Тут у всіх свій клопіт.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
		<text>Я знайшов дуже дивний артефакт. Не підкажеш, де знайти покупця?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
		<text>Навіть не знаю... напевно, ні. Тут народ не любить ризикових угод. Спробуй дізнатись на Затоні: вони хоч трішки ближче до Великої землі.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
		<text>Я б ось що зробив... Покажи це Бороді - він бармен на «Скадовську». Подейкують, у Бороди клієнтура - закачаєшся, колекціонери там всілякі. Таким, сам розумієш, чим дивніше, тим краще.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
		<text>Неподалік знаходиться ціле лігво кровососів. Що будемо робити?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
		<text>Ого! Про таке треба Бороді на «Скадовську» розповісти. Тут наче як: або ми з ними розберемось, або вони нами в мить закусять.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
		<text>Та, забудь.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
		<text>Де тут найближчий табір сталкерів?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
		<text>Ото ще, блін, Солоха!.. Гаразд, не парся, братчику - я це того, жартую. Коротше, сталкерів, не сталкерів, а шурувати щонайближче до «Скадовська». Я тобі зараз координати скину - до речі, заціни, як своєму брату, безкоштовно.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
		<text>Де тут найближчий табір сталкерів?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
		<text>Зараз покажу... все, зазирни до свого КПК. Загалом, це старе судно зветься «Скадовськ». Єдиний величезний табір в околицях.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
		<text>Та чував, зо впало декілька... Деталей лиш не знаю: не мав бажання ту балаканину слухати. Тут вже вибачай, я тобі не помічник.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
		<text>Ох, чоловіче... мені лиш упалих гелікоптерів не вистачало! Бодай тим, хто ці гелікоптери вивалив, голова тріснула, а в мене свій клопіт.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_27">
		<text>Йой, чуєш, які там ще гелікоптери? Ті, які у хлопців під шафе бувають - це, бляха, сувора правда життя! А ті, котрі по небу ходять - то все казки не для нас, чув?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_27">
		<text>А?... Нє-є, мен, я собі такими штуками голову не забиваю. Воно суто для просвітлення і поступу, ніякої користі в тому немає!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_27">
		<text>Було діло - наш патруль бачив, як той гвинтокрил на посадку йшов, але деталі цього дійства знає особисто виключно підполковник. Не моя це справа! У командування голова більша, он хай воно над цим і думає.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_50">
		<text>Де дістати костюм із закритою системою дихання?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_501">
		<text>Дістати - не дістати, а за гроші все можна купити. Головне - знати де!.. Ти, коротше, зі Спритником потеревень. Якщо розговоритесь, він за твоїм лахміттям зганяє. Заодно зайвий раз із села вилізе, скотина...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_502">
		<text>А хтозна! Ми не тутешні... Ти братчиків на Зоні порозпитуй, там своє знають.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_503">
		<text>Без поняття... А ти що, до аномалії лізти зібрався?! Ну, дивись, будеш з артефактами шурувати, так хоч маякни. А ми до тебе мигцем із хлібом та сіллю, тиць-кирдиць... ги-ги-ги!..</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_50">
		<text>Де можна дістати костюм з замкнутою системою дихання?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_501">
		<text>А я що, знаю? Проте, зажди... тут на Кордоні один хлопець є, кажуть, дістане, що тільки забажаєш. Звати його Спритник, він зазвичай в селі новеньких сидить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_502">
		<text>Тут такого нема, хто ж сюди зайвий костюм притягне? Ти краще на «Затоні» порозпитуй, все ж таки ближче до людних місць буде.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_503">
		<text>Де тобі його шукати - хтозна... Такі костюми навіть у нас в «Долзі» рідкість. Видають лише тим, хто особливо відзначився, або там для проведення операцій в зоні підвищеної аномальної активності.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_50">
		<text>Де можна дістати костюм з замкнутою системою дихання?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_501">
		<text>Я тут у вільних чував, що є такий чолов'яга прошарений - Спритником кличуть. Так у нього майже все можна дістати. Ну, ти зрозумів про що я, так? Спорядження там всяке, багнети... не якесь там, нє-є!.. Він на Кордоні зазвичай крутиться, до речі.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_502">
		<text>Складне питання, мен... Ну, ми в «Волі» взагалі такі не переносимо, а так - я б сталкерів порозпитував на Затоні. Наче як там хтось різні такі речі може намутити.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_503">
		<text>Ги, чуваче, а тобі нащо? Він же ніякий в бою. Проте... Якщо так подумати, користь, звичайно ж є. Та й дим в атмосферу не виходить і сонце в очі не лізе... Треба буде якось собі такий здобути - знати б лише, де такий дають.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
		<text>Де можна дістати костюм з замкнутою системою дихання?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
		<text>Та у Спритника, я так думаю. Він на третій палубі «Скадовську» сидить. Цей і чорта з рогами здобути зможе... Тільки, ти врахуй: послуги Спритника далеко не кожному по кишені.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
		<text>Дай-но подумати... Ніби то була людина на Кордоні, прізвисько - Спритник. Спробуй його знайти. Ходять чутки, що він спеціаліст по ексклюзивних товарах.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
		<text>Чоловіче, ти так запитав, наче я його за талонами видаю. А біс його знає! Такий товар - рідкість, не часто коли його надибаєш. Кому пощастило, той і урвав, а загадувати...</text>
	</string>
<!-- Alundaio -->
	<string id="axr_phrase_npc_start_wounded">
		<text>Братан... виручай!..</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_has_medkit">
		<text>Зачекай, зараз допоможу.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_dont_has_medkit">
		<text>Пробач, не можу нічим допомогти.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_trade">
		<text>Я на рахунок обміну...</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_become_companion_greeting">
		<text>По тобі видно, що ти тут не абичому плентаєшся.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_I_have_a_question">
		<text>Справді? А може... Можна питання?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_question_answer_1">
		<text>Який?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_question_answer_2">
		<text>Спитай когось іншого.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_actor_answer_1">
		<text>Цікаво...</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_actor_answer_2">
		<text>Емм... Вибач, мені вже час.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_can_i_come_with_1">
		<text>Поневіряймося по Зоні разом. Що скажеш?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_can_we_come_with_2">
		<text>Нам з хлопцями зайва зброя не завадить. Приєднуєшся?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_can_i_come_with_2">
		<text>Мені потрібен напарник. Допоможеш?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_1">
		<text>Гаразд. Тільки дивись, куди шмаляєш.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_2">
		<text>Добре. Але якщо копита відкинеш, спорядку собі приберу.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_3">
		<text>Ні, вибач.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_4">
		<text>Злиняй звідси!</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_1">
		<text>Дякую, брате. Ну, не буду заважати.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_2">
		<text>Чудово, мені як раз потрібна допомога.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_3">
		<text>Ну й біс з тобою.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_alone_1">
		<text>Гаразд, все одно дякую...</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_alone_2">
		<text>Гей, чоловіче! Та що ж з тобою не так?..</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_1">
		<text>Радий чути. Хлопці, пішли!</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_2">
		<text>Гаразд. Хлопці, цей сталкер йде з нами. Рухайтесь за ним.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_3">
		<text>Добре, не втрачаємо жодної хвилини!</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_1">
		<text>Ну і похер.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_2">
		<text>Вали його!</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_ask_for_command">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command">
		<text>[Віддати команду]</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat">
		<text>Давай обговоримо тактику...</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_camper">
		<text>Надалі будь обачнішим в бою.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_default">
		<text>Роби все як зазвичай.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_monolith">
		<text>Покажемо ворогам справжню силу Моноліту!</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stay_close">
		<text>Тримайся ближче і прикривай мене.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_keep_distance">
		<text>Дотримуйся певної дистанції.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stealth">
		<text>Тсс... діємо тихо й не висовуємось.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stop_stealth">
		<text>Добре, продовжуємо як завжди.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_relax">
		<text>Поки відпочинемо. Я скажу коли потрібно буде йти.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_relax_over">
		<text>Гаразд, пішли.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_leave">
		<text>Далі я піду один.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_are_you_sure">
		<text>Впевнений?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_acknowledge_1">
		<text>Так.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_wait">
		<text>Чекай тут й обороняй точку.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_follow">
		<text>Жени за мною.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_ignore_combat">
		<text>Поки що уникай стрільби.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_dont_ignore_combat">
		<text>Побачиш ворога - одразу атакуй.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_ignore_combat_but_help_actor">
		<text>Не відкривай вогню першим.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_acknowledge_1">
		<text>Вірно.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_acknowledge_2">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_acknowledge_3">
		<text>Ага, а що треба робити?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_goodbye_1">
		<text>Дякую за компанію. Побачимось!</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_nevermind">
		<text>Забудь.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_hide_in_cover">
		<text>Мерщій, шукай укриття!</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_menu">
		<text>Патрулюй це місце.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_start_patrol">
		<text>Починай патрулювання.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stop_patrol">
		<text>Перестань патрулювати.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_remove_waypoints">
		<text>Забудь старий шлях.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_add_waypoints">
		<text>Додай це місце в патрульний маршрут.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_gather_items">
		<text>Бери будь-яку спорядку, яку знайдеш. Вона може знадобитись.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_loot_corpses">
		<text>Перевір жмурів, на них може бути щось цікаве.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_gather_items_stop">
		<text>Не витрачай час на підняття непотребу.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_loot_corpses_stop">
		<text>Ігноруй жмурів.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_ask_join">
		<text>Слухай, а як щодо командної роботи? Удвох тут все ж безпечніше.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_answer_join">
		<text>Звучить непогано, пішли.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_ask_join_hostage">
		<text>Може ти допоможеш врятувати свого друга?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_answer_join_hostage">
		<text>Так, йому потрібна наша допомога. Пішли.</text>
	</string>


</string_table>
