<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>Яка дорога привела тебе сюди?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Розкажи про Рудий ліс.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Раніше тут був заповідник. А я служив лісником: ліс охороняв і всю живність, яка в ньому, від браконьєрів. А тепер сама Зона це місце стереже, і так стереже, що люди десятою дорогою оминають. Якщо хтось чужий сюди сунеться - все, кінець йому. Я ось хоч Лісник начебто, і то не знаю, як воно там трапляється. Увійшов чоловік у туман - і як злизав його хто. Можеш за два кроки за ним йти, все одно не зрозумієш, не побачиш, як людину смерть люта наздогнала. Так ото, синку, так-то!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>Що можеш розповісти про Зону?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>Зона-а... Зона своїм життям живе, а ми, люди, їй заважаємо - хтось більше, хтось менше. Зона проти будь-якої собі загрози працює так само, як он у нас тіло проти хвороби працює. У нас температура, якщо що, а Зону починає лихоманити. А викиди    – так це вона відригнути нас хоче. І чим сильніше ми їй колом у горлі, тим сильніші нові викиди будуть.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>Як ти без людей, серед небезпек весь цей час жив?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Чиясь дурна справа може знищити Зону. А разом із Зоною зникне все, що їй належить – не лише аномалії та мутанти, а й артефакти, і ви, сталкери. Та я теж. Відчуваю, щось сильно турбує Зону: так її трясе. Скоро міцна буря трапиться, і вже не знаю, чи все залишиться, як тепер, чи знову зміниться.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>Що, молодо-зелено, шукаєш біля мого дому?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>Випадково забрів чи як?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Доброго шляху, синку!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>Не забувай старого!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>Не поминай лихом!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>Хто ти?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>Що про себе сказати? Лісник я. Все життя ось біля цього лісу живу, а вже мені років... Та й куди було подітися? Я до рідних місць прикипів. Від евакуації он відмовився, як Чорнобиль шарахнув! А появу Зони добре пам'ятаю, так. Як спалахнуло на горизонті... ех, і загинуло тоді в окрузі народу! А ось мене пощадила, розумієш. І не просто пощадила, а навіть наче нагородила. Я раніше в лісі без карти правильну дорогу знаходити міг, а тепер дивлюся на аномалії без жодних хитрих приладів та й відчуваю, як між ними проскочити можна. Сталкери все заздрять, а мені цей подарунок зовсім не в радість. Нічого ж просто так не дається. Запитає ще Зона свою плату, ох, спитає! А чим - це вже вона й знає. Ось цього і боюся, хлопче...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>Ні-і, це був простий сосновий ліс, хіба що заповідний. Рудим він став після аварії на станції у вісімдесят шостому. Увечері ще був зелений, а на ранок поридів. А потім, як утворилася Зона, звірі зникли, птахи, туманом усе тут затягнуло... Я один лишився.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Так, тут багато сталкерів зникло. Навіть пішли чутки, ніби в Рудому лісі злий дух живе. Тільки я скажу так: цей  ліс, він як і все в Зоні. Якщо ти з ним по-доброму, то й він тебе не чіпатиме. Але у вас, сталкерів, по-хорошому не виходить. Все намагайтеся відтяпати собі шматочки Зони, от і отримуєте свій... гонорар.</text>
	</string>
</string_table>
