<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!--			-- Clear Sky --				-->

<string id="csky_novice_outfit_name">
	<text>Шкіряна куртка ЧН</text>
</string>
<string id="csky_light_novice_outfit_name">
	<text>Бронежилет ЧН-1</text>
</string>
<string id="csky_light_novice_outfit_description">
	<text>Стандартне екіпірування штурмових загонів «Чистого Неба». Непогано захищає від пістолетних куль і уламків. Малоефективний проти аномалій та інших небезпек Зони. Оснащений вбудованим контейнером для артефактів.</text>
</string>
<string id="csky_light_outfit_name">
	<text>Бронежилет ЧН-2</text>
</string>
<string id="csky_light_outfit_description">
	<text>Розроблений для пошукових операцій у районах з низькою аномальною активністю. Якісні матеріали підвищують зносостійкість. Має контейнер для артефактів.</text>
</string>
<string id="csky_medium_outfit_name">
	<text>Бронекостюм ЧН-3а</text>
</string>
<string id="csky_medium_outfit_description">
	<text>Створений для дослідницьких експедицій. Оснащений двома контейнерами для артефактів, а спеціальне просочення матеріалів підвищує стійкість до аномальних впливів.</text>
</string>
<string id="csky_heavy_outfit_name">
	<text>Бронекостюм ЧН-3б</text>
</string>
<string id="csky_heavy_outfit_description">
	<text>Штатне екіпірування штурмових підрозділів «Чистого Неба». Бронежилет здатен зупинити пістолетну кулю, а комбінезон із арамідної тканини зі спеціальним просоченням забезпечує надійний захист від аномалій. Оснащений вбудованим контейнером для артефактів.</text>
</string>

<!--			-- Ecologist --				-->

<string id="ecolog_outfit_orn_name">
	<text>Комбінезон ССП-99 «Еколог»</text>
</string>
<string id="ecolog_outfit_orn_description">
	<text>Костюм ССП-99 розроблений для роботи в умовах Зони. Використовується науковими експедиціями та сталкерами-екологами, що співпрацюють з ними. Оснащений вбудованою системою фільтрації повітря та кондиціонування. Не призначений для бойових дій, тож майже не захищає від куль чи уламків. Має два вбудовані контейнери для артефактів.</text>
</string>
<string id="ecolog_outfit_grn_name">
	<text>Захисний комбінезон ССП-99М</text>
</string>
<string id="ecolog_outfit_grn_description">
	<text>Якісно модифікована версія комбінезона ССП-99. Оснащена бронепанелями з кераміко-органопластику для захисту торсу від куль і уламків. Розроблений для екіпірування охорони наукових груп. Має два контейнери для артефактів.</text>
</string>
<string id="ecologist_guard_outfit_name">
	<text>Науковий комбінезон «Схід»</text>
</string>
<string id="ecologist_guard_outfit_description">
	<text>Вдала комбінація прорезиненої балістичної тканини та монолітних бронепанелей з кераміко-органопластику. Створений на базі сталкерського костюма «Зоря» для потреб науковців. Оснащений двома контейнерами для артефактів.</text>
</string>


<!--			-- Duty --				-->
<string id="dolg_novice_outfit_name">
	<text>Шкіряна куртка «Долгу»</text>
</string>
<string id="dolg_outfit_name">
	<text>ПС5-М «Універсальний захист»</text>
</string>
<string id="dolg_outfit_description">
	<text>Сучасна модель комбінезона «Долгу». Найкраще підходить новачкам зі сталкерів, які звикли до легкого екіпірування. На відміну від серії ПС3, має м’який протиосколковий захист з кевлару. Слабо протидіє аномаліям, але здатен зупинити пістолетну кулю. Контейнери для артефактів не передбачені, однак можлива установка допоміжних систем.</text>
</string>
<string id="dolg_heavy_outfit_name">
	<text>ПС3-9Д «Броня Долгу»</text>
</string>
<string id="dolg_heavy_outfit_description">
	<text>Рання модель комбінезона «Долгу» — бронежилет спецпризначення серії ПС3-9, адаптований до умов Зони. Завдяки поєднанню жорстких і гнучких елементів досягнуто високого рівня захисту при збереженні відносної зручності та рухливості. Захищає від автоматної кулі, проте дуже важкий і майже не протидіє аномаліям. Контейнери для артефактів не передбачено, але можна встановити допоміжні системи.</text>
</string>
<string id="dolg_exo_outfit_name">
	<text>Екзоскелет «Долгу»</text>
</string>
<string id="dolg_exo_outfit_description">
	<text>Бійці «Долгу» віддають перевагу важким матеріалам задля максимальної кулестійкості — ця броня перетворює сталкера на справжній танк. До її складу входять жорсткі металеві, пластикові та керамічні плити, а також гнучкі елементи з арамідної тканини. Основний недолік — практично повна відсутність захисту від аномалій: навіть найслабша з них здатна миттєво знищити цього "танка".</text>
</string>
<string id="dolg_scientific_outfit_name">
	<text>ПС3-9МД «Універсальний захист»</text>
</string>
<string id="dolg_scientific_outfit_description">
	<text>Надійний захисний комбінезон для умов Зони. Серед сталкерів цінується за поєднання потужного протианомального захисту та ефективної кулестійкості. Включає костюм ПСЗ-9д, систему замкнутого дихання та інтегрований захист від аномалій. Якісно захищає від куль і уламків. Контейнери для артефактів не передбачені.</text>
</string>

<!--			-- Freedom --				-->
<string id="svoboda_novice_outfit_name">
	<text>Шкіряна куртка новачка</text>
</string>
<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
	<text>«Страж Волі»</text>
</string>
<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
	<text>Комбінезон сталкера з посиленим бронежилетом, виготовлений ремісниками угруповання «Воля» — вдале поєднання балістичного та аномального захисту. Вбудований бронежилет із бронепластин і декількох шарів тканини «Twaron» здатен зупинити пістолетну кулю. Для захисту від аномалій костюм просочено складом «Суверен». Оснащений контейнером для артефактів.</text>
</string>
<string id="svoboda_light_outfit_name">
	<text>«Вітер Волі»</text>
</string>
<string id="svoboda_light_outfit_description">
	<text>Максимально полегшений сталкерський костюм, виготовлений ремісниками угруповання «Воля». Зшитий із тканини «Twaron», обробленої складом «Горизонт», що суттєво підвищує захист в умовах аномальної активності. Має вбудований бронежилет і один контейнер для артефактів.</text>
</string>
<string id="svoboda_heavy_outfit_2_name">
	<text>ПС4-5М «Воля» М2</text>
</string>
<string id="svoboda_heavy_outfit_2_description">
	<text>Модернізована версія комбінезона Волі. Середній армійський бронежилет і накладні цирконієві елементи забезпечують гідний захист від автоматних куль і уламків на різних дистанціях. Матеріал костюма складається з обробленої шкіри та арамідної тканини «Twaron». Забезпечує деякий захист від аномалій і радіації. Оснащений контейнером для артефактів.</text>
</string>
<string id="svoboda_exo_outfit_name">
	<text>Екзоскелет «Волі»</text>
</string>
<string id="svoboda_exo_outfit_description">
	<text>Модернізація стандартного екзоскелета. Застосування легших матеріалів знизило вагу костюма, хоча й дещо послабило куленепробивність. Має притаманний всім костюмам «Волі» високий захист від аномальних впливів. Єдиним недоліком є знижений рівень балістичного захисту. Оснащений контейнером для артефактів.</text>
</string>
<string id="svoboda_scientific_outfit_name">
	<text>ПС4-9МС «Аномальний захист»</text>
</string>
<string id="svoboda_scientific_outfit_description">
	<text>Використовується вольовцями для польових досліджень у Зоні. Закрита система дихання й спеціальні композитні матеріали забезпечують чудовий захист від радіації та аномалій. Вбудований бронежилет з бронепластин і шарів тканини «Twaron» зупиняє пістолетну кулю, але для активних бойових дій костюм не підходить. Оснащений контейнером для артефактів.</text>
</string>

<!--			-- Loner --				-->

<string id="novice_outfit_name">
	<text>Шкіряна куртка</text>
</string>
<string id="novice_outfit_description">
	<text>Звичайна щільна шкіряна куртка, яких у Зоні вдосталь. Шкіра трохи захищає від вогню чи пазурів мутантів, але проти аномалій і радіації — зовсім безсила.</text>
</string>
<string id="stalker_outfit_name">
	<text>Комбінезон «Зоря»</text>
</string>
<string id="stalker_outfit_description">
	<text>Комбінезон «Зоря», вироблений «народними умільцями», є ефективним поєднанням легкого армійського бронежилета та комбінезону з арамідної тканини. Хоча захист від пістолетних куль у нього мінімальний, він користується популярністю завдяки низькій ціні й широким можливостям для модернізації. Оснащений контейнером для артефактів.</text>
</string>
<string id="exo_outfit_name">
	<text>Екзоскелет</text>
</string>
<string id="exo_outfit_description">
	<text>Експериментальний зразок військового екзоскелета. Так і не надійшов у серійне виробництво через надмірну вартість і деякі конструктивні недоліки. Протигаз S10 замінено на спрощену версію N10. Попри це, костюм випускається малими партіями на підпільних виробництвах за межами України. Оснащений вбудованим контейнером для артефактів.</text>
</string>
<string id="scientific_outfit_name">
	<text>Комбінезон «СЄВА»</text>
</string>
<string id="scientific_outfit_description">
	<text>Виробляється на одному з київських оборонних НДІ як альтернатива кустарним сталкерським костюмам. Вбудований бронежилет здатен зупинити лише пістолетну кулю, проте система захисту від аномалій по праву вважається однією з найкращих. Завдяки можливості самостійної модернізації та вбудованому контейнеру для артефактів, ця модель користується популярністю серед досвідчених сталкерів.</text>
</string>

<!--			-- Mercenary --				-->

<string id="merc_novice_outfit_name">
	<text>Форма рекрута</text>
</string>
<string id="merc_outfit_name">
	<text>Комбінезон найманця</text>
</string>
<string id="merc_outfit_description">
	<text>Комбінезон сталкера з угруповання «Найманці». За основу взято зразки екіпірування спецпризначенців західних армій. Завдяки спеціальній обробці тканини підвищено стійкість броні при зміщенні пластин. Оснащений двома вбудованими контейнерами для артефактів.</text>
</string>
<string id="merc_exo_outfit_name">
	<text>Екзоскелет найманців</text>
</string>
<string id="merc_exo_outfit_description">
	<text>Експериментальний зразок військового екзоскелета західного виробництва, пофарбований у кольори угруповання. Користується популярністю серед ветеранів-найманців. Оснащений двома контейнерами для артефактів.</text>
</string>
<string id="merc_scientific_outfit_name">
	<text>ПС3-9Н «Універсальний боєць»</text>
</string>
<string id="merc_scientific_outfit_description">
	<text>Костюм для загонів найманців, розроблений спеціально для виконання завдань у зонах із високим рівнем аномальної активності. Має систему замкненого циклу регенерації повітря та вбудовану систему пригнічення дії аномальних полів. Забезпечує добрий захист від куль і уламків, але не призначений для масштабних бойових дій. Оснащений двома вбудованими контейнерами для артефактів.</text>
</string>


<!--			-- Monolith--				-->

<string id="monolith_novice_outfit_name">
	<text>Облачення послушника</text>
</string>
<string id="monolith_scientific_outfit_name">
	<text>Комбінезон «Пророк»</text>
</string>
<string id="monolith_scientific_outfit_description">
	<text>Комбінезон сталкера угруповання «Моноліт». Виробник невідомий. Має протиуламковий бронежилет невідомого походження, а також унікальні модифікації, що зменшують вплив радіації. Оснащений трьома контейнерами для артефактів.</text>
</string>
<string id="monolith_outfit_name">
	<text>Комбінезон Моноліту «Граніт М1»</text>
</string>
<string id="monolith_outfit_description">
	<text>Комбінезон сталкера угруповання «Моноліт». Виробник невідомий. За структурою нагадує поширені серед нейтральних сталкерів комбінезони, де бронежилет поєднано з костюмом протирадіаційного захисту. Непогано захищає від легкого стрілецького озброєння та аномальної активності. Оснащений двома контейнерами для артефактів.</text>
</string>
<string id="monolith_exo_outfit_name">
	<text>Екзоскелет «Моноліту»</text>
</string>
<string id="monolith_exo_outfit_description">
	<text>Технологія та місце виробництва невідомі. Орієнтований на активні бойові дії. Містить бронежилет невідомого походження та унікальний захист від радіації. Оснащений двома контейнерами для артефактів.</text>
</string>


<!--			-- Bandit --				-->

<string id="bandit_novice_outfit_name">
	<text>Бандитська куртка</text>
</string>
<string id="bandit_novice_outfit_description">
	<text>Традиційний одяг бандита — шкіряна куртка з вшитими броньованими елементами. Забезпечує деякий захист власнику від шкідливих впливів — щоправда, вкрай недостатній у суворих умовах Зони.</text>
</string>
<string id="trenchcoat_outfit_name">
	<text>Шкіряний плащ</text>
</string>
<string id="trenchcoat_outfit_description">
	<text>Звичайний плащ із чорної шкіри. Особливого захисту не надає, хіба що не дасть змерзнути вночі та пом'якшить укус сліпого пса. Досить незручний, але, попри це, часто використовується бандитами — можливо, виключно через зовнішній вигляд.</text>
</string>
<string id="banditmerc_outfit_name">
	<text>Бандитський комбінезон</text>
</string>
<string id="banditmerc_outfit_description">
	<text>Трофейний або викрадений зі складів найманців комбінезон. Бандитський варіант цього костюма швидше зношується й забезпечує менш ефективний захист за всіма характеристиками, проте коштує значно дешевше, та й оволодіти ним набагато простіше.</text>
</string>
<string id="bandit_exo_outfit_name">
	<text>Екзоскелет бандитів</text>
</string>
<string id="bandit_exo_outfit_description">
	<text>Стандартний екзоскелет, дещо змінений «пацанами» — використано полегшені матеріали, що дозволило зменшити вагу. Оснащений вбудованим контейнером для артефактів.</text>
</string>


<!--			-- Military --				-->

<string id="military_novice_outfit_name">
	<text>Обмундирування призовника</text>
</string>
<string id="specops_outfit_name">
	<text>Бронежилет «Берил-5М»</text>
</string>
<string id="specops_outfit_description">
	<text>Модифікований для роботи в умовах Зони армійський бронежилет серії ПС5 з берилієвим напиленням титанових бронепанелей. Непоганий захист від автоматних куль і уламків на середніх і далеких дистанціях. Призначений для проведення штурмових операцій в районах з підвищеним радіаційним фоном, проте малоефективний в умовах високої аномальної активності. Потрапляє до сталкерів через військових, які міняють армійське майно на хабар. Не оснащується контейнерами для артефактів.</text>
</string>
<string id="military_outfit_name">
	<text>Армійський бронекостюм «Булат»</text>
</string>
<string id="military_outfit_description">
	<text>Сучасний армійський бронекостюм для проведення штурмових операцій у зонах аномальної активності. Захисні елементи виготовляються з балістичної тканини на основі високоміцного волокна «Армос» з оливоводо- та брудовідштовхувальним просоченням. Компоненти: важкий бронежилет серії ПСЗ-12п, комбінезон аномального захисту та компенсаційний костюм. Забезпечує чудовий захист від куль і уламків та водночас зручний, майже не обмежує рухливість носія. Не оснащується контейнерами для артефактів.</text>
</string>
<string id="military_exo_outfit_name">
	<text>Екзоскелет військових</text>
</string>
<string id="military_exo_outfit_description">
	<text>Перетворює свого власника на справжній ходячий танк. Використано керамічні бронепанелі 4 класу захисту, поясні кріплення з боків мають захисні екрани, що забезпечують захист боків, що призвело до значного збільшення ваги. Стандартно комплектується протигазом S10. Оснащений пристроєм для пиття, що дозволяє бійцю вживати воду під час тривалого перебування в зараженому середовищі. Єдині недоліки — дуже слабкий захист від аномалій і відсутність контейнера для артефактів.</text>
</string>


<!--			-- Helmet --				-->

<string id="st_helm_battle">
	<text>Шолом «Сфера М12»</text>
</string>
<string id="st_helm_battle_descr">
	<text>Шолом вкритий титано-алюмінієвою тканиною, що забезпечує добрий захист від вогнепальної зброї, а також незначний — від псі-випромінювання. У комплекті бронемаска зі вбудованим респіратором і ПНБ першого покоління. Підтримує встановлення одного 40-міліметрового фільтра від протигазів серії ПМК. M12 є одним з найзахищеніших шоломів, доступних у Зоні. Його головне призначення — захист голови власника, ціною значного збільшення маси.</text>
</string>
<string id="st_helm_hardhat">
	<text>Сталевий шолом «Витязь-С»</text>
</string>
<string id="st_helm_hardhat_descr">
	<text>Елемент бойового спорядження спецпідрозділів МВС. Не забезпечує захисту від аномалій або радіації, але здатен відбити кулю, що прилетіла під кутом. У комплект входять сам шолом та протиуламкові окуляри. Користувався попитом у Зоні лише під час перших зіткнень між угрупованнями.</text>
</string>
<string id="st_helm_protective">
	<text>Шолом «Заслон»</text>
</string>
<string id="st_helm_protective_descr">
	<text>Легкий шолом із герметичним забралом, призначений для захисту обличчя від деяких аномальних впливів. Судячи з технологій, розроблений тим самим оборонним НДІ, що й комбінезон «СЄВА», ймовірно для використання в комплекті з армійськими захисними костюмами.</text>
</string>
<string id="st_helm_respirator">
	<text>Протигаз ЕО-20 ПБФ</text>
</string>
<string id="st_helm_respirator_descr">
	<text>Стандартний протигаз, призначений для фільтрації радіоактивного пилу та отруйних речовин з повітря. Широко використовується як новачками, так і ветеранами всіх угруповань через свою функціональну незамінність. Не забезпечує захисту від куль, уламків та механічних ушкоджень.</text>
</string>
<string id="st_helm_tactic">
	<text>Тактичний шолом «Сфера 08»</text>
</string>
<string id="st_helm_tactic_descr">
	<text>Сучасний високоякісний шолом західного зразка зі вбудованою системою фільтрації повітря. Призначений для забезпечення командира підрозділу максимальною кількістю тактичної інформації при встановленні відповідного електронного наповнення. Відзначається посиленою конструкцією, багатошаровим кевларовим захистом, протигазом XM40 і приладом нічного бачення першого покоління.</text>
</string>
<string id="st_helm_m40">
	<text>Протигаз М40</text>
</string>
<string id="st_helm_m40_descr">
	<text>Цей протигаз — результат програми розробки наступника масок серії М-17, що повертається до стандартної конструкції з бічним розташуванням фільтрів. Основне нововведення — можливість встановлення фільтра з лівого або правого боку. Оснащений питною системою. Не ефективний при нестачі кисню і в присутності аміаку. Не захищає від аномальної активності, але має непогану кулестійкість. Часто постачається в комплекті з комбінезонами найманців.</text>
</string>

</string_table>