<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="bad_psy_helmet_desc">
		<text>Прототип, розроблений вченими для захисту від псі-випромінювання. Потребує в налаштуванні.</text>
	</string>
	<string id="bad_psy_helmet_name">
		<text>Неналаштований псі-шолом</text>
	</string>
	<string id="good_psy_helmet_desc">
		<text>Прототип, розроблений вченими для захисту від псі-випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="good_psy_helmet_name">
		<text>Псі-шолом</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Ключ Доктора від схованки у Прип'яті</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_name">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Ключ з гравіюванням «Готель Полісся - 26».</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
		<text>Стерті рукописи в шкіряній палітурці. Автор – сам Стрілець. Якщо судити за заголовками, текст міг би пролити світло на деякі з таємниць Зони.</text>
	</string>

	<string id="cit_doctors_pda_name">
		<text>Записки Доктора</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_pda_desc">
		<text>«Замітки уже немолодої людини». \nХодять чутки, що інститут Агропром використовувався як прикриття для неофіційної лабораторії у часи, попередні аварії 2006 року. Ця лабораторія провела ряд дуже незвичайних експериментів. Торговці відкопали немало інформації про неї, та й про інші подібні об'єкти. Я зустрівся з Барменом; він говорив, що посилав розвідників з-поміж бійців «Долга», щоб проникнути в лабораторію Х-18 у підземеллях Темної Долини, але всі відправлені групи зникли. Є ще чутки відносно Псі-установки, яка перетворює у зомбі всіх, хто знаходиться у межах досяжності: весь завод на Янтарі знаходиться під її впливом. Про бункер біля Рижого Лісу під назвою Х-19 відомо лише те, що саме із нього, ймовірно, керують Випалювачем Мізків. Існують докази того, що Випалювач Мізків рукотворний і створений з метою блокування дороги на північ, але ніхто не точно знає, що він таке насправді. Бармен вважає, що Випалювач не завжди працює в повну силу. Він думає, що є період, коли потужність випромінювання знижується для охолодження пристрою. Мабуть, настав час відвідати всі підземні лабораторії у Зоні та вияснити, які таємниці вони приховують. Шкода, що я занадто старий для цього. Я б дуже хотів, щоб Стрілець був зараз поруч, але, чорт забирай, він зник багато років тому.</text>
	</string>

	<string id="item_docs_hiden_pri_name">
		<text>Рукопис Стрільця</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_desc">
		<text>Щось на зразок потужної електронної відмички. Схоже, що пристрій створювався з ціллю зламати якийсь спеціальний електронний замок. Як не дивно, конструкція не має на меті універсальність - пристрій створювався для конкретного замка і не здатен зламати які-небудь інші коди.</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_name">
		<text>Декодер</text>
	</string>
	<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
		<text>Рукопис містить короткий звіт про те, як Клик та Стрілець проникнули у секретну лабораторію, та опис їх шляху там. Є згадка про присутність якогось Моноліту на околицях Чорнобильської АЕС. Більш конкретно - під бетонним саркофагом. Також є припущення, що це, можливо, лише прикриття чогось більш важливого. Далі говориться, що вони виявили лабораторію, приховану далі на півночі під Генераторами. Однак, на момент написання, вони не змогли проникнути до неї, оскільки потребувалося знайти або зробити декодер для злому електронного замку.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_desc">
		<text>Вогнетривкий портфель, що містить документи та звіти про дослідження, виконаних у НДІ «Агропром». У доповідях докладно говориться про те, як машини та обладнання зникли без відома з інституту, і що результати розслідування з встановлення їх місця перебування, мабуть, сфальшовані.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_name">
		<text>Військові документи</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_name">
		<text>Звіт про біологічні дослідження</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_desc">
		<text>У доповіді детально описані досліди біологічних зразків у лабораторії Х-18. Зразки були піддані впливу психоінформаційних полів різної інтенсивності. Звіт також скрупульозно описує мутацію живих створінь після впливу викидів.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_desc">
		<text>Документи про один із побічних ефектів біологічних досліджень. Зокрема, відкриття того, що живі створіння здатні генерувати спрямовані псі-випромінювання. Випромінювач біополя, по суті, гігантський мозок, був вирощений як частина досліджень проведених у лабораторії Х-16.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_name">
		<text>Матеріали про псі-установку</text>
	</string>
		<string id="item_doc_x10_desc">
		<text>Документи описують технічні характеристики антен та містять відомості про відхилення від запланованого проєкту при їх виготовленні. Примітка на звороті вказує, що ці документи були підготовлені в лабораторії Х-19.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x10_name">
		<text>Документація на випромінювач «Веселка»</text>
	</string>
		<string id="item_doc_x8_desc">
		<text>Документ про передачу всіх матеріалів дослідницької групи в іншу лабораторію далеко на півночі для дослідження питань впливу на ноосферу. Примітка, написана від руки: «Для входу до лабораторії використовувати дату аварії як код(ДДММГГГГ).\n \n Дослідницька група: Н.А.Лебедєв, Е.Ф.Каланча, В.І.Суслов.»</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x8_name">
		<text>Розпорядження про перехід</text>
	</string>
	<string id="item_doc_jup_ug_desc">
		<text>Пожовтілі від часу сторінки містять докладний опис експерименту оцінки впливу псі-поля на об'єкт, розташований в іншій півкулі. Група вчених У Карибському морі отримала сигнал, але він був спотворений. Сигнал був змінений дивним чином, як якби був виправлений кимось свідомо. Одне із можливих пояснень полягає в тому, що теорія ноосфери правильна та зміни були зроблені ноосферою.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_jup_ug_name">
		<text>Лабораторний журнал</text>
	</string>
		<string id="item_doc_mon_con_name">
		<text>Креслення прототипу електромагнітної зброї</text>
	</string>
	<string id="item_doc_mon_con_name_desc">
		<text>Документи, що описують механізм керування та основні технічні характеристики експериментального електромагнітного пристрою. \n Записка всередині документів говорить: «Документи необхідно повернути до центральної лабораторії Х-8; я буду зайнятий, тому доставте їх самостійно. - Н. Лебедєв»</text>
	</string>
</string_table>