<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Протирадіаційний препарат</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Препарат радіозахисної дії «Мексамін», широко поширений на території Зони. При прийманні викликає звуження периферійних кровоносних судин та кисневе голодування, що в цьому випадку є засобом профілактики та лікування променевої хвороби. Добре переноситься переважною більшістю людей; в окремих випадках можливі легка нудота, запаморока, болі, рідше блювання.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Асептичний бинт для зупинки кровотечі та запобіганню потрапляння до рани інфекцій. При звичайній кровотечі дозволяє перев'язати рану, при артеріальній - перетягнути артерію.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Армійський бінокль з регульованою (до 7,5 діоптрії) кратністю. Дозволяє детально роздивитися місцевість та будови з великої відстані.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Бінокль</text>
	</string>
	<string id="st_knife_descr">
		<text>Стандартний бойовий ніж з зазубреним лезом. Гарний для безшумного усунення ворогів.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Ніж</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Хліб</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Невідомо, хто примудряється пекти батони на території Зони, або яким чином їх протягують через периметр. Однак цей хліб не заражений, не радіоактивний, достатньо свіжий і досить їстівний. У всякому разі, ніхто зі сталкерів поки що не жалівся.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Консерви «Сніданок туриста»</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Імовірно, консерви з розграбованого сталкерами армійського продовольчого складу; точно встановити не вдається через відсутність будь-якої етикетки. Головне, що термін придатності як би ще не минув.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Детектор «Відгук»</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Застаріла модель детектора аномальної активності. Реагує звуковим сигналом на потрапляння аномальних частинок в спеціальну камеру при наближенні до аномалій. Крім того, може реєструвати присутність артефактів і вимірювати відстань до найближчого з них - відстань до артефакту визначається періодичністю подання звукового сигналу. Режим пошуку артефактів вмикається підняттям кришки-антени на лицьовій панелі приладу. З огляду на простоту конструкції здатний знаходити тільки найпоширеніші артефакти.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор «Ведмідь»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Детектор «Велес»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Детектор-сканер нового покоління, який використовується вченими. Завдяки трьом вдосконаленим реєстраційним камерам розташування артефакту щодо детектора показується на спеціальному екрані. Здатний фіксувати випромінювання і присутність аномалій. Режим пошуку артефактів вмикається підняттям індикатора-табло на лицьовій стороні приладу; в даному режимі здатний виявляти всі відомі науці артефакти.</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Прототип детектора «Сварог»</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Прототип сканера аномальних зон розширеної функціональності. Додана програма розпізнавання статичних зон аномальної активності, які є в базі даних; при цьому збережена можливість виявлення артефактів. Розташування аномальних зон і артефактів щодо детектора показуються на спеціальному екрані. Програма пошуку артефактів, що вмикається при піднятті індикатора-табла на лицьовій стороні приладу, вдосконалена; теоретично це дозволяє виявити поки не відомі науці аномальні утворення.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Ліхтар з кріпленням на голову. Знадобиться сталкеру, якого ніч застала у дорозі; з іншої сторони, може привернути чиюсь небажану увагу.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Ліхтарик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Анабіотик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Антидот</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Препарат «Антитоксикант ІП2» є комплексом антидотів: метоклопраміду, піридоксину, тіаміну, рибоксину та інших. Вводить у кров речовини, здатні розкладати білкові отрути, а також абсорбенти синтетичних отрут. Особливою популярністю не користується, оскільки більшість сталкерів більше покладаються на протигаз і комбінезон. Володіє тривалою дією.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>«Геркулес»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>«Барвінок»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>«Вікасол» - синтетичний аналог вітаміну К. Основна дія полягає у підвищенні згортанні крові. Має попит серед сталкерів, оскільки дозволяє організму швидше рубцювати рвані рани. Володіє тривалою дією.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Псі-блокада</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Наркотичний препарат, що блокує лавиноподібні нервові імпульси. Цікавий побічний ефект: після приймання препарату спостерігається короткочасне зникнення будь-яких емоцій. У Зоні має попит при протидії аномальним полям підвищеної псі-активності; за її межами використання не знайшов. Володіє тривалою дією.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Радіозахищувач</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Енергетичний напій «Сталкер»</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Часто використовується сталкерами у багатоденних походах, коли нема можливості зупинитися та відпочити. Містить легко засвоювані вуглеводи, а також препарати, що викликають викид адреналіну в кров.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Поговори хоча б ти зі мною, гітара семиструнна!..</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Гітара</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Ковбаса «Дієтична»</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Часто через брак кращого ця ковбаса - суміш курятини та соєвого замінника - стає сніданком, обідом та вечерею сталкерів. Через велику кількість консервантів доволі довго не псується.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Військова аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Спеціалізований медичний набір для надання першої допомоги при пораненнях на полі бою. У набір входять засоби для прискорення згортання крові на основі «Менадіону», знеболювальні, антибіотики та стимулятори імунітету; крім того, тут є найпростіший хірургічний набір для вилучення уламків та куль. Стандартна армійська аптечка; рідше зустрічається у спорядженні «долгівців».</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Універсальний медичний набір разового застосування. Дозволяє впоратися з травмами різного типу та ступеня складності: пораненнями, забоями м'яких тканин, термічними та хімічними опіками, різного роду отруєннями. Користується незмінною популярністю у сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Наукова аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Медичний набір, розроблений спеціально для наукових співробітників, які працюють в умовах Зони. Містить засоби як для заживлення механічних травм, так і для запобігання розвитку променевої хвороби. На відміну від інших наборів, у цьому можна знайти «Вікасол», «Батилол» та С-нафтизин.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Дані зашифровані.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Горілка «Козаки»</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Горілка виробництва компанії «GSC». Гарно п'ється, помітно знижує вплив радіації на організм, хоча зловживати нею не слід.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Детектор аномальної активності минулого покоління. Забезпечений локатором аномальних утворень і світлодіодним таблом для показу напрямку на артефакт, причому здатний не лише виявляти артефакти, але і визначати відстані до них. Режим пошуку артефактів включається підняттям кришки-антени на лицьовій стороні приладу. На жаль, вже трохи застарілий список виявлюваних артефактів вшитий у прилад намертво - на апаратному рівні.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Експериментальний препарат, розроблений для науково-дослідних груп, що діють в Зоні. Вхідний в формулі препарату тетрадотоксин, відомий як «порошок зомбі», викликає повний параліч центральної нервової системи; імовірно, це може забезпечити виживання поза укриттям під час викиду. Препарат не випробовувався в польових умовах і не пройшов клінічних випробувань, що ставить під сумнів його дієвість і змушує замислитися про можливі побічні ефекти.</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Болт</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Основний компонент - штучно створений стероїд, що за хімічним складом подібний до тестостерону. Застосовується сталкерами під час довгих переходів для підвищення порогу втоми м'язів. Допомагає значно збільшити переношувану вагу. Препарат тривалої дії.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Радіопротектор «Індралін-Б190» сходив до складу особистих аптечок працівників АЕС. З'явився в Зоні як заміна надмірно токсичному цистаміну гідрохлориду (РС1). Зменшує вплив гамма-випромінювання на тканини живого організму. Даний препарат бажано приймати превентивно, до опромінення, оскільки він не надає миттєвого ефекту. Володіє тривалою дією.</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Губна гармоніка</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Для любителів блюзу та тюремної романтики.</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_deployable_mgun_name">
		<text>РП-74 «Скорпіон»</text>
	</string>
	<string id="st_itm_deployable_mgun_desc">
		<text>Ця система боєживлення кулемета є портативним пристроєм зі складною системою двоступеневої подачі набоїв безпосередньо із заплічника просто до зброї за допомогою гнучкого рукава. Попри свою вагу та низьку точність, ця зброя знайшла своїх шанувальників у Зоні. Використовується в основному для боротьби з переважними силами супротивника у війнах угруповань та зачистках лігвищ мутантів.</text>
	</string>

	<string id="st_memory_stick_name">
		<text>Карта па'мяті</text>
	</string>

</string_table>