<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_faction_stalker">
		<text>«Одинаки»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_stalker_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Одинаки або вільні сталкери віддають перевагу членству в будь-якому угрупованні дослідження Зони наодинці.\n \nНезважаючи на часті напади мутантів, переслідування бандитами та військовими, невеликим групам вдалося організувати торгові форпости по всій Зоні.\n \nНайбільш примітними є Селище Новачків на Кордоні та «Скадовськ» на Затоні.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit">
		<text>«Бандити»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Представники кримінального світу, що прийшли до Зони через різні причини: заробити на продажі артефактів, скритися від закону, купити або продати зброю.\n \nНезважаючи на відсутність єдиного лідера або якої-небудь командної структури, вони зуміли облаштувати базу на покинутій фабриці на півночі Темної Долини.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg">
		<text>«Долг»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Воєнізоване угруповання, що не ладить зі всіма, хто прагне використовувати Зону й, як це бачить «Долг», сприяти її поширенню.\n \nДавно та люто ворогують з угрупованням «Воля» через цілковито протилежні ідеали.\n \nУгруповання зайняло опорний пункт, що знаходиться східніше Дикої Території, недалеко від бару «100 Рентгенів».</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom">
		<text>«Воля»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Анархісти та зірвиголови, що оголосили себе бійцями за волю на території Зони, і тому постійно конфліктують з армійськими підрозділами та угрупованням «Долг».\n \nЇх основна база розташована на Армійських Складах, однак невеликі загони можуть бути також помічені у будь-якому кутку Зони.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army">
		<text>«Військові»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Солдати регулярних армійських частин. Охороняють підходи до закритої території Зони, патрулюючи периметр, розстрілюючи мутантів та відловлюючи мародерів.\n \nВони також займають багато позицій всередині Периметру, найбільш значущі - НДІ «Агропром» та контрольно-пропускний пункт на півдні Кордону.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog">
		<text>«Вчені»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Вчені - фінансована владою організація, що досліджує Зону для того, щоб належним чином використовувати її потенціал на благо людства.\n \nРозташували у Зоні дві мобільні лабораторії, що становлять два практично ідеальних бункера, один із яких знаходиться на озері Янтар, південніше заводського комплексу, а другий - на околицях заводу «Юпітер».</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer">
		<text>«Найманці»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Найманці - досвідчені бійці з усіх прошарків суспільства, які пропонують свої послуги як найманих солдатів. Хто їх наймачі та які цілі вони переслідують у Зоні - невідомо. Виучці та дисципліні найманців може позаздрити армія, а «Долг», «Воля» ат вільні сталкери надають перевагу обходити їх стороною. І лише непереможний «Моноліт» та безбаштові бандити ризикують вступати з ними у відкриті сутички.\n \nОсновні сили, за деякими даними, зосереджені у Мертвому Місті, не рахуючи невеликі загони, розкидані по всій Зоні.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith">
		<text>«Моноліт»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Моноліт» - фанатичний релігійний культ, прихильники якого ворожі до всіх інших угруповань.\n \nНезважаючи на знищення З-Свідомості та подальше падіння, через деякий час вони знову набрали силу та повернули під свій контроль Прип'ять, ЧАЕС, Генератори та Радар.\n \nПерезапустивши Випалювач Мізків, «Моноліт» знову закрив дорогу до найпотаємніших таємниць Зони.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky">
		<text>«Чисте Небо»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Чисте Небо» - незалежна дослідницька та військова організація, що спеціалізується на вивченні Зони.\n \nУгруповання було майже повність знищено внаслідок невдалого та ресурсозатратного прориву на ЧАЕС, однак жменьці решти живих сталкерів вдалося відродити угруповання, і навіть довести її до колишнього стану.\n \nОсновні інтереси та головні сили «Чистого Неба» зосереджені на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied">
		<text>Зомбовані</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]М-мочи-и-и-и!!!\n \nСталкери, чий розум був зруйнований у результаті впливу псі-установок або атаки контролера. Володіють лише основними інстинктами, нападають на все та всіх.</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_back">
		<text>Назад</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_submit">
		<text>Почати</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_rand">
		<text>Випадково</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_cap_character_name">
		<text>Ім'я:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_cap_faction">
		<text>Угрупов.:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_story_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Додає до гри сюжетну лінію «Таємниця Зони», з відключенням Випалювача Мізків та Псі-Установки на Янтарі.\n 
			\n Позичені та відтворені елементи сюжету трилогії S.T.A.L.K.E.R, правда, строга наступність історії дещо порушена.\n 
			\n Лише для угруповань «Одинаки», «Долг», «Воля», «Вчені», «Найманці» та «Чисте Небо».\n
			\n Сюжетна лінія «Таємниця Зони» несумісна з режимом «Життя після життя».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Як і в реальності, у Вас є лише один шанс, лише одне життя.\n
			\n Усі збереження, зроблені під час гри за даного персонажа, будуть знищені у випадку його смерті.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_aim_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Просунуте прицілювання персонажів, що знаходяться під керуванням штучного інтелекту(НПС). Противники краще стріляють по рухомих цілях - навіть маневруючи, важко уникнути потраплянь.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_survival_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Згадайте Джилл Валентайн із «Resident Evil» - навкруги лише орди зомбі, які йдуть за Вашим слідом!\n
			\n Цікаво, а скільки протримаєтеся Ви?
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_azazel_mode_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Смерть - це ще не кінець.\n
			\n Як демон Азазель, ви отримаєте після смерті нове тіло. Ваша душа переміститься до іншого випадкового сталкера, який дійсно існує у Зоні.\n
			\n Якщо у Вас є напарники - Ви станете одним із них. Ця опція добре доповнить режим «Одне життя» та/або «Виживання».\n
			\n Режим несумісний з сюжетною лінією «Таємниця Зони».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_random_location">
		<text>Випадкове місце старту</text>
	</string>
	
	<string id="st_mm_faction_money">
		<text>Гроші</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_equipment">
		<text>Спорядження</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_relations">
		<text>Відносини</text>
	</string>
</string_table>