<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_name">
		<text>%s - знайти для Спритника</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_text">
		<text>Спритник попросив дістати йому певну зброю. Вона повинна бути у гарному стані, інакше клієнт не стане його купувати.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_about">
		<text>Загалом, є один клієнт, який шукає певну зброю, і мені потрібен хтось, хто зможе її дістати. Якщо цікавить, можу розказати подробиці. Ну так що?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_about">
		<text>%s... Ось що мені потрібно, але запам'ятай: стан зброї має бути чудовим. Клієнт заплатив немалі гроші, і я не думаю, що йому сподобається який-небудь іржавий шматок лайна, який клинить через постріл. Отримаєш відсоток від суми, якщо зробиш усе як потрібно. Повертайся, коли знайдеш.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_finish">
		<text>Чудово! Те, що треба! Я впевнений, клієнт буде задоволений. Тримай, як обіцяв.</text>
	</string>
	
	<!--      esc_m_trader_task_*	 -->
	<string id="esc_m_trader_task_1_name">
		<text>Знищити бандитів на АТП</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_1_text">
		<text>Організувати напад на АТП та знищити бандитів, що займають локацію.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_1_about">
		<text>Бандити знову захопили АТП. Ця сволота грабує та вбиває всіх, хто користується цією дорогою до селища. Вони відлякують моїх клієнтів та новачків, які сподіваються знайти тут сховище. А це, ти знаєш, сильно б'є по бізнесу! Загалом, потрібно, щоб ти про них «потурбувався». Якщо потрібна буде допомога - поговори з Фанатом.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_1_finish">
		<text>Гарно спрацював, сталкере! Я бачу, ми спрацюємося. Ось, як обіцяв:</text>
	</string>

	<string id="esc_m_trader_task_2_name">
		<text>Убити сталкера</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_2_text">
		<text>Сидорович попросив усунути одного сталкера.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_2_about">
		<text>У мене тут є список сталкерів, якими потрібно розібратися. У нього зазвичай потрапляють усілякі сволоти та кінчені покидьки... з різних причин. Одним словом - сміття. Сміття, від якого Зону час від часу потрібно очищати, розумієш, так? Ну та що, берешся?</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_2_finish">
		<text>Чудово, ти позбувся від цього виродка! Ось винагорода, як обіцяв:</text>
	</string>
	<!--     esc_2_12_stalker_wolf	 -->
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_name">
		<text>Знищити лігво мутантів</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_text">
		<text>Вовк попросив знищити лігво мутантів, щоб убезпечити й новачків у селищі, й інших сталкерів, що приходять на Кордон.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_about">
		<text>Є одна справа. Новачки навряд чи його потягнуть, але ти, я думаю, впораєшся. Річ у тому, що з кожним днем на Кордоні стає все небезпечніше. Тут влаштовують лігва все небезпечніші мутанти, і нам ні в якому разі не можна допустити їх розмноження! Ти повинен будеш зачистити зону, яку я помітив на твоєму КПК. Убивай кожну тварюку, що побачиш. Якщо виконаєш - у боргу не залишуся. Ну так що?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_finish">
		<text>Дякую, завдяки тобі новачки будуть у відносній безпеці. Ось твоя нагорода.</text>
	</string>

	<!-- esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker -->

	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_name">
		<text>Знайти Фургонові %s</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_text">
		<text>Необхідно принести Фургонові %s, щоб він міг проводити модернізацію зброї або бронежилетів.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_about">
		<text>Мені потрібна допомога, сталкере. До мене приходить багато народу з проханням зремонтувати їх зброю, але я не можу. У мене нема для цього необхідних інструментів. Я б із задоволенням апгрейдив практично будь-яке спорядження, будь у мене потрібний набір. Брате, зможеш мені з цим допомогти?</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
		<text>Мені потрібна допомога, сталкере. До мене приходить багато народу з проханням зремонтувати їх зброю, але я не можу. У мене нема для цього необхідних інструментів. Я б із задоволенням апгрейдив практично будь-яке спорядження, будь у мене потрібний набір. Брате, зможеш мені з цим допомогти? Мені потрібен набір інструментів для грубої роботи. у ньому повинно бути все необхідне. Якщо зможеш - принеси, нагородою не ображу.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Дякую, саме те, що мені потрібно. Ось, я обіцяв тобі нагороду, тримай:</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_name">
		<text>Знайти Фургонові %s</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_text">
		<text>Необхідно принести Фургонові %s, щоб він міг проводити серйозну модернізацію зброї або бронежилетів.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_about">
		<text>Справи пішли у гору, і відчутно! Все більше сталкерів приходять до мене за покращеннями. Але, будь у мене більше інструментів, я б таке зміг забацати!.. Той набір, що ти приніс, чудовий, але у ньому є не все необхідне. Принеси повніший набір, якщо знайдеш - а за мною не заржавіє.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
		<text>Справи пішли у гору, і відчутно! Все більше сталкерів приходять до мене за покращеннями. Але, будь у мене більше інструментів, я б таке зміг забацати!.. Той набір, що ти приніс, чудовий, але у ньому є не все необхідне. Принеси повніший набір, якщо знайдеш - а за мною не заржавіє. Мені потрібні %s. Якщо принесеш - отримаєш винагороду.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
		<text>Чудово! Ось твоя нагорода, ти її заслужив!</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_name">
		<text>Знайти Фургонові %s</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_text">
		<text>Необхідно принести Фургонові %s, щоб він міг проводити ще більш серйозну модернізацію зброї або бронежилетів.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_about">
		<text>Той набір, що ти приніс, чудовий, але і в ньому дечого не вистачає. Якщо знайдеш інструменти для калібрування - моя вдячність буде безмежною, у розумних межах.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
		<text>Той набір, що ти мені приніс чудовий, але і в ньому дечого не вистачає. Якщо знайдеш інструменти для калібрування - моя вдячність буде безмежною, у розумних межах. Мені потрібні %s. Якщо принесеш - отримаєш винагороду.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
		<text>Так! Так! Ось твоя винагорода, ти її заслужив!</text>
	</string>			
</string_table>
