 <?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="ls_header">
		<text>«З ЩОДЕННИКА ЗАГИБЛОГО СТАЛКЕРА»</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Запис №</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Ранг має вісім різних рівнів, починаючи з «Новачка» і закінчуючи «Легендою». Ранг можна збільшити за рахунок майже будь-якої активності у грі. Деякі досягнення можна отримати лише після досягнення досить високого рангу.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Досягнення можна розблокувати за допомогою певних дій у грі або при досягненні певних статистичних етапів. За кожне досягнення надається відповідна нагорода, яку можна подивитися в КПК.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Інструменти потрібні більшості механіків для виконання ремонту та вдосконалення зброї та броні. Такі інструменти часто можна знайти у схованках, отриманих як винагорода за виконання завдань.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_4">
		<text>«Недосипання» – необхідність сну – є опціональною функцією. З часом головний герой повинен буде обов'язково відпочити. Недотримання цього правила може мати згубні наслідки.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Бойові вертольоти можуть патрулювати багато місць Зони. Коли військові беруть участь у бойових діях, вони можуть запросити підтримку з повітря, щоб знищити противників, що атакують або обороняються.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Режим "Одне життя" дарує по-справжньому гострі відчуття. У разі загибелі гравця всі збереження цього конкретного героя видаляються. Відновити їх неможливо. Вибирайте своє угруповання та початкове місцеперебування з розумом.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Ремонтні та швейні набори використовуються в польових умовах для ремонту вашої зброї та обмундирування відповідно. Кожен набір можна використовувати до трьох разів. І краще використовувати їх для ремонту товару більшої вартості, ніж самі набори.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Рюкзаки можна купити або знайти, а потім використовувати для створення персональних схованок. Такі схованки не можуть пограбувати інші сталкери. Створена гравцем схованка зберігається, поки в ній лежить хоча б один предмет.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Якщо Ви не в змозі знайти пристойне ліжко для сну, щоб відпочити у Зоні – чудовою альтернативою стануть спальні мішки. Їх можна придбати у більшості великих торговців або знайти в схованках інших сталкерів.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Кладовище Техніки - велике скупчення опромінених сільськогосподарських, громадських та військових машин. Чудове місце, щоб приховати схованку. Уважний сталкер може знайти тут багато цінного.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Властивості артефактів залежать від того, в якій аномалії вони знайдені. Хочете такий, який захищає від опіків? Шукайте «жарку» або «комету», тільки не забудьте взяти детектор.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Виконання завдань для угруповання покращить Ваші взаємини. Їхні торговці будуть поступово пропонувати Вам все більші знижки на свої товари та послуги.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Ваш ранг у грі буде тим вищим, чим більшого Ви досягнете. Доступні ранги: «Новачок», «Стажер», «Дослідний», «Професіонал», «Ветеран», «Експерт», «Майстер» та «Легенда».</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Більшість завдань можна скасувати після того, як Ви погодилися взяти їх. Просто поговоріть зі сталкером, який дав вам завдання. Але пам'ятайте, що скасування завдання погіршить вашу репутацію.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Репутація дає уявлення про те, як до сталкера відноситься своє угруповання. Це ставлення покращується чи погіршується залежно від того, допомагав він чи шкодив дружнім сталкерам.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Репутація може часто змінюватись. Доступні категорії репутації: «Гірше за всіх», «Жахливо», «Дуже погано», «Погано», «Байдуже», «Добре», «Дуже добре», «Чудово» та «Чудово».</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Темна Лощина – великий ліс між Кордоном та Темною Долиною. Є багато причин її відвідування; вона часто використовується як укриття одинаками та бандитами.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Не забувайте питати простих сталкерів, чи є у них завдання. Той факт, що вони не якісь важливі особи, не означає, що вони не готові заплатити за роботу.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Арена на заводі Росток проводить два види змагань: традиційні поєдинки, де сталкери борються один з одним за грошову винагороду, або бої, де вони намагаються вбити все більш сильніших мутантів.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Радіус заборони спавна можна встановити в опціях гри. За умовчанням він дорівнює 25м. При цьому навколо головного героя створюється область, що запобігає спавн мутантів та інших сталкерів у небезпечній близькості до гравця.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Частина головних персонажів "Чистого Неба" може розповісти цікаві історії про себе. Це допоможе вам зібрати воєдино відомості про те, як угруповання вижило після подій S.T.A.L.K.E.R. «Чисте Небо».</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_22">
		<text>"Воля" повністю зайняла станцію "Янів" на околицях заводу "Юпітер" після того, як у недалекому минулому їм сильно допоміг таємничий сталкер. З того часу деякі з добре відомих членів угруповання перейшли на цю нову північну базу.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Досягнення «Досвідчений сталкер» можна отримати, розблокувавши решту наявних досягнень. Кількість доступних досягнень залежить від Вашого угруповання і від того, чи активована сюжетна лінія «Таємниця Зони».</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_24">
		<text>Пересуваючись у нічний час або у сильний дощ, легше уникнути виявлення ворогами, але вищий ризик зустріти запеклих нічних мутантів.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_25">
		<text>Ви не зможете віддавати накази партнерам, якщо кинете їх і залишите позаду. Партнери, що знаходяться в засідці чи патрулі, не зможуть подорожувати разом із Вами.</text>
	</string>
</string_table>