<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>.45 ACP Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Das Vollmantelgeschoss Kaliber .45 erfreut sich dank seines hohen Gewichts und der relativ geringen Treibladung bereits seit uber hundert Jahren grosser Beliebtheit. Das Geschoss ist daher vergleichsweise langsam, aber sehr schussgenau und weist eine beachtliche Stoppwirkung auf.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>.45 ACP Hydroschock-Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Diese ungewohnliche .45 ACP-Munition besteht aus einem Teilmantel-Flachkopfgeschoss mit einer expandierenden Hulle und einem Stahlkern. Sie stellt eine Kombination aus einem expandierenden Teilmantel-Flachkopfgeschoss und panzerbrechender Munition dar. Daher profitiert sie von den Vorteilen beider Geschossarten, weist allerdings auch ihre Nachteile auf.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>12x70 Schrotladung</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Standardgeschosse Kaliber 12 gefallt mit 6mm-Schrot. Todlich auf kurze Distanz. Nur geeignet fur den Einsatz in Waffen mit glattem Lauf.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 Schrot</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>12x76 Massivgeschosse</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Diese schweren Massivgeschosse vom Kaliber 12 werden normalerweise auf der Jagd nach ganz grosser Beute eingesetzt, konnen aber auch in anderen Bereichen sinnvoll sein. Die schwere Munition bohrt sich nicht wie ublich durch die Panzerung, sondern durchschlagt sie einfach mit einer immensen Wucht.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 Massiv</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>5,45x39 mm AP Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Panzerbrechende Militarmunition Kaliber 5,45x39 7H22 fur automatische Gewehre aus den Landern des Warschauer Paktes. Sie weist ein panzerbrechendes Geschoss aus Hartlegierung auf und ist besonders gegen Korperpanzerung wirksam.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>5,45x39 mm Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Verbesserte Militarmunition Kaliber 5,45x39 7H10 fur automatische Gewehre aus den Landern des Warschauer Paktes. Sie ist dank des geringeren Ruckstosses schussgenauer als Geschosse vom Kaliber 7,62 und hat eine um 100 m grossere Reichweite.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>5,56x45 mm AP Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Gebrauchliche panzerbrechende Militarmunition der NATO Kaliber 5,56x45. Sie ist unter der Indexnummer SS190/M855 bekannt und wird von zahlreichen westlichen Sicherheitsfirmen und Sondereinsatzkraften verwendet. Besonders wirksam gegen Korperpanzerung.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56x45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5,56x45 mm Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Standardmunition der NATO Kaliber 5,56x45, die speziell fur zielgenaues automatisches Feuern entwickelt wurde. Sie weist gute ballistische Eigenschaften auf, da sie auf der Grundlage von Jagdmunition konzipiert wurde. Allgemein unter der Indexnummer SS109 bekannt.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56x45</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>7,62x54 mm 7H1 Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Scharfschutzenmunition Kaliber 7,62 mit einem Stahlgeschoss. Wurde speziell fur das SVD entwickelt. Im Gegensatz zum Maschinengewehr-Pendant weist die 7H1-Variante eine geringe Streuung und hervorragende panzerbrechende Eigenschaften auf.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62x54 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>7,62x54 mm PP Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Gunstige Maschinengewehrmunition Kaliber 7,62. Da sie von der Form her ungeeignet fur Scharfschutzengewehre ist, wird sie nur im RP-74 Maschinengewehr eingesetzt.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>9x18 mm Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Vollmantelmunition bestehend aus einem Stahlgeschoss und einem Bleikern unter einem Metallmantel. Sie weist eine gute Stoppwirkung auf, ist aber nicht sehr effektiv gegen Korperpanzerung.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>9x18 mm +P+ Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Hierbei handelt es sich um Geschosse mit erhohter Stoppwirkung; die europaische Bezeichnung +P+ bedeutet "Uberdruckmunition" - die Mundungsgeschwindigkeit ist um 30% erhoht. Nicht besonders wirkungsvoll gegen Korperpanzerung.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19 mm FMJ Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Diese Standardmunition vom Kaliber 9x19 mit Vollmantelgeschoss weist gute Eigenschaften auf und ist zugleich einfach herzustellen. Sie ist aufgrund der Tatsache, dass expandierende Munition laut internationaler Gesetze im Kampf verboten ist, durchaus beliebt, allerdings nicht besonders wirkungsvoll gegen Korperpanzerung.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>9x19 mm JHP Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Diese Teilmantel-Hohlspitzmunition vom Kaliber 9x19 mit expandierender Hulle trumpft mit hoher Stoppwirkung auf und neigt nicht allzu sehr zu Querschlagern. Sie wird fur gewohnlich von Polizeikraften und zur Selbstverteidigung eingesetzt. Allerdings ist sie aufgrund ihres Penetrationspotenzials nicht besonders effektiv gegen Korperpanzerung.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>9x39 mm SP-6 Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Die SP-6 ist eine Unterschallmunition fur Sturmgewehre mit Teilmantel-Flachkopfgeschoss und einem harten Stahlkern, der aus der Hulle hervorsteht. Sie erfordert einen Schalldampfer fur gerauscharmes Feuern. Wird von Sondereinsatzkraften des Warschauer Paktes eingesetzt und ist gegen Korperpanzerung wirkungsvoll.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>9x39 mm SP-5 Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Die SP-5 ist eine Unterschallmunition fur Scharfschutzengewehre mit bimetallischer Hulle. Sie weist einen Stahlkern auf, wohinter sich eine Kammer mit Blei befindet. Sie erfordert einen Schalldampfer fur gerauscharmes Feuern und wird von Sondereinsatzkraften des Warschauer Paktes eingesetzt.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Batterien</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>M203 Granate</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>40mm-Granate fur den M203 Unterlaufgranatwerfer mit einem letalen Wirkungsradius von 5 m. Kann auch im integrierten Granatwerfer des FT-200M eingesetzt werden.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>OG-7V Sprengkopf</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Splittersprengkopf fur den Antipersoneneinsatz im RPG-7u Granatwerfer. Der Hauptzweck dieses Sprengkopfes besteht darin, mit dem RPG-7u Gegner zu toten, die sich ausserhalb der Reichweite von Handgranaten in Deckung befinden.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>VOG-25 Granate</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Gewohnliche Splittergranate fur den GP-25 Koster Unterlaufgranatwerfer mit einem letalen Wirkungsradius von 5 m. Die VOG-25 Granate wird auch im Tunder S14 sowie Bulldog 6 Granatwerfer eingesetzt.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>PSO-1m Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Ein weit verbreitetes optisches Zielfernrohr mit fester 5-facher Vergrosserung aus sowjetischer Produktion. Wie ublich in den Landern des Warschauer Paktes wird es mit einer Prismenschiene auf Waffen montiert.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>PSS-2x Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>Ein optisches Zielfernrohr mit fester 5-facher Vergrosserung und integriertem Warmesucher, mit dem fur den menschlichen Korper typische Warmequellen identifiziert werden konnen. Es wurde fur Sondereinsatzkrafte konzipiert und wird mit einer Prismenschiene auf Waffen montiert.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>NSPU-3 Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Ein Nachtsichtzielfernrohr mit fester 5-facher Vergrosserung und Bildverstarker fur den Einsatz im Dunkeln. Es wird mit einer Prismenschiene auf Waffen montiert.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>SUSAT 4-fach Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Ein anpassbares Langreichweitenzielfernrohr mit 1,6- bis 4-facher Vergrosserung, das eine automatische Justierung fur eine grossere Effektivitat bietet. Es wird mit einer Picatinny-Schiene nach NATO-Standard auf Waffen montiert.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Ein Zielfernrohr mit fester 4-facher Vergrosserung, das hauptsachlich in westlichen Landern hergestellt wird. Es wird mit einer Picatinny-Schiene nach NATO-Standard auf Waffen montiert und haufig auf kleineren Waffen fur zielgenaues Feuern aus mittlerer bis grosser Distanz eingesetzt.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>SUSAT Twilight 1,6-fach Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Optisches SUSAT-Zielfernrohr mit 1,6-facher Vergrosserung und hoherer Kontrastdarstellung fur den Einsatz bei schlechten Lichtverhaltnissen. Es wird mit einer Picatinny-Schiene nach NATO-Standard auf Waffen montiert.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>SUSAT Night 4-fach Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Ein Zielfernrohr mit fester 4-facher Vergrosserung und Nachtsichtgerat fur den Einsatz bei Dunkelheit sowie grossen Distanzen. Es wird mit einer Picatinny-Schiene nach NATO-Standard auf Waffen montiert.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>SUSAT 1,6-fach Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Optisches SUSAT-Zielfernrohr mit 1,6-facher Vergrosserung fur den Einsatz bei kurzen bis mittleren Distanzen. Es wird mit einer Picatinny-Schiene nach NATO-Standard auf Waffen montiert.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>PSU-1 Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Ein optisches Zielfernrohr mit 2,7-facher Vergrosserung fur den urbanen Einsatz bei mittleren Distanzen. Es wird mit einer Prismenschiene auf Waffen montiert.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Schalldampfer</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Ein wirkungsvoller Schalldampfer, der je nach Bedarf angepasst werden kann. Der Korper um den Lauf beinhaltet ein feines Messingsieb, wahrend die Frontpartie aus einer Reihe von Metallwanden mit Offnungen fur den Projektildurchlass besteht. Das Schalldampferset enthalt zudem Adapter und Abdichtungen fur die meisten Waffen. In der Regel wird der Schalldampfer fur das Dezimieren gegnerischer Reihen eingesetzt, ohne Aufmerksamkeit zu erregen.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>F1 Granate</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Eine defensive Handgranate mit Splitterwirkung, die mittlere Korperpanzerung durchdringen kann. Die Granate weist einen letalen Wirkungsradius von 7 m auf. Stalker gelangen in den Besitz von F1 Granaten, indem sie mit Soldaten handeln, die vorgeben, sie im Kampf gegen Mutanten eingesetzt zu haben.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>GP-25 Koster</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Ein einzelschussiger Unterlaufgranatwerfer mit gezogenem Lauf fur Sturmgewehre, der in Landern des Warschauer Paktes hergestellt wird. Der Feuermechanismus ist selbstspannend und weist einen manuellen Sicherungshebel auf. Zudem wird das Auslosen automatisch verhindert, wenn der Granatwerfer nicht korrekt am Gewehr angebracht ist. Benotigt VOG-25 Granaten.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Ein modifizierter M203 Granatwerfer, der um 3 Zoll verkurzt wurde. Er wird mit einer Picatinny-Schiene auf Waffen montiert. Aufgrund einer geanderten Montierung wird dieser Granatwerfer weltweit haufig eingesetzt.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>RGD-5 Granate</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Eine offensive Handgranate mit einem kleinen letalen Wirkungsradius von 5 m. Stalker setzen sie aufgrund ihres geringen Anschaffungspreises haufig zum "Ausrauchern" von Mutanten ein.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Rauchgranate</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Eine Rauchhandgranate, die zum Vernebeln eingesetzt wird. Nach dem Wurf der Granate dauert es 10 Sekunden, bis sich der Rauch im Wirkungsbereich entfaltet hat.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Messer</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>AC-96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>AKM-74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>AKM-74/2U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Abgesagte Schrotflinte</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Eine abgesagte Jagdschrotflinte mit parallelem Doppellauf. Sie ist leichter und kompakter als eine gewohnliche Schrotflinte. Aufgrund der Tatsache, dass sie sich einfach verbergen lasst und zudem im Nahkampf extrem wirkungsvoll ist, gehort sie zu den beliebtesten Waffen unter Banditen.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Steppe Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>Eine handgefertigte Pistole, die auf der Grundlage des Black Kite entworfen wurde. Die Komponenten sind fein darauf abgestimmt, dass fur eine Handfeuerwaffe dieser Art eine nahezu unglaubliche Schussgenauigkeit gewahrleistet wird.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Black Kite</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FT-200M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fora-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>GP37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Gaussgewehr</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Dieses Sturmgewehr ist wie die AKM-Serie mit einem Granatwerfer ausgestattet und wurde fur den Einsatz in schnellen Eingreiftrupps konzipiert. Die Hauptunterschiede bestehen in der 9x39-Munition, der Bullpup-Form und der zahlreichen Konfigurationsmoglichkeiten. Das Gewehr wird dafur geschatzt, dass es im Hauserkampf gepanzerte Gegner hinter improvisierter Deckung aus der Distanz ausschalten kann. Zudem hat es eine hervorragende Stoppwirkung.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>Storm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Diese russische Modifikation des Tunder S14 ist ein experimentelles Sturmgewehr-Granatwerfer-System. Sie wurde speziell fur den Einsatz in der Zone entwickelt und weist insbesondere ein vergrossertes Magazin auf.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Ein modifiziertes Modell einer Pistole aus der ersten Halfte des 20. Jahrhunderts, das so zuverlassig, durchschlagskraftig und schussgenau ist wie das Original. Pistolen dieser Serie gelten als die besten Handfeuerwaffen des 20. Jahrhunderts und sind in der Zone ausserst gefragt.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>Viper 5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Diese Maschinenpistole hat sich weltweit zu einer enorm beliebten Waffe entwickelt, weil sie zuverlassig, einfach zu bedienen und schussgenau ist. In den vergangenen Jahrzehnten wurde die Viper 5 von Sondereinsatzkraften und Polizeitruppen auf der ganzen Welt eingesetzt. Da die globalen Schwarzmarkte mit der Viper 5 geradezu uberflutet wurden, ist es keine grosse Uberraschung, dass sie irgendwann auch in der Zone aufgetaucht ist.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>Frasier</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Prototyp einer Maschinenpistole, der auf dem hervorragenden Viper 5-Modell basiert. Die Frasier wurde fur den Kampfeinsatz bei kurzen und kurzesten Distanzen konzipiert. Sie profitiert von einem grosseren Kaliber, einer erhohten Feuerrate und einer verbesserten Schussgenauigkeit.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB-1s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>Zulus RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>Diese Waffe hat zuvor Zulu gehort. Ihre Spezialfunktionen beinhalten u.a. eine erhohte Munitionierung und einen besonders verlasslichen Abzugsmechanismus. Die Modifikationen haben zwar das Gesamtgewicht der Waffe erhoht, aber das war fur den letzten Besitzer kein Problem.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Ehren-PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>Eine alte PMm, die Degtarew als Zeichen der Anerkennung uberreicht wurde, und zwar "Fur das erfolgreiche Ausfuhren hochstgefahrlicher Staatsbefehle sowie fur Tapferkeit und Mut bei der Ausubung seiner Pflichten".</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Eliminator</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>Bulldog-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Dieser Revolver-Granatwerfer verfugt uber sechs gezogene Frontladerlaufe, die alle einem Unterlaufgranatwerfer entsprechen. Die Trommel wird ebenfalls von vorne geladen. Die Waffe wird haufig fur das schnelle Unterdrucken von gegnerischen Feuerstellungen und - im freien Feld - gegen verschanzte Feinde oder besonders starke Mutanten eingesetzt.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Dieses Maschinengewehr mit Munitionsgurt ist eine tragbare Modifikation mit einer komplizierten Zweistufen-Munitionszufuhrung. Trotz seines Gewichts und seiner niedrigen Genauigkeit hat dieses leichte MG seine Anhanger in der Zone. Es wird hauptsachlich eingesetzt, um wahrend Fraktionskampfe zahlenmassig uberlegene feindliche Truppen abzuwehren und Mutantenverstecke zu saubern.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>Alpine</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Ein einzigartiges Modell der SIP-t M200 Handfeuerwaffe. Teil einer kleinen, limitierten Edition, die fur eine unbekannte Sondereinheit hergestellt wurde. Dieses Modell profitiert von einem grosseren Magazin, einem extrem widerstandsfahigen Stahllauf und einem hochst widerstandsfahigen Polymergehause.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SGI-5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Ein relativ neues Sturmgewehr, das trotz des nicht besonders aufregenden Designs schnell auf der ganzen Welt Anhanger gefunden hat. Waffen dieser Serie gehoren zu den besten ihrer Klasse und sind beruhmt fur ihre Zuverlassigkeit, Schussgenauigkeit sowie einfache Bedienung. Obwohl dieses Sturmgewehr in der Zone recht schwierig beschafft werden kann, wird es haufig von erfahrenen Stalkern zu entsprechenden Preisen bestellt.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>Streloks SGI-5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Ein SGI-5k Sturmgewehr aus der Schweiz. Auch wenn es nicht mehr wirklich neu ist, kann man leicht erkennen, dass sich der vorherige Besitzer sehr gut um die Waffe gekummert hat: Sie wurde auseinandergenommen und wieder zusammengesetzt, nachdem jede Komponente auf optimale Leistung hin feinjustiert wurde. Dadurch ist die Stoppwirkung erhoht. Der Buchstabe "S" und 16 kleine Kerben sind in den Kolben der Waffe eingeritzt.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPSA-14 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPSA-AUT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Die selbstspannende SPSA-AUT Schrotflinte wird nur in Werkstatten der Wachter hergestellt. Diese Waffe ist fur den Einsatz gegen grosse Mutantengruppen gedacht. Ihre verbesserte Patronenzufuhrung gewahrleistet eine hohe Feuerrate, zudem wurde die Magazingrosse auf 10 erhoht. Benotigt Munition des Kalibers 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>Karbonator</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Eine Armeeschrotflinte, die auf SPA-14-Basis speziell fur Sturmtruppen entwickelt wurde. Wie auch ihr Vorgangermodell beherrscht sie Automatikfeuer, trumpft jedoch aufgrund ihres ausgeglichenen stossfreien Systems mit einer besseren Ruckstossdampfung auf.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SVDm-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Ein Armeescharfschutzengewehr, das seit uber 50 Jahren auf dem Markt ist und sich mit einer aussergewohnlichen Zuverlassigkeit und einfachen Bedienung einen hervorragenden Ruf erarbeitet hat. Das SVDm-2 wird normalerweise von der Armee eingesetzt, um die effektive Reichweite ihrer Einheiten zu erhohen. Aber auch Stalker schatzen diese Waffe wegen ihrer panzerbrechenden Eigenschaft, mit der man Mutantenhaut und Armeepanzerungen durchdringen kann.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>Lynx</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Eine handgefertigte Version des SVDm-2 Scharfschutzengewehrs. Ausserlich mag es keine Unterschiede geben, aber diese Version bietet dennoch eine ideale Mischung aus Schussgenauigkeit und Stoppwirkung.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>SVUmk-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>SVU2-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Dieses verkurzte Scharfschutzengewehr mit erhohter Feuerrate ist der nachste Schritt in der Evolution des SVUmk-2 Scharfschutzengewehrs. Es gehorte fruher Max, der legendaren Wache von den Freiheitlern.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Jagdschrotflinte</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Diese weitverbreitete Jagdschrotflinte mit zwei ubereinander liegenden Laufen kann dank ihrer Schussgenauigkeit und Stoppwirkung einen besseren Schutz gegen Mutanten darstellen als eine Pistole. Sie wird meist von Anfangern in den Aussenbezirken der Zone eingesetzt.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Nicht identifizierte Waffe</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Eine unbekannte Waffe, deren Feuermechanismus nicht greift. Sie scheint defekt zu sein - wenn man den Abzug druckt, passiert nichts.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>UDP Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Tadellose Zuverlassigkeit, enorme Haltbarkeit und hervorragende Schussgenauigkeit sind die Hauptvorzuge dieser Waffe. Ihre wenigen Nachteile liegen in ihrer nicht zu unterschatzenden Grosse, ihrem relativ hohen Schwerpunkt und dem massiven Verschluss, wodurch sie nur schwierig verborgen werden kann. Aber dies wird von den Vorteilen der Waffe mehr als wettgemacht, weswegen sie unter den Veteranen der Zone besonders beliebt ist.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>March</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>Eine kompakte, grosskalibrige Pistole mit kurzer Verschlussbewegung und leichtem Verschlusssystem. Gehorte fruher einem Soldner namens Wolfshund. Scheint eine modifizierte Version der UDP Compact Pistole zu sein.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>SA Avalanche</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>Vintar BC </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Ein spezielles Armeescharfschutzengewehr, das eigens fur gerauschloses Schiessen ohne Muundungsfeuer im Rahmen von Sondereinsatzen entwickelt wurde, bei denen es fur den Schutzen ernste Konsequenzen haben konnte, wenn er entdeckt werden wurde. Das Vintar BC bietet sehr gute panzerbrechende Eigenschaften, eine grosse Stoppwirkung und ein integriertes optisches Scharfschutzenzielfernrohr. Viele Stalker schatzen diese Waffe trotz ihres kleinen Magazins sehr.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>Tide</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Eine Waffe, die auf der Basis des schallgedampften Scharfschutzengewehrs fur die Armee entwickelt wurde. Das Gewehr hat eine grossere Stoppwirkung als sein Vorgangermodell Vintar BC, dafur allerdings eine geringere Feuerrate. Der Schutze kann mit dieser Waffe einen Gegner nach dem anderen ausschalten, ohne seine Position preiszugeben.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Eine westliche Schrotflinte mit glattem Lauf, die dank ihrer bemerkenswerten Zuverlassigkeit und niedrigen Nachladezeit weltweit ausserst beliebt ist. Vor allem wegen ihrer Funktionalitat wird sie von den Jagern in der Zone geschatzt. Alle Komponenten der Waffe sind mit einem Antikorrosionsmittel beschichtet.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>Predator</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>Eine massgeschneiderte Pump-Action-Schrotflinte, die fruher Trapper gehorte. Der Jager hatte nur eine Anforderung an diese Waffe: Sie sollte Raubtiere mit einem Schuss toten konnen. Diese Philosophie beruhte auf der uberzeugung, dass ein Monster, gleich wie viele Menschen es getotet hat, auch nur ein Lebewesen ist und daher nicht leiden sollte.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Selbst gemachte Batterien</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>SUSAT Mera Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Ein modernes Sturmgewehr, das als Nachfolger des altgedienten AKM-74/2 entwickelt wurde. Der Hauptunterschied besteht im neuen Zweifach-Salvenmodus mit hoher Geschwindigkeit, mit dem man zwei Projektile auf eine Distanz von bis zu 100 Metern in dasselbe Ziel feuern kann. Damit steigen die Chancen, das Ziel zu treffen, erheblich. Zudem sind das Totungspotenzial, die Stoppwirkung und die panzerbrechende Wirkung erhoht.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Mit dieser 1974 entwickelten Waffe hielt die kleinkalibrige Munition mit Niedrigimpuls Einzug in den Warschauer Pakt. Das AKM-74/2, der Nachfolger des beliebtesten Sturmgewehrs der Welt, hat eine grossere Mundungsbremse und damit einen noch geringeren Ruckstoss. Dies fuhrt zu grosserer Schussgenauigkeit und weniger Streuung, vor allem bei schnellen Einzelschussen oder Salven. Wie sein Vorganger ist auch dieses Gewehr einfach und zuverlassig.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Obwohl diese Waffe im Hinblick auf Grosse, Gewicht und taktische Ausrichtung einer MP ahnelt, gilt sie dennoch als Sturmgewehr, weil sie denselben internen Mechanismus hat wie das AKM-74/2. Sie ist vor allem fur ihre Beweglichkeit im Hauserkampf und die starke panzerbrechende Wirkung bekannt. Ihre Nachteile liegen in der geringen Wirkungsreichweite (trotz relativ grosser Schussreichweite), der Neigung zum uberhitzen und den haufigen Querschlagern.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Die verbesserte Version eines Klassikers unter den automatischen Pistolen, der alle grossen bewaffneten Konflikte des 20. Jahrhunderts mit Bravour gemeistert hat und auch im neuen Jahrtausend noch lange nicht zum alten Eisen gehort. Sie wird von vielen Herstellern weltweit in Standard- und modifizierten Konfigurationen produziert. Der einzige Nachteil - die durchschnittliche Magazingrosse - wird durch die starke Munition mehr als wettgemacht.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Die ultimative Handfeuerwaffe - gross, schwer und todlich. Sie wurde fur die Jagd auf mittlere und grosse Beute sowie fur den Einsatz bei Schiesswettbewerben konzipiert, bei denen auf Stahlziele in mehr als 50 Meter Entfernung geschossen wird. Ihr eingeschrankter Nutzen in der Zone geht auf ihren Preis, ihre Grosse und ihr Gewicht zuruck, die alle das Doppelte anderer Pistolen betragen.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Diese futuristisch anmutende Waffe im Bullpup-Design ist eigentlich ein seriengefertigtes modulares System, das aus einem Gewehr und einer Granatenvorrichtung mit einer computergestutzten Feuersteuerung und einem 40mm-Granatwerfer besteht. Trotz ihrer Grosse ist die Waffe ausserst ergonomisch, lasst sich einfach bedienen und profitiert von ihren guten technischen Eigenschaften.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Eine ukrainische Pistole, die hauptsachlich von Exekutivkraften eingesetzt wird. Sie bietet eine bessere Schussgenauigkeit und Ergonomie sowie ein grosseres Magazin als die PMm. Diese Waffen gelangen in grossen Mengen in die Zone, weil sie wegen Defekten aufgrund einiger falscher Berechnungen in der fruhen Entwurfphase weiterverkauft werden. Dennoch steht sie bei Stalkern wegen ihrer guten Kampfeigenschaften hoch im Kurs.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Ein neues Mitglied der Gewehrfamilie aus westlicher Produktion, das sich erheblich von seinen Vorgangern unterscheidet. Es hat eine Automatikbasis mit einem halbverriegelten Verschlusssystem und ahnelt mehr einem amerikanischen, gasbetriebenen automatischen Sturmgewehr mit einem kurzhubigen Gaskolben. Diese Anderungen machen das Gewehr zu einem hervorragenden Beispiel einer modernen Waffe - leicht, zuverlassig und ergonomisch.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Wegen der vielen Nachteile wurden die meisten Waffen dieses Typs modernisiert, wahrend die ubrigen auf dem Schwarzmarkt landeten. Die Hauptvorteile dieses Gewehrs sind das integrierte Zielfernrohr mit 4-facher Vergrosserung, die grosse Genauigkeit bei Einzelschuss und die zuverlassige Modifikationstechnologie. Im Salvenmodus ist die Schussgenauigkeit jedoch deutlich geringer und die Bauteile und Mechanismus des Gewehrs werden relativ unzuverlassig.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Eine neue Entwicklung in dieser beruhmten Waffenfamilie. Die Anderungen wurden im oberen Teil der Stahlkonstruktion vorgenommen, die aus dem Lauf, dem Gasrohr und dem Verschlusssystem besteht. So wurde das Gewicht der Waffe verringert, ihre Ergonomie verbessert und das Gassystem aufgewertet. Die Waffe ist ausserst schussgenau, auch wenn sie zum Verschmutzen neigt und damit nicht die beste Wahl fur die schwierigen Umstande in der Zone darstellt.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Diese Pistole wurde in der zweiten Halfte des 20. Jahrhunderts auf Basis des PMm fur Sondereinsatzkrafte und Spahtrupps entwickelt. Der vordere Teil des Pistolenlaufs weist einen integrierten Schalldampfer auf. Zudem verfugt sie uber ein kurzes Verschlusssystem, in dem kein Platz mehr fur eine ruckfuhrende Feder ist; die ist daher im Griff der Pistole verbaut. Sie ist zwar veraltet, kann aber in den richtigen Handen immer noch sehr effektiv sein.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Dieses Sowjeterbe ist die am weitesten verbreitete Pistole in der Zone und gehort zu den besten kompakten Handfeuerwaffen zur Selbstverteidigung uberhaupt. Sie ist klein, ausserst zuverlassig, leicht zu bedienen und einfach in Schuss zu halten. Demgegenuber stehen die Nachteile wie etwa die kurze Reichweite, niedrige Schussgenauigkeit und geringe Stoppwirkung. Auch vom Gewicht und der Magazingrosse her ist sie modernen Pistolen unterlegen.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Eine revolverartige Sturmschrotflinte mit glattem Lauf, deren Hauptaugenmerk auf extremer Feuerkraft fur militarische Einheiten liegt. Die Waffe profitiert von ihrem grossen Magazin und einer hohen Feuerrate, aber ihre Grosse, ihr grosses Gewicht und die lange Nachladedauer stehen den Vorteilen gegenuber. Sie ist nicht sehr verbreitet in der Zone und wird hauptsachlich eingesetzt, um geschlossene Raume von Mutanten zu saubern.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Dieser Granatwerfer aus den 60er Jahren gelangte aus Armeelagern in die Zone. Die Waffe hat ein ruckstossfreies Einzelschusssystem mit glattem Lauf und einem hinten offenen Rohr. Sie verfugt uber ein optisches PGO-27 Zielfernrohr mit 2,7-facher Vergrosserung. Obwohl sie wegen ihrer Grosse und ihres Gewichts nicht gerade wie geschaffen fur Stalker ist, hat sie dank ihrer zerstorerischen Wirkung und der einfachen Handhabung ihre Anhanger in der Zone.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Dieses einzig verbliebene seriengefertigte Modell einer weltweit beliebten Pistole hat sich seinen guten Ruf durch exzellente Ergonomie und Schussgenauigkeit verdient. Und trotz des kleinen Magazins profitiert die Waffe von der starken Munition und dem zuverlassigen Aufbau. Viele glauben, dass die SIP-t M200 die beste seriengefertigte Handfeuerwaffe vom Kaliber .45ACP ist - bei den erfahrenen Stalkern und Soldnern ist sie auf jeden Fall beliebt.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Diese automatische Schrotflinte mit glattem Lauf wurde in der zweiten Halfte des 20. Jahrhundert entwickelt und verfugt uber selbstspannende und Pump-Action-Feuermodi. Sie dient Polizei- und Sturmtrupps als Allzweckwaffe und geniesst vor allem wegen ihrer Zuverlassigkeit sowie der flexiblen Einsatzmoglichkeiten einen guten Ruf. Trotz ihres grossen Gewichts, komplexen Aufbaus und hohen Preises ist sie dank der Effektivitat gegen Mutanten beliebt.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Eine modernisierte Version des SVDm-2 Scharfschutzengewehrs im kompakten Bullpup-Design fur schnelle Eingreiftruppen. Das Gewehr erlaubt schnelleres Prazisionsfeuer und ist deutlich leichter, wahrend seine Genauigkeit bei Einzelschussen auf kurze und mittlere Distanzen der seines Vorgangers ahnelt. Wegen dieser Eigenschaften ist die Waffe bei zahllosen Stalkern sehr beliebt.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Eine modifizierte Version des schallgedampften Vintar BC Scharfschutzengewehrs, die als Sturmgewehr fur Sondereinsatzkrafte konzipiert ist. Der Hauptzweck dieses Gewehrs besteht darin, auf Gegner mit moderner Schutzausrustung zu schiessen, ohne die Position des Schutzen zu verraten. Dank des integrierten Schalldampfers und der schweren Unterschallmunition vom Kaliber 9x39 sind die Lautstarke und das Mundungsfeuer der Waffe erheblich reduziert.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Dieses extrem schussgenaue High-Tech-Gewehr, das unter der Bezeichnung Forschungsobjekt 62 bekannt ist, wurde in Geheimlabors in der Zone entwickelt. Seine Funktionsweise besteht darin, dass die Projektile mit Elektromagneten auf sehr hohe Geschwindigkeiten beschleunigt werden, was in einer schier unglaublichen Stoppwirkung bei so gut wie keinem Ruckstoss resultiert. Die Waffe wird durch eingekapselte Artefaktteile in den Batterien betrieben.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Die Martha geniesst weltweit den Ruf einer relativ zuverlassigen, jedoch recht sperrigen Pistole. Sie wird von Armee- und Polizeikraften sowie von verschiedenen Militar- und Sicherheitsorganisationen eingesetzt. Die Pistole ist dank ihrer starken Munition und des grossen Magazins in der Unterwelt mindestens genauso beliebt. Marthas, die in der Zone vorkommen, sind normalerweise veraltet und stammen vermutlich aus aussortierten Bestanden.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Eine hervorragende Pistole westlicher Produktion, die fur ihre Zuverlassigkeit, ihr grosses Magazin und ihre hohe Schussgenauigkeit bekannt ist. Daruber hinaus gehort sie zu den ergonomischsten Handfeuerwaffen ihrer Klasse. Sie ist eine der gebrauchlichsten Pistolen in der Zone und wird von Profis und Anfangern gleichermassen geschatzt, die sie sich leisten konnen.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Batterien, die eingekapselte Teile des Artefakts "Blitz" als Energiequelle nutzen. Hergestellt mit High-Tech-Ausrustung.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Diese Batterien mit niedriger Kapazitat nutzen eingekapselte Teile des Artefakts "Blitz" als Energiequelle. Ihre geringe Kapazitat ist auf die provisorischen Herstellungsbedingungen und das Fehlen von professioneller Ausrustung zuruckzufuhren.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mine_name">
    <text>Butterfly Mine</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_mine_descr">
		<text>The PFM-1 is an anti-personnel mine which became infamous for causing large numbers of civilian casualties. Often referred to as a butterfly mine due to its unusual shape.</text>
  </string>
</string_table>